[
  {
    "questionNum": 59001,
    "questionText": " ഏറ്റവും വലിയ കുഞ്ഞിനെ പ്രസവിക്കുന്ന ജീവി?  ",
    "answerText": " നീലത്തിമിംഗലം "
  },
  {
    "questionNum": 59002,
    "questionText": " കാണ്ടാമൃഗത്തിന്റെ കൊമ്പ് നിർമ്മിച്ചിരിക്കുന്ന പദാർത്ഥം?  ",
    "answerText": " കെരാറ്റിൻ "
  },
  {
    "questionNum": 59003,
    "questionText": " നഖമുണ്ടെങ്കിലും വിരലില്ലാത്ത ജീവി?  ",
    "answerText": " ആന "
  },
  {
    "questionNum": 59004,
    "questionText": " ഒട്ടകപ്പക്ഷിയുടെ കാലിലെ വിരലുകളുടെ എണ്ണം?  ",
    "answerText": 2
  },
  {
    "questionNum": 59005,
    "questionText": " കൊക്കപ്പുഴുവിന്റെ ആഹാരം?  ",
    "answerText": " രക്തം "
  },
  {
    "questionNum": 59006,
    "questionText": " നീന്തുമ്പോൾ ഉറങ്ങുന്ന ജീവി?  ",
    "answerText": " നീലത്തിമിംഗലം "
  },
  {
    "questionNum": 59007,
    "questionText": " കഴിക്കുന്ന ആഹാരത്തിന്റെ 90 ശതമാനവും മാംസ്യമാക്കി മാറ്റുന്ന ജീവി?  ",
    "answerText": " പന്നി "
  },
  {
    "questionNum": 59008,
    "questionText": " ദശലക്ഷക്കണക്കിന് മുട്ടയിടുന്ന ഒരേയൊരു ജീവി?  ",
    "answerText": " നക്ഷത്രമത്സ്യം "
  },
  {
    "questionNum": 59009,
    "questionText": " ഒച്ച്, നീരാളി ഇവയുടെ രക്തത്തിന്റെ നിറം?  ",
    "answerText": " നീല "
  },
  {
    "questionNum": 59010,
    "questionText": " ജീവിതം മുഴുവൻ മണ്ണിനടിയിൽ കഴിച്ചുകൂട്ടുന്ന ജീവി?  ",
    "answerText": " ചിതൽ "
  },
  {
    "questionNum": 59011,
    "questionText": " മരുഭൂമിയിലെ കപ്പൽ?  ",
    "answerText": " ഒട്ടകം "
  },
  {
    "questionNum": 59012,
    "questionText": " വേട്ടയാടുന്ന മൃഗങ്ങളിൽ ശക്തൻ?  ",
    "answerText": " കടുവ "
  },
  {
    "questionNum": 59013,
    "questionText": " മുതലയുടെ ഹൃദയത്തിലെ അറകൾ?  ",
    "answerText": 4
  },
  {
    "questionNum": 59014,
    "questionText": " തലയിൽ ഹൃദയമുള്ള ജീവി?  ",
    "answerText": " ചെമ്മീൻ "
  },
  {
    "questionNum": 59015,
    "questionText": " വിഡ്ഢിപ്പക്ഷി എന്നറിയപ്പെടുന്നത്?  ",
    "answerText": " ടർക്കി "
  },
  {
    "questionNum": 59016,
    "questionText": " ചെരുപ്പിന്റെ ആകൃതിയുള്ള ജീവി?  ",
    "answerText": " പാരമീസിയം "
  },
  {
    "questionNum": 59017,
    "questionText": " ജലം കുടിക്കാതെ വളരുന്ന ജീവി?  ",
    "answerText": " കംഗാരു എലി "
  },
  {
    "questionNum": 59018,
    "questionText": " സസ്യഭുക്കായ മത്സ്യം?  ",
    "answerText": " കരിമീൻ "
  },
  {
    "questionNum": 59019,
    "questionText": " രൂപാന്തരണം നടക്കുന്ന നട്ടെല്ലില്ലാത്ത ഒരു ജീവി?  ",
    "answerText": " കൊതുക് "
  },
  {
    "questionNum": 59020,
    "questionText": " ജന്തുലോകത്തെ എൻജിനീയർ എന്നറിയപ്പെടുന്നത്?  ",
    "answerText": " ബീവർ. "
  },
  {
    "questionNum": 59021,
    "questionText": " ഒരു ടെസ്റ്റ് മാച്ചിൽ പത്തുവിക്കറ്റെടുത്ത ആദ്യ ക്രിക്കറ്റർ?  ",
    "answerText": " ജിം ലേക്കർ "
  },
  {
    "questionNum": 59022,
    "questionText": " ഒളിമ്പിക് മെഡൽനേടിയ ആദ്യത്തെ ഇന്ത്യക്കാരി?  ",
    "answerText": " കർണം മല്ലേശ്വരി "
  },
  {
    "questionNum": 59023,
    "questionText": " ഒളിംപിക്സിന് വേദിയായ ആദ്യ ഏഷ്യൻ നഗരം?  ",
    "answerText": " ടോക്കിയോ "
  },
  {
    "questionNum": 59024,
    "questionText": " വികലാംഗർക്കായി സംഘടിപ്പിക്കുന്ന ഒളിംപിക്സ്?  ",
    "answerText": " പാരാലിംപിക്സ് "
  },
  {
    "questionNum": 59025,
    "questionText": " വിംബിൾഡൺ എവിടെയാണ്?  ",
    "answerText": " ലണ്ടൻ "
  },
  {
    "questionNum": 59026,
    "questionText": " വിംബിൾഡണിൽ പങ്കെടുത്ത ആദ്യ ഇന്ത്യക്കാരൻ?  ",
    "answerText": " സർദാർ നിഹൽ സിംഗ് "
  },
  {
    "questionNum": 59027,
    "questionText": " കബഡിയുടെ ജന്മനാട്?  ",
    "answerText": " ഇന്ത്യ "
  },
  {
    "questionNum": 59028,
    "questionText": " ആദ്യത്തെ സാഫ് ഗെയിംസ് വേദി?  ",
    "answerText": " കാഠ്മണ്ഡു "
  },
  {
    "questionNum": 59029,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ ക്രിക്കറ്റിന്റെ മെക്ക എന്നറിയപ്പെടുന്നത്?  ",
    "answerText": " കൊൽക്കത്ത "
  },
  {
    "questionNum": 59030,
    "questionText": " അർജുന അവാർഡ് ലഭിച്ച ആദ്യ മലയാളി വനിത?  ",
    "answerText": " കെ.സി. ഏലമ്മ "
  },
  {
    "questionNum": 59031,
    "questionText": " ആദ്യത്തെ ഫുട്ബാൾ ലോകകപ്പ് വേദിയായ രാജ്യം?  ",
    "answerText": " ഉറുഗ്വേ "
  },
  {
    "questionNum": 59032,
    "questionText": " ഒളിംപിക്സിന് വേദിയായ ദക്ഷിണാർധഗോളത്തിലെ ആദ്യ നഗരം?  ",
    "answerText": " മെൽബൺ "
  },
  {
    "questionNum": 59033,
    "questionText": " ഒളിംപിക്സിന്റെ ചരിത്രത്തിൽ ഏറ്റവും കൂടുതൽ മെഡലുകൾ നേടിയിട്ടുള്ള രാജ്യം?  ",
    "answerText": " യു.എസ്.എ "
  },
  {
    "questionNum": 59034,
    "questionText": " ചെസ് ബോർഡിലെ കളങ്ങളുടെ എണ്ണം?  ",
    "answerText": 64
  },
  {
    "questionNum": 59035,
    "questionText": " ടെസ്റ്റ് ക്രിക്കറ്റിലെ ഏറ്റവും ഉയർന്ന ബാറ്റിംഗ് ശരാശരിക്കുടമയായ ഡൊണാൾഡ് ബ്രാഡ്മാൻ ഏത് രാജ്യക്കാരനാണ്?  ",
    "answerText": " ആസ്ട്രേലിയ "
  },
  {
    "questionNum": 59036,
    "questionText": " ടെസ്റ്റ് ക്രിക്കറ്റിലെ ഏറ്റവും ഉയർന്ന വ്യക്തിഗത സ്കോർ നേടിയത്?  ",
    "answerText": " ബ്രയൻലാറ "
  },
  {
    "questionNum": 59037,
    "questionText": " നോക്ക് ഒൗട്ട് ഏതുകായിക ഇനവുമായി ബന്ധപ്പെട്ടിരിക്കുന്നു?  ",
    "answerText": " ബോക്സിംഗ് "
  },
  {
    "questionNum": 59038,
    "questionText": " ഒളിംപിക് ചിഹ്നത്തിൽ ചുവപ്പുവളയം പ്രതിനിധാനം ചെയ്യുന്ന വൻകര?  ",
    "answerText": " വടക്കേഅമേരിക്ക "
  },
  {
    "questionNum": 59039,
    "questionText": " ഒളിംപിക്സ് ചിഹ്നത്തിൽ എത്ര വളയങ്ങൾ ഉണ്ട്?  ",
    "answerText": 5
  },
  {
    "questionNum": 59040,
    "questionText": " ഏതു കളിയുമായി ബന്ധപ്പെട്ട പദമാണ് ലിബ്രോ?  ",
    "answerText": " വോളിബാൾ "
  },
  {
    "questionNum": 59041,
    "questionText": " മെർഡേക്ക കപ്പ് ഫുട്ബാൾ മത്സരം നടക്കുന്ന രാജ്യം?  ",
    "answerText": " മലേഷ്യ "
  },
  {
    "questionNum": 59042,
    "questionText": " ഫോർമുല വൺ കാറോട്ട മത്സരത്തിൽ പങ്കെടുത്ത ആദ്യത്തെ ഇന്ത്യാക്കാരൻ?  ",
    "answerText": " നാരായൺ കാർത്തികേയൻ "
  },
  {
    "questionNum": 59043,
    "questionText": " ടെസ്റ്റ് ക്രിക്കറ്റിൽ സെഞ്ച്വറി നേടിയ ആദ്യത്തെ ഇന്ത്യക്കാരൻ?  ",
    "answerText": " ലാലാ അമർനാഥ് "
  },
  {
    "questionNum": 59044,
    "questionText": " ചെസ് ഓസ്കാർ നേടിയ റഷ്യക്കാരനല്ലാത്ത ആദ്യതാരം?  ",
    "answerText": " വിശ്വനാഥൻ ആനന്ദ് "
  },
  {
    "questionNum": 59045,
    "questionText": " ലോർഡ്സ് ക്രിക്കറ്റ് സ്റ്റേഡിയം എവിടെയാണ്?  ",
    "answerText": " ലണ്ടൻ "
  },
  {
    "questionNum": 59046,
    "questionText": " തദ്ദേശഭാഷയിൽ മാജ്യാർ എന്നറിയപ്പെടുന്ന രാജ്യമേത്?  ",
    "answerText": " ഹംഗറി "
  },
  {
    "questionNum": 59047,
    "questionText": " ബംഗ്ളാദേശിന്റെ ദേശീയ കായിക വിനോദം?  ",
    "answerText": " കബഡി "
  },
  {
    "questionNum": 59048,
    "questionText": " ആദ്യ കോമൺവെൽത്ത് ഗെയിംസ് നടന്ന വർഷം?  ",
    "answerText": 1930
  },
  {
    "questionNum": 59049,
    "questionText": " ക്രിക്കറ്റ് കളിയിൽ റൺസൊന്നും നേടാനാകാതെ പുറത്താകുന്നതിനെ പറയുന്ന പേര്?  ",
    "answerText": " ഡക്ക് "
  },
  {
    "questionNum": 59050,
    "questionText": " കോമൺവെൽത്ത് ഗെയിംസിന് വേദിയായ ആദ്യ വികസ്വര രാജ്യം?  ",
    "answerText": " ജമൈക്ക "
  },
  {
    "questionNum": 59051,
    "questionText": " ആദ്യത്തെ ആഫ്രോ ഏഷ്യൻ ഗെയിംസിന് വേദിയായത്?  ",
    "answerText": " ഹൈദരാബാദ് "
  },
  {
    "questionNum": 59052,
    "questionText": " ടൈഗർ ഒഫ് സ്പോർട്സ് എന്നറിയപ്പെട്ടിരുന്നത്?  ",
    "answerText": " മൻസൂർ അലി ഖാൻ പട്ടോഡി "
  },
  {
    "questionNum": 59053,
    "questionText": " ആദ്യത്തെ ഫുട്ബാൾ ലോകകപ്പ് വിജയി?  ",
    "answerText": " ഉറുഗ്വേ "
  },
  {
    "questionNum": 59054,
    "questionText": " ടൈംമാഗസിന്റെ ഏഷ്യൻ എഡിഷന്റെ കവറിൽ സ്ഥാനം പിടിച്ച ആദ്യ ഇന്ത്യൻ വനിതാ കായികതാരം?  ",
    "answerText": " സാനിയ മിർസ "
  },
  {
    "questionNum": 59055,
    "questionText": " ലോക അത്ലറ്റിക് മീറ്റിൽ മെഡൽ നേടിയ ആദ്യ ഇന്ത്യൻ വനിത?  ",
    "answerText": " അഞ്ജുബോബി ജോർജ് "
  },
  {
    "questionNum": 59056,
    "questionText": " ലോകകപ്പ് ഫുട്ബാൾ ഏറ്റവും കൂടുതൽ പ്രാവശ്യം സ്വന്തമാക്കിയ രാജ്യം?  ",
    "answerText": " ബ്രസീൽ "
  },
  {
    "questionNum": 59057,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യത്തെ പ്രൊഫഷണൽ ഫുട്ബാൾ ക്ളബ്?  ",
    "answerText": " എഫ്.സി. കൊച്ചിൻ "
  },
  {
    "questionNum": 59058,
    "questionText": " ഡ്യൂറാന്റ് കപ്പ് സ്ഥാപിച്ചത്?  ",
    "answerText": " സർ മോർട്ടിമർ ഡ്യൂറാന്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 59059,
    "questionText": " ഇന്റർനാഷണൽ ഒളിംപിക് കമ്മിറ്റി, ഒളിംപിക് മ്യൂസിയം എന്നിവയുടെ ആസ്ഥാനമായ ലോസെയ്ൻ ഏത് രാജ്യത്താണ്?  ",
    "answerText": " സ്വിറ്റ്സർലൻഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 59060,
    "questionText": " ഒളിംപിക്സിൽ വ്യക്തിഗത സ്വർണം നേടിയ ആദ്യ ഇന്ത്യക്കാരൻ?  ",
    "answerText": " അഭിനവ് ബിന്ദ്ര "
  },
  {
    "questionNum": 59061,
    "questionText": " പ്രഥമ ലോകകപ്പ് ക്രിക്കറ്റ് മത്സരത്തിൽ വിജയിച്ച രാജ്യം?  ",
    "answerText": " വെസ്റ്റിൻഡീസ് "
  },
  {
    "questionNum": 59062,
    "questionText": " ഏത് കളിയുമായി ബന്ധപ്പെട്ട പദമാണ് വോളി?  ",
    "answerText": " ടെന്നീസ് "
  },
  {
    "questionNum": 59063,
    "questionText": " ഫ്രാൻസിന്റെ ദേശീയ കായിക വിനോദം?  ",
    "answerText": " ടെന്നീസ് "
  },
  {
    "questionNum": 59064,
    "questionText": " പൂന ഗെയിംസ് എന്നറിയപ്പെട്ടിരുന്ന കായിക വിനോദം?  ",
    "answerText": " ബാഡ്മിന്റൺ "
  },
  {
    "questionNum": 59065,
    "questionText": " തോമസ് കപ്പ് ഏതുമായി ബന്ധപ്പെട്ടിരിക്കുന്നു?  ",
    "answerText": " ബാഡ്മിന്റൺ "
  },
  {
    "questionNum": 59066,
    "questionText": " പട്ടുനൂൽ ലോകത്താദ്യമായി ആവിഷ്കരിച്ച രാജ്യം?  ",
    "answerText": " ചൈന "
  },
  {
    "questionNum": 59067,
    "questionText": " ലോകത്ത് ഏറ്റവും കൂടുതൽ പേർ വധശിക്ഷയ്ക്ക് വിധേയമാകുന്ന രാജ്യം?  ",
    "answerText": " ചൈന "
  },
  {
    "questionNum": 59068,
    "questionText": " പീരങ്കി ലോകത്താദ്യമായി ആവിഷ്കരിച്ച രാജ്യം?  ",
    "answerText": " ചൈന "
  },
  {
    "questionNum": 59069,
    "questionText": " ഉപ്പിന് നികുതി ഏർപ്പെടുത്തിയ ആദ്യ രാജ്യം?  ",
    "answerText": " ചൈന "
  },
  {
    "questionNum": 59070,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ നവോത്ഥാനത്തിന്റെ പിതാവ് എന്നറിയപ്പെടുന്നത്?  ",
    "answerText": " രാജാറാം മോഹൻറോയി "
  },
  {
    "questionNum": 59071,
    "questionText": " 1828 ൽ ബ്രഹ്മസമാജം സ്ഥാപിച്ചത്?  ",
    "answerText": " രാജാറാം മോഹൻറോയി "
  },
  {
    "questionNum": 59072,
    "questionText": " `ഹിന്ദുമതത്തിലെ കാൽവിൻ' എന്നറിയപ്പെട്ടത് ?  ",
    "answerText": " ദയാനന്ദ സരസ്വതി "
  },
  {
    "questionNum": 59073,
    "questionText": " ദയാനന്ദ സരസ്വതി രചിച്ച കൃതിയാണ് ?  ",
    "answerText": " സത്യാർത്ഥപ്രകാശം "
  },
  {
    "questionNum": 59074,
    "questionText": " ചന്ദ്രശേഖർ ആസാദ് കൊല്ലപ്പെട്ടത് എന്ന്?  ",
    "answerText": " 1931ൽ "
  },
  {
    "questionNum": 59075,
    "questionText": " സൈമൺ കമ്മിഷൻ ഇന്ത്യയിലെത്തിയത്?  ",
    "answerText": " 1928ൽ "
  },
  {
    "questionNum": 59076,
    "questionText": " പഞ്ചാബിലെ ബൽഗ ഗ്രാമത്തിൽ ജനിച്ച വിപ്ളവകാരി?  ",
    "answerText": " ഭഗത്സിംഗ് "
  },
  {
    "questionNum": 59077,
    "questionText": " ഭഗത്സിംഗിനെ തൂക്കിലേറ്റിയത്?  ",
    "answerText": " 1931 മാർച്ച് 23 "
  },
  {
    "questionNum": 59078,
    "questionText": " ക്രിപ്സ്മിഷൻ ഇന്ത്യയിലെത്തിയത്?  ",
    "answerText": " 1942ൽ "
  },
  {
    "questionNum": 59079,
    "questionText": " ക്വിറ്റ് ഇന്ത്യാ പ്രക്ഷോഭം ആരംഭിച്ചത്?  ",
    "answerText": " 1942 ആഗസ്റ്റ് 9 "
  },
  {
    "questionNum": 59080,
    "questionText": " പ്രാചീന ശിലായുഗ കാലഘട്ടം?  ",
    "answerText": " 1,75,000 ബി.സി - 10,000 ബി.സി "
  },
  {
    "questionNum": 59081,
    "questionText": " പുരാതന കാലഘട്ടത്തിൽ ഈജിപ്റ്റ് ഭരിച്ചിരുന്ന രാജവംശം?  ",
    "answerText": " ഫറോവ "
  },
  {
    "questionNum": 59082,
    "questionText": " ചൈനയിലെ അറിയപ്പെടുന്ന ആദ്യ രാജവംശം?  ",
    "answerText": " ഷാംഗ് രാജവംശം "
  },
  {
    "questionNum": 59083,
    "questionText": " ക്രിസ്തുവിന് മുമ്പ് ഗ്രീസിൽ ജീവിച്ചിരുന്ന മഹാകവി?  ",
    "answerText": " ഹോമർ "
  },
  {
    "questionNum": 59084,
    "questionText": " ഹോമറിന്റെ കൃതികൾ?  ",
    "answerText": " ഇലിയഡ്, ഒഡീസി "
  },
  {
    "questionNum": 59085,
    "questionText": " ആദ്യമായി ഒളിമ്പിക്സ് നടന്നത്?  ",
    "answerText": " ബി.സി 776ൽ (ഒളിമ്പിയയിൽ) "
  },
  {
    "questionNum": 59086,
    "questionText": " താവോ മതം (Tavoism) സ്ഥാപിച്ചത്?  ",
    "answerText": " ചൈനീസ് തത്ത്വചിന്തകൻ ലാവോസേ (604 ബി.സി) "
  },
  {
    "questionNum": 59087,
    "questionText": " പുരാതന ഗ്രീസിലെ നാടകകൃത്തുകൾ?  ",
    "answerText": " ഏസ്കിലസ്, സോഫോക്ളിസ്, യൂറിപ്പിഡസ് "
  },
  {
    "questionNum": 59088,
    "questionText": " പുരാതന ഗ്രീസിലെ ഗണിതശാസ്ത്രജ്ഞൻ?  ",
    "answerText": " പൈഥഗോറസ് "
  },
  {
    "questionNum": 59089,
    "questionText": " പുരാതന ഗ്രീസിലെ വൈദ്യ ശാസ്ത്രജ്ഞൻ (വൈദ്യ ശാസ്ത്രത്തിന്റെ പിതാവ്)?  ",
    "answerText": " ഹിപ്പോക്രാറ്റസ് (460 ബി.സി) "
  },
  {
    "questionNum": 59090,
    "questionText": " മാസിഡോണിയൻ സാമ്രാജ്യത്തിന്റെ ആദ്യ രാജാവ്?  ",
    "answerText": " പെർഡിക്കസ് ഒന്നാമൻ "
  },
  {
    "questionNum": 59091,
    "questionText": " ഹെംലോക് എന്ന വിഷച്ചെടിയുടെ നീര് കുടിപ്പിച്ച് കൊലപ്പെടുത്തിയ ഗ്രീക്ക് തത്ത്വചിന്തകൻ?  ",
    "answerText": " സോക്രട്ടീസ് "
  },
  {
    "questionNum": 59092,
    "questionText": " സോക്രട്ടീസിന്റെ ശിഷ്യൻ?  ",
    "answerText": " പ്ളേറ്റോ "
  },
  {
    "questionNum": 59093,
    "questionText": " പ്ളേറ്റോയുടെ കൃതി?  ",
    "answerText": " ഡയലോഗ്സ് ദ റിപ്പബ്ളിക് "
  },
  {
    "questionNum": 59094,
    "questionText": " പ്ളേറ്റോയുടെ ശിഷ്യൻ?  ",
    "answerText": " അരിസ്റ്റോട്ടിൻ "
  },
  {
    "questionNum": 59095,
    "questionText": " ജ്യാമിതിയുടെ പിതാവ് എന്നറിയപ്പെടുന്ന ഗ്രീക്ക് ഗണിത ശാസ്ത്രജ്ഞൻ?  ",
    "answerText": " യൂക്ളിഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 59096,
    "questionText": " യൂക്ളിഡിന്റെ കൃതി?  ",
    "answerText": " എലമെന്റ്സ് ഒഫ് ജോമട്രി "
  },
  {
    "questionNum": 59097,
    "questionText": " ഇന്ത്യ ആക്രമിച്ച ഗ്രീക്ക് ചക്രവർത്തി?  ",
    "answerText": " അലക്സാണ്ടർ (ബി.സി 326) "
  },
  {
    "questionNum": 59098,
    "questionText": " ബി.സി. 55 ൽ ബ്രിട്ടൻ കീഴടക്കിയ ഗ്രീക്ക് ചക്രവർത്തി?  ",
    "answerText": " ജൂലിയസ് സീസർ "
  },
  {
    "questionNum": 59099,
    "questionText": " കടലാസ് കണ്ടുപിടിച്ചത്?  ",
    "answerText": " ചൈനക്കാർ (100 ബി.സി) "
  },
  {
    "questionNum": 59100,
    "questionText": " മുഹമ്മദ് നബിയുടെ ജനനം?  ",
    "answerText": " എ.ഡി. 570 (മെക്ക) "
  },
  {
    "questionNum": 59101,
    "questionText": " ഹിജറ വർഷാരംഭം?  ",
    "answerText": " എ.ഡി. 622 "
  },
  {
    "questionNum": 59102,
    "questionText": " പാലസ്തീനിൽ ക്രിസ്ത്യാനികളും മുസ്ലിങ്ങളും തമ്മിൽ നടന്ന യുദ്ധങ്ങൾ?  ",
    "answerText": " കുരിശുയുദ്ധങ്ങൾ "
  },
  {
    "questionNum": 59103,
    "questionText": " മാഗ്നാ കാർട്ട എന്ന അവകാശ ഉടമ്പടിയിലൂടെ അറിയപ്പെടുന്ന ഇംഗ്ളീഷ് രാജാവ്?  ",
    "answerText": " ജോൺ II (1215) "
  },
  {
    "questionNum": 59104,
    "questionText": " പതിനഞ്ചാം നൂറ്റാണ്ടിൽ ഫ്രാൻസിനെ ബ്രിട്ടീഷുകാരിൽ നിന്ന് മോചിപ്പിച്ച ധീര വനിത?  ",
    "answerText": " ജൊവാൻ ഒഫ് ആർക്ക് "
  },
  {
    "questionNum": 59105,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലേക്കുള്ള കപ്പൽ മാർഗം കണ്ടെത്തിയ പോർച്ചുഗീസ് നാവികൻ?  ",
    "answerText": " വാസ്ഗോഡ ഗാമ "
  },
  {
    "questionNum": 59106,
    "questionText": " വാസ്കോഡ ഗാമ കോഴിക്കോട്ട് കപ്പലിറങ്ങിയത്?  ",
    "answerText": " 1498ൽ "
  },
  {
    "questionNum": 59107,
    "questionText": " കപ്പലിൽ ലോക പര്യടനത്തിന് പുറപ്പെട്ട പോർച്ചുഗീസ് നാവികൻ?  ",
    "answerText": " ഫെർഡിനാൻസ് മഗല്ലൻ "
  },
  {
    "questionNum": 59108,
    "questionText": " ബാബർ ഇന്ത്യയിൽ മുഗൾ ഭരണം സ്ഥാപിക്കുന്നതിനിടയാക്കിയ യുദ്ധം?  ",
    "answerText": " ഒന്നാം പാനിപ്പത്ത് യുദ്ധം (1526) "
  },
  {
    "questionNum": 59109,
    "questionText": " ചൈനയിലെ അവസാനത്തെ രാജവംശം?  ",
    "answerText": " ചിങ് "
  },
  {
    "questionNum": 59110,
    "questionText": " ഇംഗ്ളണ്ടിലെ പ്രഥമ പ്രധാനമന്ത്രി?  ",
    "answerText": " റോബർട്ട് വാൾപോൾ (1721) "
  },
  {
    "questionNum": 59111,
    "questionText": " അമേരിക്കയുടെ ഒന്നാമത്തെ പ്രസിഡന്റ്?  ",
    "answerText": " ജോർജ് വാഷിംഗ്ടൺ "
  },
  {
    "questionNum": 59112,
    "questionText": " ഫ്രഞ്ച് വിപ്ളവം നടന്നത്?  ",
    "answerText": " 1789ൽ "
  },
  {
    "questionNum": 59113,
    "questionText": " ഫ്രഞ്ച് വിപ്ളവത്തിന് നേതൃത്വം നൽകിയ സാമൂഹിക ചിന്തകർ?  ",
    "answerText": " വോൾട്ടയർ, റൂസൗ, മോൺടസ്ക്യു "
  },
  {
    "questionNum": 59114,
    "questionText": " റൂസോ രചിച്ച ആധുനിക ജനാധിപത്യത്തിന്റെ സുവിശേഷം എന്നറിയപ്പെടുന്ന കൃതി?  ",
    "answerText": " സോഷ്യൽ കോൺട്രാക്ട് "
  },
  {
    "questionNum": 59115,
    "questionText": " ഫ്രഞ്ച് വിപ്ളവ കാലഘട്ടത്തിൽ ഫ്രാൻസിലെ രാജാവ്?  ",
    "answerText": " ലൂയി പതിനാറാമൻ "
  },
  {
    "questionNum": 59116,
    "questionText": " ചൈനീസ് വിപ്ളവം നടന്നത്?  ",
    "answerText": " 1911ൽ "
  },
  {
    "questionNum": 59117,
    "questionText": " ചൈനയിലെ വിപ്ളവ പ്രസ്ഥാനങ്ങളുടെ ആത്മീയ ആചാര്യൻ?  ",
    "answerText": " സൺ യാത് സെൻ "
  },
  {
    "questionNum": 59118,
    "questionText": " സൺ യാത് സെൻ രൂപം നൽകിയ രാഷ്ട്രീയ പ്രസ്ഥാനം?  ",
    "answerText": " കൂമിംഗ് താംഗ്. "
  },
  {
    "questionNum": 59119,
    "questionText": " കേളുചരൺ മഹാപാത്രയുമായി ബന്ധപ്പെട്ട കലാരൂപം?  ",
    "answerText": " ഒഡീസ്സി "
  },
  {
    "questionNum": 59120,
    "questionText": " കൂട്ടുകൃഷി എന്ന നാടകം രചിച്ചത്?  ",
    "answerText": " ഇടശ്ശേരി "
  },
  {
    "questionNum": 59121,
    "questionText": " ജലത്തിന്റെ രാസനാമം?  ",
    "answerText": " ഡൈഹൈഡ്രജൻ ഓക്സൈസ് "
  },
  {
    "questionNum": 59122,
    "questionText": " സംസ്ഥാനത്തിന്റെ നിർവാഹകാധികാരം നിക്ഷിപ്തമായിരിക്കുന്നത്?  ",
    "answerText": " ഗവർണറിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 59123,
    "questionText": " ഫ്രാൻസിലെ ഏറ്റവും കൂടുതൽ സന്ദർശകരുള്ള സ്മാരകം?  ",
    "answerText": " ഈഫൽ ഗോപുരം "
  },
  {
    "questionNum": 59124,
    "questionText": " സംസ്ഥാനത്തിലെ പ്രഥമ നിയമ ഉദ്യോഗസ്ഥൻ?  ",
    "answerText": " അഡ്വക്കേറ്റ് ജനറൽ "
  },
  {
    "questionNum": 59125,
    "questionText": " സ്വർഗീയ ധാന്യം എന്നറിയപ്പെടുന്നത്?  ",
    "answerText": " ഏലം "
  },
  {
    "questionNum": 59126,
    "questionText": " ഇന്ത്യയ്ക്കും ചൈനയ്ക്കുമിടയ്ക്കുള്ള അതിർത്തിരേഖ നിശ്ചയിച്ചത്?  ",
    "answerText": " സർ ഹെന്റി മഹോൻ "
  },
  {
    "questionNum": 59127,
    "questionText": " ലോകത്തിൽ ഏറ്റവും വടക്കേയറ്റത്തുള്ള നഗരം?  ",
    "answerText": " ഹാമർഫാസ്റ്റ് (നോർവേ) "
  },
  {
    "questionNum": 59128,
    "questionText": " ഇന്ത്യയ്ക്ക് ആദ്യമായി ഒളിമ്പിക് ഹോക്കിയിൽ സ്വർണം ലഭിച്ച വർഷം?  ",
    "answerText": 1928
  },
  {
    "questionNum": 59129,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ കാട്ടുകഴുതകൾ സംരക്ഷിക്കപ്പെടുന്ന കേന്ദ്രം?  ",
    "answerText": " ധൻഗ്ര "
  },
  {
    "questionNum": 59130,
    "questionText": " സോളങ്കി വംശത്തിന്റെ സ്ഥാപകൻ?  ",
    "answerText": " മുൽരാജ് "
  },
  {
    "questionNum": 59131,
    "questionText": " സീറോസിസ് ഏതവയവത്തെയാണ് ബാധിക്കുന്നത്?  ",
    "answerText": " കരൾ "
  },
  {
    "questionNum": 59132,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുടെ പൂന്തോട്ട നഗരം എന്നറിയപ്പെടുന്നത്?  ",
    "answerText": " ബാംഗ്ളൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 59133,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ ദേശീയതയുടെ പിതാമഹൻ എന്നു വിശേഷിപ്പിക്കുന്നത് ആരെയാണ്?  ",
    "answerText": " രാജ് നാരായൺ ബോസ് "
  },
  {
    "questionNum": 59134,
    "questionText": " ഗോതമ്പിന്റെയും കന്നുകാലികളുടെയും നാട് എന്നറിയപ്പെടുന്ന രാജ്യം?  ",
    "answerText": " അർജന്റീന "
  },
  {
    "questionNum": 59135,
    "questionText": " ഗീതയിലേക്കു മടങ്ങുക എന്നുപറഞ്ഞത്?  ",
    "answerText": " സ്വാമി വിവേകാനന്ദൻ "
  },
  {
    "questionNum": 59136,
    "questionText": " സസ്യങ്ങളുടെ കോശഭിത്തി നിർമ്മിച്ചിരിക്കുന്ന പദാർത്ഥം?  ",
    "answerText": " സെല്ലുലോസ് "
  },
  {
    "questionNum": 59137,
    "questionText": " കേടുവന്നാൽ വീണ്ടും വളരാത്ത ശരീരകോശങ്ങൾ?  ",
    "answerText": " നാഡീകോശങ്ങൾ "
  },
  {
    "questionNum": 59138,
    "questionText": " രാമേശ്വരം ദ്വീപിനെ ഇന്ത്യൻ ഉപദ്വീപുമായി വേർതിരിക്കുന്നത്?  ",
    "answerText": " പാമ്പൻ ചാനൽ "
  },
  {
    "questionNum": 59139,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യത്തെ ആർക്കിയോളജിക്കൽ പാർക്ക് സ്ഥാപിതമായ നഗരം?  ",
    "answerText": " ഡൽഹി "
  },
  {
    "questionNum": 59140,
    "questionText": " ഇലക്ഷൻ കമ്മിഷനുമായി ബന്ധപ്പെട്ട ഭരണഘടനാ അനുച്ഛേദം?  ",
    "answerText": " ആർട്ടിക്കിൾ 324 "
  },
  {
    "questionNum": 59141,
    "questionText": " ഇലകൾക്ക് പച്ചനിറം കൊടുക്കുന്നത്?  ",
    "answerText": " ക്ളോറോഫിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 59142,
    "questionText": " ഇലകളിൽ ആഹാരംശേഖരിക്കുന്ന സസ്യം?  ",
    "answerText": " കാബേജ് "
  },
  {
    "questionNum": 59143,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുമായി അതിർത്തി പങ്കിടുന്ന രാജ്യങ്ങളിൽ ഏറ്റവും ചെറുത്?  ",
    "answerText": " ഭൂട്ടാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 59144,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യത്തെ ഇക്കോ ടൗൺ?  ",
    "answerText": " പാനിപ്പട്ട് "
  },
  {
    "questionNum": 59145,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുമായി ഏറ്റവും കൂടുതൽ അന്താരാഷ്ട്ര അതിർത്തി പങ്കിടുന്ന രാജ്യം?  ",
    "answerText": " ബംഗ്ളാദേശ് "
  },
  {
    "questionNum": 59146,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലാദ്യമായി ഐ.എസ്.ഒ സർട്ടിഫിക്കേഷൻ ലഭിച്ച ബാങ്കാണ് കാനറ ബാങ്ക്. ഇതിന്റെ ആസ്ഥാനം എവിടെയാണ്?  ",
    "answerText": " ബാംഗ്ളൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 59147,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ ആദ്യമായി ഐ.എസ്.ഡി സംവിധാനം നിലവിൽ വന്നത്?  ",
    "answerText": " മുംബെയ് "
  },
  {
    "questionNum": 59148,
    "questionText": " കോൺഗ്രസിന്റെ 125-ാമത്തെ വാർഷികത്തിൽ അദ്ധ്യക്ഷ പദവി വഹിച്ചത്?  ",
    "answerText": " സോണിയാഗാന്ധി "
  },
  {
    "questionNum": 59149,
    "questionText": " ഏറ്റവും തണുപ്പുകൂടിയ വൻകര?  ",
    "answerText": " അന്റാർട്ടിക്ക "
  },
  {
    "questionNum": 59150,
    "questionText": " ഏതു നദിയുടെ അവസാനഭാഗമാണ് കീർത്തിനാശിനിയെന്നറിയപ്പെടുന്നത്?  ",
    "answerText": " ഗംഗ-ബ്രഹ്മപുത്ര നദികൾസംയോജിച്ചുണ്ടാകുന്ന മേഘ്നയുടെ "
  },
  {
    "questionNum": 59151,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യത്തെ സാമ്രാജ്യം സ്ഥാപിച്ച വംശം?  ",
    "answerText": " മൗര്യന്മാർ "
  },
  {
    "questionNum": 59152,
    "questionText": " വാനവരമ്പൻ എന്നു വിളിക്കപ്പെട്ടിരുന്ന ചേരരാജാവ്?  ",
    "answerText": " ഉതിയൻചേരൻ "
  },
  {
    "questionNum": 59153,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യത്തെ സൈബർ പൊലീസ് സ്റ്റേഷൻ എവിടെ സ്ഥാപിതമായി?  ",
    "answerText": " ബാംഗ്ളൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 59154,
    "questionText": " ഏതു നദിയുടെ പോഷകനദിയാണ് തുംഗഭദ്ര?  ",
    "answerText": " കൃഷ്ണ "
  },
  {
    "questionNum": 59155,
    "questionText": " ഏത് ഗ്രഹത്തിലാണ് ഗ്രേറ്റ് റെഡ് സ്പോട്ട് കാണപ്പെടുന്നത്?  ",
    "answerText": " വ്യാഴം "
  },
  {
    "questionNum": 59156,
    "questionText": " ഗൺമെറ്റൽ എന്ന ലോഹസങ്കരത്തിലെ ഘടകങ്ങൾ?  ",
    "answerText": " ചെമ്പ്, വെളുത്തീയം, നാകം "
  },
  {
    "questionNum": 59157,
    "questionText": " കൃത്രിമജീൻ നിർമ്മിച്ച ഇന്ത്യൻ വംശജനായ ശാസ്ത്രജ്ഞൻ?  ",
    "answerText": " ഹർഗോവിന്ദ് ഖുരാന "
  },
  {
    "questionNum": 59158,
    "questionText": " ഏതു സംസ്ഥാനം വിഭജിച്ചാണ് ചത്തീസ്ഗഢ് രൂപവത്കരിച്ചത്?  ",
    "answerText": " മധ്യപ്രദേശ് "
  },
  {
    "questionNum": 59159,
    "questionText": " വസ്തുകരം അടയ്ക്കേണ്ടത് എവിടെ?  ",
    "answerText": " വില്ലേജാഫീസിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 59160,
    "questionText": " വള്ളത്തോൾ രചിച്ച മഹാകാവ്യം?  ",
    "answerText": " ചിത്രയോഗം "
  },
  {
    "questionNum": 59161,
    "questionText": " മനുഷ്യന്റെ നട്ടെല്ലിലെ ആകെ കശേരുക്കൾ?  ",
    "answerText": 33
  },
  {
    "questionNum": 59162,
    "questionText": " ആര്യാവർത്തമെന്ന് അറിയപ്പെട്ടിരുന്ന പ്രദേശം?  ",
    "answerText": " ഉത്തർപ്രദേശ് "
  },
  {
    "questionNum": 59163,
    "questionText": " ഏത് ബാഹ്മ്നിരാജാവിന്റെ കാലത്തെപ്പറ്റിയാണ് റഷ്യൻ വ്യാപാരിയായ അതനേഷ്യസ് നിക്തിൻ വിവരിക്കുന്നത്?  ",
    "answerText": " മുഹമ്മദ് മൂന്നാമൻ "
  },
  {
    "questionNum": 59164,
    "questionText": " ഏതു നദിയുടെ തീരത്താണ് പാറ്റ്ന?  ",
    "answerText": " ഗംഗ "
  },
  {
    "questionNum": 59165,
    "questionText": " ലോകത്തിന്റെ ഫാഷൻസിറ്റി എന്നറിയപ്പെടുന്നത്?  ",
    "answerText": " പാരീസ് "
  },
  {
    "questionNum": 59166,
    "questionText": " രാമനാട്ടം എന്ന പ്രാചീന കലാരൂപത്തിന്റെ ഈറ്റില്ലം?  ",
    "answerText": " കൊട്ടാരക്കര "
  },
  {
    "questionNum": 59167,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യ ബജറ്റ് അവതരണം നടത്തിയ വ്യക്തി?  ",
    "answerText": " സർ ജെയിംസ് വിൽസൺ (1860) "
  },
  {
    "questionNum": 59168,
    "questionText": " ഉദയംപേരൂർ സുന്നഹദോസ് ഏത് വർഷത്തിൽ?  ",
    "answerText": " എ.ഡി 1599 "
  },
  {
    "questionNum": 59169,
    "questionText": " ഔഷധികളുടെ മാതാവ് എന്നറിയപ്പെടുന്നത്?  ",
    "answerText": " തുളസി "
  },
  {
    "questionNum": 59170,
    "questionText": " വംഗബന്ധു എന്നറിയപ്പെട്ടത്?  ",
    "answerText": " ഷെയ്ഖ് മുജീബ് റഹ്മാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 59171,
    "questionText": " കേരളം - മലയാളികളുടെ മാതൃഭൂമി രചിച്ചത്?  ",
    "answerText": " ഇ.എം.എസ് "
  },
  {
    "questionNum": 59172,
    "questionText": " ഞാൻ മരിക്കുന്നത് വേണ്ടത്ര വൈദ്യന്മാരുടെ സഹായത്താലാണ് എന്നു പറഞ്ഞത്?  ",
    "answerText": " അലക്സാണ്ടർ ചക്രവർത്തി "
  },
  {
    "questionNum": 59173,
    "questionText": " ക്ളോണിംഗിലൂടെ സൃഷ്ടിക്കപ്പെട്ട ആദ്യ പൂച്ച?  ",
    "answerText": " കാർബർ കോപ്പി "
  },
  {
    "questionNum": 59174,
    "questionText": " ഗാന്ധി സിനിമയുടെ സംഗീത സംവിധായകൻ?  ",
    "answerText": " പണ്ഡിറ്റ് രവിശങ്കർ "
  },
  {
    "questionNum": 59175,
    "questionText": " കാർബൺ ഡേറ്റിംഗിന് ഉപയോഗിക്കുന്ന ഐസോടോപ്പ്?  ",
    "answerText": " കാർബൻ 14 "
  },
  {
    "questionNum": 59176,
    "questionText": " ഏതു മതവിഭാഗത്തിന്റെ ആചാരമാണ് യോം കീപ്പൂർ?  ",
    "answerText": " യഹൂദ "
  },
  {
    "questionNum": 59177,
    "questionText": " ഒന്നാം കേരള നിയമസഭയിലെ വനിതകളുടെ എണ്ണം?  ",
    "answerText": 6
  },
  {
    "questionNum": 59178,
    "questionText": " ഒന്നുകിൽ ഇന്ത്യയ്ക്ക് സ്വാതന്ത്ര്യം അല്ലെങ്കിൽ ഒരു സ്വതന്ത്ര രാജ്യത്ത് ആറടിമണ്ണ് എന്നു പറഞ്ഞത്?  ",
    "answerText": " മൗലാനാ മുഹമ്മദ് അലി "
  },
  {
    "questionNum": 59179,
    "questionText": " സാധാരണ താപനിലയിൽ ഏറ്റവും കൂടുതൽ വികസിക്കുന്ന പദാർത്ഥം?  ",
    "answerText": " സീസിയം "
  },
  {
    "questionNum": 59180,
    "questionText": " കേന്ദ്ര ബഡ്ജറ്റ് അവതരിപ്പിച്ച ഏക മലയാളി?  ",
    "answerText": " ജോൺ മത്തായി "
  },
  {
    "questionNum": 59181,
    "questionText": " ക്ളോണിംഗിലൂടെ സൃഷ്ടിക്കപ്പെട്ട ആദ്യ കുതിര?  ",
    "answerText": " പ്രൊമിത്യ "
  },
  {
    "questionNum": 59182,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ സാമൂഹിക വിപ്ളവത്തിന്റെ പിതാവ് എന്നറിയപ്പെടുന്നത്?  ",
    "answerText": " രാജാറാം മോഹൻ റോയ് "
  },
  {
    "questionNum": 59183,
    "questionText": " മുഹമ്മദ് ബിൻ തുഗ്ളക്കിന്റെ പഴയപേര്?  ",
    "answerText": " ജൂനാ രാജകുമാരൻ "
  },
  {
    "questionNum": 59184,
    "questionText": " ആന്ധ്രാകേസരി എന്നറിയപ്പെട്ടത്?  ",
    "answerText": " ടി. പ്രകാശം "
  },
  {
    "questionNum": 59185,
    "questionText": " യു.എൻ. സെക്രട്ടറി ജനറലിന്റെ കാലാവധി?  ",
    "answerText": " 5 വർഷം "
  },
  {
    "questionNum": 59186,
    "questionText": " ഇ.കെ. നായനാരുടെ പൂർണനാമം?  ",
    "answerText": " ഏറമ്പാല കൃഷ്ണൻ നായനാർ "
  },
  {
    "questionNum": 59187,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ പാർലമെന്റിന്റെ മൂന്നു ഘടകങ്ങൾ?  ",
    "answerText": " ലോക്സഭ, രാജ്യസഭ, രാഷ്ട്രപതി "
  },
  {
    "questionNum": 59188,
    "questionText": " ഏതു വിഷയത്തിലാണ് ഏറ്റവും ഒടുവിൽ നോബൽ സമ്മാനം ഏർപ്പെടുത്തിയത്?  ",
    "answerText": " ഇക്കണോമിക്സ് "
  },
  {
    "questionNum": 59189,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ അക്കാദമി ഒഫ് സയൻസസ് സ്ഥാപിച്ചത്?  ",
    "answerText": " സി.വി. രാമൻ "
  },
  {
    "questionNum": 59190,
    "questionText": " തിരുവിതാംകൂർ സ്റ്റേറ്റ് കോൺഗ്രസ് രൂപവൽക്കൃതമായ വർഷം?  ",
    "answerText": 1938
  },
  {
    "questionNum": 59191,
    "questionText": " കേരള സ്റ്റേറ്റ് കൗൺസിൽ ഫോർ ചൈൽഡ് വെൽഫയറിന്റെ പ്രസിഡന്റ്?  ",
    "answerText": " മുഖ്യമന്ത്രി "
  },
  {
    "questionNum": 59192,
    "questionText": " ലോകത്തിൽ ഏറ്റവും കൂടുതൽ കാണപ്പെടുന്ന ജീവനുള്ള വസ്തു?  ",
    "answerText": " വണ്ട് "
  },
  {
    "questionNum": 59193,
    "questionText": " ഉത്തരാ സ്വയംവരം ആട്ടക്കഥ എഴുതിയത്?  ",
    "answerText": " ഇരയിമ്മൻ തമ്പി "
  },
  {
    "questionNum": 59194,
    "questionText": " കേരള പോസ്റ്റൽ സർക്കിൾ നിലവിൽ വന്ന വർഷം?  ",
    "answerText": 1961
  },
  {
    "questionNum": 59195,
    "questionText": " തൂവലിന്റെ സാന്ദ്രത ഏറ്റവും കൂടിയ പക്ഷി?  ",
    "answerText": " പെൻഗ്വിൻ "
  },
  {
    "questionNum": 59196,
    "questionText": " ദേശീയ നേതാക്കളുടെ സ്മരണയ്ക്കായി വൃക്ഷത്തോട്ടമുള്ള കേരളത്തിലെ സ്ഥലം?  ",
    "answerText": " പെരുവണ്ണാമൂഴി "
  },
  {
    "questionNum": 59197,
    "questionText": " തൃപ്പടിദാനം നടത്തിയ തിരുവിതാംകൂർ രാജാവ്?  ",
    "answerText": " മാർത്താണ്ഡവർമ്മ "
  },
  {
    "questionNum": 59198,
    "questionText": " ദേശീയ പതാകയുടെ ഇന്നത്തെ രൂപം അംഗീകരിച്ച തീയതി?  ",
    "answerText": " 1947 ജൂലൈ 22 "
  },
  {
    "questionNum": 59199,
    "questionText": " പത്ര സ്വാതന്ത്ര്യത്തിനുവേണ്ടി നിയമ നിർമ്മാണം നടത്തിയ ആദ്യ രാജ്യം?  ",
    "answerText": " സ്വീഡൻ "
  },
  {
    "questionNum": 59200,
    "questionText": " തപാൽ സ്റ്റാമ്പിലൂടെ ആദരിക്കപ്പെട്ട ആദ്യത്തെ ദേശീയ നേതാവ്?  ",
    "answerText": " മഹാത്മാഗാന്ധി "
  },
  {
    "questionNum": 59201,
    "questionText": " ഏറ്റവും കൂടുതൽ ജീവിത ദൈർഘ്യമുള്ള സസ്യങ്ങൾ ഏത് വിഭാഗത്തിൽപ്പെടുന്നു?  ",
    "answerText": " ജിംനോസ്പേംസ് "
  },
  {
    "questionNum": 59202,
    "questionText": " വസ്തുക്കൾക്ക് ഏറ്റവും കൂടുതൽ ഭാരം അനുഭവപ്പെടുന്ന ഗ്രഹം?  ",
    "answerText": " വ്യാഴം "
  },
  {
    "questionNum": 59203,
    "questionText": " യൂറോപ്പിന്റെ സാമ്പത്തിക തലസ്ഥാനം എന്നറിയപ്പെടുന്ന സൂറിച്ച് ഏത് രാജ്യത്താണ്?  ",
    "answerText": " സ്വിറ്റ്സർലൻഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 59204,
    "questionText": " തിരുവിതാംകൂർ, തിരു - കൊച്ചി, കേരളം എന്നീ മൂന്ന് സംസ്ഥാനങ്ങളിലും ഭരണ സാരഥ്യം വഹിച്ചിട്ടുള്ള വ്യക്തി?  ",
    "answerText": " പട്ടം താണുപിള്ള "
  },
  {
    "questionNum": 59205,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ഏറ്റവും പഴക്കമുള്ള എണ്ണ ശുദ്ധീകരണശാല?  ",
    "answerText": " ദിഗ്ബോയി "
  },
  {
    "questionNum": 59206,
    "questionText": " ആരുടെ ഭാര്യയാണ് മേരി ടോഡ്?  ",
    "answerText": " എബ്രഹാം ലിങ്കൺ "
  },
  {
    "questionNum": 59207,
    "questionText": " ദേശീയ ജലപാത - 3 ഏതൊക്കെ സ്ഥലങ്ങളെ ബന്ധിപ്പിക്കുന്നു?  ",
    "answerText": " കോട്ടപ്പുറം- കൊല്ലം "
  },
  {
    "questionNum": 59208,
    "questionText": " ദേശീയ ബഹുമതി നേടിയ ആദ്യത്തെ മലയാള ചിത്രം?  ",
    "answerText": " നീലക്കുയിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 59209,
    "questionText": " ഏത് നേതാവുമായിട്ടാണ് കോൺഗ്രസ് പൂനാ സന്ധിയിൽ ഏർപ്പെട്ടത്?  ",
    "answerText": " ബി.ആർ. അംബേദ്കർ "
  },
  {
    "questionNum": 59210,
    "questionText": " ഡച്ചുകാർ ആദ്യം ഉടമ്പടിയുണ്ടാക്കിയ ഇന്ത്യയിലെ രാജാവ്?  ",
    "answerText": " സാമൂതിരി "
  },
  {
    "questionNum": 59211,
    "questionText": " ദുംബോർ തടാകം ഏത് സംസ്ഥാനത്ത് ?  ",
    "answerText": " ത്രിപുര "
  },
  {
    "questionNum": 59212,
    "questionText": " തൃഷ്ണ വന്യജീവി സങ്കേതം ഏതു സംസ്ഥാനത്ത്?  ",
    "answerText": " ത്രിപുര "
  },
  {
    "questionNum": 59213,
    "questionText": " ഏതു രാജ്യത്തെ വാച്ച് കമ്പനികളാണ് റാഡോ, റോളക്സ് എന്നിവ?  ",
    "answerText": " സ്വിറ്റ്സർലൻഡ്. "
  },
  {
    "questionNum": 59214,
    "questionText": " ശുദ്ധജലത്തെക്കുറിച്ചുള്ള പഠനം?  ",
    "answerText": " ലിംനോളജി "
  },
  {
    "questionNum": 59215,
    "questionText": " ഭൂജലത്തിൽ എത്രശതമാനമാണ് സമുദ്ര ജലം?  ",
    "answerText": " 97 ശതമാനം "
  },
  {
    "questionNum": 59216,
    "questionText": " നീലഗ്രഹം, ജലഗ്രഹം,ടെറ, ടെല്ലസ്, മങ്ങിയ നീലപ്പൊട്ട് എന്നിങ്ങനെ അറിയപ്പെടുന്ന ഗ്രഹം?  ",
    "answerText": " ഭൂമി "
  },
  {
    "questionNum": 59217,
    "questionText": " ജലത്തിന്റെ പി.എച്ച് മൂല്യം?  ",
    "answerText": 7
  },
  {
    "questionNum": 59218,
    "questionText": " പ്രകൃതിയിലെ ശുദ്ധമായ ജലം?  ",
    "answerText": " മഴവെള്ളം "
  },
  {
    "questionNum": 59219,
    "questionText": " പ്രകൃതിയിൽ ദ്രവ്യത്തിന്റെ മൂന്ന് അവസ്ഥകളിലും കാണപ്പെടുന്നത്?  ",
    "answerText": " ജലം "
  },
  {
    "questionNum": 59220,
    "questionText": " ഏറ്റവുംഉയർന്ന ബാഷ്പീകരണ ലീന താപമുള്ള ദ്രാവകം?  ",
    "answerText": " ജലം "
  },
  {
    "questionNum": 59221,
    "questionText": " ജലത്തിന് ഏറ്റവും ഉയർന്ന സാന്ദ്രതയും കുറഞ്ഞ വ്യാപ്തവുമുള്ളത്?  ",
    "answerText": " 4 ഡിഗ്രി സെൽഷ്യസിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 59222,
    "questionText": " മനുഷ്യരുടെ ദൈനംദിന ജീവിതത്തിലെ അവിഭാജ്യ ഘടകം?  ",
    "answerText": " ജലം "
  },
  {
    "questionNum": 59223,
    "questionText": " ജലതന്മാത്രയിൽ പിണ്ഡാടിസ്ഥാനത്തിൽ ഓക്സിജൻ എത്രശതമാനം?  ",
    "answerText": " 89 ശതമാനം "
  },
  {
    "questionNum": 59224,
    "questionText": " ജലം ഒരു സംയുക്തമാണെന്ന് തെളിയിച്ചത്?  ",
    "answerText": " കാവൻഡിഷ് "
  },
  {
    "questionNum": 59225,
    "questionText": " ജലത്തിന്റെ സ്ഥിര കാഠിന്യത്തിന് കാരണം?  ",
    "answerText": " കാത്സ്യത്തിന്റെയും മഗ്നിഷ്യത്തിന്റെയും സൾഫേറ്റുകളും ക്ളോറൈഡുകളും "
  },
  {
    "questionNum": 59226,
    "questionText": " തിളപ്പിച്ചാൽ മാറുന്ന കാഠിന്യം?  ",
    "answerText": " താത്കാലിക കാഠിന്യം "
  },
  {
    "questionNum": 59227,
    "questionText": " ഘനജലം (ഹെവി വാട്ടർ)?  ",
    "answerText": " ഹൈഡ്രജന്റെ ഐസോടോപ്പായ ഡ്യൂട്ടീരിയം അലിഞ്ഞുചേർന്ന ജലം "
  },
  {
    "questionNum": 59228,
    "questionText": " മനുഷ്യശരീരത്തിൽ ജലത്തിന്റെ അളവ്?  ",
    "answerText": " 35 ലിറ്റർ "
  },
  {
    "questionNum": 59229,
    "questionText": " ഭൂമിക്ക് പുറമേ ധ്രുവപാളികളിൽ ജലമുള്ളത്?  ",
    "answerText": " ചൊവ്വയിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 59230,
    "questionText": " ജലത്തിൽ ലയിക്കുന്ന വൈറ്റമിനുകൾ?  ",
    "answerText": " വൈറ്റമിൻ ബി, സി "
  },
  {
    "questionNum": 59231,
    "questionText": " വൈറ്റ്കോൾ എന്നറിയപ്പെടുന്ന വൈദ്യുതി?  ",
    "answerText": " ജലവൈദ്യുതി "
  },
  {
    "questionNum": 59232,
    "questionText": " നാഷണൽ ഇൻസ്റ്റിറ്റ്യൂട്ട് ഒഫ് ഓഷ്യാനോഗ്രഫിയുടെ പ്രാദേശിക കേന്ദ്രങ്ങൾ?  ",
    "answerText": " കൊച്ചി, മുംബയ്, വിശാഖപട്ടണം "
  },
  {
    "questionNum": 59233,
    "questionText": " 2004-ൽ ലോക ജലസമ്മേളനം നടന്ന സ്ഥലം?  ",
    "answerText": " പ്ളാച്ചിമട "
  },
  {
    "questionNum": 59234,
    "questionText": " 2014-ൽ മയിലമ്മ അവാർഡ് ലഭിച്ചത്?  ",
    "answerText": " മീന കന്ദസ്വാമി "
  },
  {
    "questionNum": 59235,
    "questionText": " ബ്യൂറോ ഒഫ് ഇന്ത്യൻ സ്റ്റാൻഡേർഡിന്റെ ആസ്ഥാനം?  ",
    "answerText": " ന്യൂഡൽഹി,സ്ഥാപിതം 1986 നവംബർ 23 "
  },
  {
    "questionNum": 59236,
    "questionText": " സമുദ്രജലത്തിൽ നിന്ന് കൂടുതൽ ശുദ്ധജലം വേർതിരിച്ചെടുക്കുന്ന രാജ്യം?  ",
    "answerText": " സൗദി അറേബ്യ "
  },
  {
    "questionNum": 59237,
    "questionText": " വാസോപ്രസിൻ അറിയപ്പെടുന്നത്?  ",
    "answerText": " എ.ഡി.എച്ച് "
  },
  {
    "questionNum": 59238,
    "questionText": " വാട്ടർഗ്യാസിലെ ഘടകങ്ങൾ?  ",
    "answerText": " കാർബൺ മോണോക്സൈഡും ഹൈഡ്രജനും "
  },
  {
    "questionNum": 59239,
    "questionText": " തണുപ്പ് രാജ്യങ്ങളിൽ റേഡിയേറ്ററിൽ നിറയ്ക്കുന്നത്?  ",
    "answerText": " ജലവും ആൾക്കഹോളും കലർന്ന മിശ്രിതം "
  },
  {
    "questionNum": 59240,
    "questionText": " ജലത്തിലൂടെ പകരുന്ന രോഗങ്ങൾ?  ",
    "answerText": " കോളറ, എലിപ്പനി, വയറുകടി, മഞ്ഞപ്പിത്തം,ടൈഫോയ്ഡ്, പോളിയോ മൈലറ്റിസ് "
  },
  {
    "questionNum": 59241,
    "questionText": " ജലത്തിൽ സൂക്ഷിക്കുന്ന മൂലകം?  ",
    "answerText": " വെളുത്ത ഫോസ്റ്ററസ് "
  },
  {
    "questionNum": 59242,
    "questionText": " അന്തർവാഹിനിയിൽ നിന്നും ജലോപരിതലത്തിലെ വസ്തുക്കൾ വീക്ഷിക്കുന്ന ഉപകരണം?  ",
    "answerText": " പെരിസ്കോപ്പ് "
  },
  {
    "questionNum": 59243,
    "questionText": " മനുഷ്യശരീരത്തിൽ കൂടുതലുള്ള പദാർത്ഥം?  ",
    "answerText": " ജലം "
  },
  {
    "questionNum": 59244,
    "questionText": " ഡ്രൈ ഐസ് എന്നറിയപ്പെടുന്നത്?  ",
    "answerText": " ഖര കാർബൺഡയോക്സൈഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 59245,
    "questionText": " വ്യത്യസ്ത വലിപ്പമുള്ള 18 പോർസലിൻ കപ്പുകൾ ഉപയോഗിച്ചുള്ള ഒരു വാദ്യോപകരണം?  ",
    "answerText": " ജലതരംഗം "
  },
  {
    "questionNum": 59246,
    "questionText": " കനാൽവഴി ജലസേചനം ആരംഭിച്ച സുൽത്താൻ?  ",
    "answerText": " ഫിറോസ് ഷാ തുഗ്ളക്ക് "
  },
  {
    "questionNum": 59247,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആകെ ദേശീയ ജലപാതകളുടെ എണ്ണം?  ",
    "answerText": 6
  },
  {
    "questionNum": 59248,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ഉൾനാടൻ ജലഗതാഗതത്തിന്റെ മേൽനോട്ടം വഹിക്കുന്നത്?  ",
    "answerText": " ഇൻലാൻഡ് വാട്ടർ വേയ്സ് അതോറിട്ടി ഒഫ് ഇന്ത്യ "
  },
  {
    "questionNum": 59249,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ഉൾനാടൻ ജലഗതാഗത പാതയുടെ ദൈർഘ്യം?  ",
    "answerText": " 1687 കി.മീ "
  },
  {
    "questionNum": 59250,
    "questionText": " കേരളത്തിലേറ്റവും കൂടുതൽ ജലഗതാഗതം ആശ്രയിക്കുന്ന സ്ഥലം?  ",
    "answerText": " കുട്ടനാട് "
  },
  {
    "questionNum": 59251,
    "questionText": " ഈസ്റ്റ്കോസ്റ്റ് കനാൽ എന്നറിയപ്പെടുന്നത്?  ",
    "answerText": " ദേശീയ ജലപാത 5 "
  },
  {
    "questionNum": 59252,
    "questionText": " ഇടവപ്പാതി/കാലവർഷം എന്നറിയപ്പെടുന്നത്?  ",
    "answerText": " തെക്ക്പടിഞ്ഞാറൻ മൺസൂൺ "
  },
  {
    "questionNum": 59253,
    "questionText": " തുലാവർഷം എന്നറിയപ്പെടുന്നത്?  ",
    "answerText": " വടക്ക് കിഴക്കൻ മൺസൂൺ "
  },
  {
    "questionNum": 59254,
    "questionText": " മഴത്തുള്ളിയുടെ ഗോളാകൃതിക്ക് കാരണം?  ",
    "answerText": " പ്രതലബലം "
  },
  {
    "questionNum": 59255,
    "questionText": " മരീചികയ്ക്ക് കാരണം?  ",
    "answerText": " പ്രകാശത്തിന്റെ അപവർത്തനം "
  },
  {
    "questionNum": 59256,
    "questionText": " മഴവില്ലിന് താഴെ ദൃശ്യമാകുന്ന നിറം?  ",
    "answerText": " വയലറ്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 59257,
    "questionText": " ലോകത്ത് മഴ കൂടുതൽ ലഭിക്കുന്ന രാജ്യം?  ",
    "answerText": " ബ്രസീൽ "
  },
  {
    "questionNum": 59258,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ മഴ കൂടിയ പ്രദേശം?  ",
    "answerText": " നേര്യമംഗലം (എറണാകുളം) "
  },
  {
    "questionNum": 59259,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ മഴ കുറഞ്ഞ ജില്ല?  ",
    "answerText": " തിരുവനന്തപുരം "
  },
  {
    "questionNum": 59260,
    "questionText": " മഴയുടെ തോത് അളക്കുന്നത്?  ",
    "answerText": " റെയിൻഗേജ് "
  },
  {
    "questionNum": 59261,
    "questionText": " ജലത്തിലൂടെ പരാഗണം നടത്തുന്ന സസ്യം?  ",
    "answerText": " തെങ്ങ് "
  },
  {
    "questionNum": 59262,
    "questionText": " സമുദ്രം കഴിഞ്ഞാൽ ഭൂമിയിലെ ജലസ്രോതസ്?  ",
    "answerText": " ഹിമാനികൾ "
  },
  {
    "questionNum": 59263,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുടെ സുഗന്ധവ്യഞ്ജനത്തോട്ടം എന്നറിയപ്പെടുന്നത്?  ",
    "answerText": " കേരളം "
  },
  {
    "questionNum": 59264,
    "questionText": " സമുദ്ര നിരപ്പിനു താഴെ നെൽക്കൃഷിയുള്ള ലോകത്തിലെ ഏക പ്രദേശം  ",
    "answerText": " കുട്ടനാട് "
  },
  {
    "questionNum": 59265,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ ഏറ്റവും കൂടുതൽ നെൽകൃഷിയും ഉത്പാദനവും നടത്തുന്നത് ഏത് സീസണിലാണ്?  ",
    "answerText": " മുണ്ടകൻ "
  },
  {
    "questionNum": 59266,
    "questionText": " മണ്ഡരിരോഗം ബാധിക്കുന്നത് ഏത് വിളയെയാണ്?  ",
    "answerText": " നാളികേരത്തെ "
  },
  {
    "questionNum": 59267,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ ഏറ്റവും കൂടുതൽ കൃഷി ചെയ്യുന്ന കിഴങ്ങുവിള?  ",
    "answerText": " മരച്ചീനി "
  },
  {
    "questionNum": 59268,
    "questionText": " മരച്ചീനി ഇന്ത്യയിൽ കൊണ്ടുവന്നത് ആര്?  ",
    "answerText": " പോർച്ചുഗീസുകാർ "
  },
  {
    "questionNum": 59269,
    "questionText": " 'പാഴ്ഭൂമിയിലെ കല്പവൃക്ഷം എന്നറിയപ്പെടുന്നത്?  ['paazhbhoomiyile kalpavruksham ennariyappedunnath? ]",
    "answerText": " കശുമാവ് "
  },
  {
    "questionNum": 59270,
    "questionText": " പരുത്തി കൃഷി ചെയ്യുന്ന കേരളത്തിലെ ഏക ജില്ല?  ",
    "answerText": " പാലക്കാട് "
  },
  {
    "questionNum": 59271,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ ആദ്യമായി റബർ കൃഷി തുടങ്ങിയത്?  ",
    "answerText": " കേരളത്തിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 59272,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ ഏറ്റവുംകൂടുതൽ ഉത്പാദിപ്പിക്കപ്പെടുന്ന തോട്ടവിള?  ",
    "answerText": " റബർ "
  },
  {
    "questionNum": 59273,
    "questionText": " അത്യുത്പാദന ശേഷിയുള്ള എള്ള് വിത്തിനങ്ങൾക്ക് ഉദാഹരണം?  ",
    "answerText": " തിലോത്തമ, സോമ, സോമസൂര്യ "
  },
  {
    "questionNum": 59274,
    "questionText": " കേരള കാർഷിക സർവകലാശാലയുടെ ആസ്ഥാനം?  ",
    "answerText": " മണ്ണുത്തി (തൃശൂർ) "
  },
  {
    "questionNum": 59275,
    "questionText": " കേരള സർക്കാർ ഏറ്റവും മികച്ച കർഷകന് നൽകുന്ന ഏറ്റവും ഉയർന്ന ബഹുമതി?  ",
    "answerText": " കർഷകോത്തമ "
  },
  {
    "questionNum": 59276,
    "questionText": " കൃഷ്ണനാട്ടം രൂപകല്പന ചെയ്തതാര്?  ",
    "answerText": " മാനവേദൻ "
  },
  {
    "questionNum": 59277,
    "questionText": " ദേശീയ പുരസ്കാരം ലഭിച്ച ആദ്യമലയാള സിനിമ?  ",
    "answerText": " നീലക്കുയിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 59278,
    "questionText": " 'സാംബ നൃത്തത്തിന് പ്രസിദ്ധി നേടിയ രാജ്യം?  ['saamba nrutthatthinu prasiddhi nediya raajyam? ]",
    "answerText": " ബ്രസീൽ "
  },
  {
    "questionNum": 59279,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ഏറ്റവും വലിയ സിനിമാ അവാർഡ്?  ",
    "answerText": " ദാദാ സാഹെബ് ഫാൽക്കെ അവാർഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 59280,
    "questionText": " ചലിക്കുന്ന കാവ്യം എന്നറിയപ്പെടുന്നത് ഏത് നൃത്തരൂപം?  ",
    "answerText": " ഭരതനാട്യം "
  },
  {
    "questionNum": 59281,
    "questionText": " കഥകളി സംഗീതം ഏതു ഭാഷയിലാണ്?  ",
    "answerText": " മണിപ്രവാളം "
  },
  {
    "questionNum": 59282,
    "questionText": " ഭരതനാട്യം ഏതു സംസ്ഥാനത്താണ് ഉദ്ഭവിച്ചത്?  ",
    "answerText": " തമിഴ്നാട് "
  },
  {
    "questionNum": 59283,
    "questionText": " പണ്ഡിറ്റ് രവിശങ്കർ ഏതുസംഗീതോപകരണവുമായി ബന്ധപ്പെട്ടിരിക്കുന്നു?  ",
    "answerText": " സിത്താർ "
  },
  {
    "questionNum": 59284,
    "questionText": " ചാക്യാർ കൂത്തിനോടൊപ്പം ഉപയോഗിക്കുന്ന സംഗീതോപകരണങ്ങൾ?  ",
    "answerText": " ഇലത്താളം, മിഴാവ് "
  },
  {
    "questionNum": 59285,
    "questionText": " തബല വിദ്വാനായ 'ഖുറേഷി ഖാൻ ഏതു പേരിലാണ് അറിയപ്പെടുന്നത്?  [Thabala vidvaanaaya 'khureshi khaan ethu perilaanu ariyappedunnath? ]",
    "answerText": " ഉസ്താദ് അള്ളാ രഖ "
  },
  {
    "questionNum": 59286,
    "questionText": " സിത്താർ, ഗിത്താർ, വയലിൻ, പിയാനോ എന്നിവ തന്ത്രി വാദ്യങ്ങളാണ്. ഇവയിൽ ഏതാണ് ഇന്ത്യൻ തന്ത്രിവാദ്യം?  ",
    "answerText": " സിത്താർ "
  },
  {
    "questionNum": 59287,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ ക്ലാസിക്കൽ നൃത്തരൂപങ്ങളെ വിദേശരാജ്യങ്ങളിൽ പ്രചരിപ്പിച്ചത്?  ",
    "answerText": " ഉദയ്ശങ്കർ "
  },
  {
    "questionNum": 59288,
    "questionText": " മധുബനി ഏതു സംസ്ഥാനത്തെ ചിത്രകലാ രീതിയാണ്?  ",
    "answerText": " ബീഹാർ "
  },
  {
    "questionNum": 59289,
    "questionText": " ഓൾ ഇന്ത്യാ റേഡിയോയ്ക്കും ദൂരദർശനും വേണ്ടി ആദ്യമായി ചാക്യാർകൂത്ത് അവതരിപ്പിച്ചതാര്?  ",
    "answerText": " മാണി മാധവചാക്യാർ "
  },
  {
    "questionNum": 59290,
    "questionText": " കഥകളിയുടെ സാഹിത്യരൂപത്തെ എന്തു പറയുന്നു?  ",
    "answerText": " ആട്ടക്കഥ "
  },
  {
    "questionNum": 59291,
    "questionText": " ലോകപൈതൃകമായി യുനെസ്കോ അംഗീകരിച്ച ആദ്യത്തെ ഭാരതീയ നൃത്തരൂപം?  ",
    "answerText": " കൂടിയാട്ടം "
  },
  {
    "questionNum": 59292,
    "questionText": " 'ജടായുവധം എന്ന പ്രശസ്ത ചിത്രം ഏതു ചിത്രകാരന്റേതാണ്?  ['jadaayuvadham enna prashastha chithram ethu chithrakaarantethaan? ]",
    "answerText": " രാജാ രവിവർമ്മ "
  },
  {
    "questionNum": 59293,
    "questionText": " പ്രശസ്ത ചിത്രം 'ഗൂർണിക്ക ഏതു ചിത്രകാരന്റേതാണ്?  [Prashastha chithram 'goornikka ethu chithrakaarantethaan? ]",
    "answerText": " പാബ്ളോ പിക്കാസോ "
  },
  {
    "questionNum": 59294,
    "questionText": " സംഗീത സംവിധായകൻ എ.ആർ.റഹ്മാന്റെ ആദ്യകാല നാമം എന്തായിരുന്നു?  ",
    "answerText": " എ.എസ്. ദിലീപ് കുമാർ "
  },
  {
    "questionNum": 59295,
    "questionText": " പ്രശസ്ത ചലച്ചിത്രകാരൻ സത്യജിത് റായിയുടെ ജനനം എവിടെയായിരുന്നു?  ",
    "answerText": " കൊൽക്കത്ത "
  },
  {
    "questionNum": 59296,
    "questionText": " കേരള ലളിതകലാ അക്കാദമിയുടെ ആസ്ഥാനം എവിടെ?  ",
    "answerText": " തൃശൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 59297,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യ ക്ളൗഡ് കമ്പ്യൂട്ടിംഗ് അധിഷ്ഠിത 'ഇ-ട്യൂട്ടർ ടാബ്ലറ്റ് കമ്പ്യൂട്ടർ വികസിപ്പിച്ചത് എവിടെ?  [Inthyayile aadya klaudu kampyoottimgu adhishdtitha 'i-dyoottar daablattu kampyoottar vikasippicchathu evide? ]",
    "answerText": " ടെക്നോപാർക്ക് "
  },
  {
    "questionNum": 59298,
    "questionText": " ഇന്ദിരാഗാന്ധി നാഷണൽ ഓപ്പൺ യൂണിവേഴ്സിറ്റിയുടെ മലബാർ റീജിയണൽ സെന്ററിന്റെ ആസ്ഥാനം എവിടെ?  ",
    "answerText": " വടകര "
  },
  {
    "questionNum": 59299,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യ കടലാസ് രഹിത സർക്കാർ ഓഫീസ് ഏത്?  ",
    "answerText": " ഐ.ടി. മിഷൻ "
  },
  {
    "questionNum": 59300,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യത്തെ സമ്പൂർണ്ണ വൈദ്യുതീകൃത ജില്ല ഏത്?  ",
    "answerText": " പാലക്കാട് "
  },
  {
    "questionNum": 59301,
    "questionText": " 2013ൽ ഇന്ത്യൻ തപാൽ സ്റ്റാമ്പിൽ പ്രത്യക്ഷപ്പെട്ട മലയാള ദിനപത്രം ഏത്?  ",
    "answerText": " മലയാള മനോരമ "
  },
  {
    "questionNum": 59302,
    "questionText": " 2012ൽ 125-ാം വാർഷികം ആഘോഷിച്ച മലയാള ദിനപത്രം ഏത്?  ",
    "answerText": " ദീപിക "
  },
  {
    "questionNum": 59303,
    "questionText": " അന്തർദേശീയ ജലസഹകരണ വർഷമായി ഐക്യരാഷ്ട്രസംഘടന പ്രഖ്യാപിച്ച വർഷം?  ",
    "answerText": 2013
  },
  {
    "questionNum": 59304,
    "questionText": " 2012ൽ ലിംക ബുക്ക് ഒഫ് വേൾഡ് റെക്കോർഡ്സിൽ ഇടം നേടിയ മലയാളി ആര്?  ",
    "answerText": " ഡോ.കെ.ജെ. യേശുദാസ് "
  },
  {
    "questionNum": 59305,
    "questionText": " സംസ്ഥാന ടൂറിസം വകുപ്പ് ഏർപ്പെടുത്തിയ 'പ്രഥമ നിശാഗന്ധി പുരസ്കാരം ലഭിച്ചതാർക്ക്?  ",
    "answerText": " മൃണാളിനി സാരാഭായി "
  },
  {
    "questionNum": 59306,
    "questionText": " 2013-ലെ പ്രവാസി ഭാരതീയ ദിവസ് വേദി എവിടെയായിരുന്നു?  ",
    "answerText": " കൊച്ചി "
  },
  {
    "questionNum": 59307,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ നടക്കുന്ന 35-ാമത് ദേശീയ ഗെയിംസിന്റെ ഭാഗ്യ ചിഹ്നം ഏത്?  ",
    "answerText": " 'അമ്മു എന്ന വേഴാമ്പൽ ['ammu enna vezhaampal]"
  },
  {
    "questionNum": 59308,
    "questionText": " തമിഴ്നാട്ടിലെ കൂടംകുളം ആണവ നിലയം ഏത് ജില്ലയിലാണ് സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത്?  ",
    "answerText": " തിരുനെൽവേലി "
  },
  {
    "questionNum": 59309,
    "questionText": " പതിന്നാലാം ധനകാര്യ കമ്മിഷൻ ചെയർമാൻ ആര്?  ",
    "answerText": " വൈ.വി. റെഡ്ഡി "
  },
  {
    "questionNum": 59310,
    "questionText": " 2013ൽ പൊതുജന സേവനത്തിനുള്ള ഐക്യരാഷ്ട്രസഭാ പുരസ്കാരം നേടിയത്? ",
    "answerText": " ഉമ്മൻചാണ്ടിയുടെ ജനസമ്പർക്ക പരിപാടി. "
  },
  {
    "questionNum": 59311,
    "questionText": " ആദ്യ സൈബർ വൈറസ്?  ",
    "answerText": " കബീർ "
  },
  {
    "questionNum": 59312,
    "questionText": " താഷ‌്‌കന്റ് കരാർ ഒപ്പുവച്ചത്?  ",
    "answerText": " 1966 ജനുവരി 10 "
  },
  {
    "questionNum": 59313,
    "questionText": " 'ഒരു കൊച്ചു കുരുവിയുടെ അവസാന വിജയം' എന്ന് വിശേഷിപ്പിക്കപ്പെട്ടത് ?  ",
    "answerText": " താഷ്കന്റ് കരാർ "
  },
  {
    "questionNum": 59314,
    "questionText": " അരിയാലൂർ തീവണ്ടി അപകടത്തിന്റെ ധാർമ്മിക ഉത്തരവാദിത്വം ഏറ്റെടുത്ത് മന്ത്രിസ്ഥാനം രാജിവച്ചത്?  ",
    "answerText": " ലാൽ ബഹദൂർ ശാസ്ത്രി "
  },
  {
    "questionNum": 59315,
    "questionText": " വിദേശത്ത് വച്ച് അന്തരിച്ച ഇന്ത്യൻ പ്രധാനമന്ത്രി?  ",
    "answerText": " ലാൽ ബഹദൂർ ശാസ്ത്രി "
  },
  {
    "questionNum": 59316,
    "questionText": " ഇരുപതാം നൂറ്റാണ്ടിൽ ജനിച്ചവരിൽ ഇന്ത്യൻ പ്രധാനമന്ത്രിയായതും ഇരുപതാം നൂറ്റാണ്ടിൽ ജനിച്ച ആദ്യ ഭാരതരത്ന ജേതാവും?  ",
    "answerText": " ലാൽബഹദൂർ ശാസ്ത്രി. "
  },
  {
    "questionNum": 59317,
    "questionText": " പ്രകാശത്തെക്കുറിച്ചുള്ള പഠനം?  ",
    "answerText": " ഒപ്റ്റിക്സ് "
  },
  {
    "questionNum": 59318,
    "questionText": " പ്രകാശം വൈദ്യുതകാന്തിക തരംഗമാണെന്ന് സ്ഥിതീകരിച്ചത്?  ",
    "answerText": " ഹെൻറിച്ച് ഹെർട്സ് "
  },
  {
    "questionNum": 59319,
    "questionText": " കണിക സിദ്ധാന്തം?  ",
    "answerText": " ഐസക് ന്യൂട്ടൻ "
  },
  {
    "questionNum": 59320,
    "questionText": " ക്വാണ്ടം സിദ്ധാന്തം?  ",
    "answerText": " മാക്സ് പ്ളാങ്ക് "
  },
  {
    "questionNum": 59321,
    "questionText": " തരംഗദൈർഘ്യമേറിയ നിറം?  ",
    "answerText": " ചുവപ്പ് "
  },
  {
    "questionNum": 59322,
    "questionText": " ആസിഡുകളിലെല്ലാം പൊതുവായി അടങ്ങിയിരിക്കുന്ന മൂലകമാണ്?  ",
    "answerText": " ഹൈഡ്രജൻ "
  },
  {
    "questionNum": 59323,
    "questionText": " ആദ്യമായി കണ്ടുപിടിക്കപ്പെട്ട ആസിഡ്?  ",
    "answerText": " അസെറ്റിക് ആസിഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 59324,
    "questionText": " കീടനാശിനിയുടെ ഉപയോഗം സൃഷ്ടിക്കുന്ന ദുരന്തങ്ങൾ ലോകശ്രദ്ധയിൽ കൊണ്ടുവന്ന റെയ്‌‌ച്ചൽ കാഴ്സൺന്റെ കൃതി?  ",
    "answerText": " സൈലന്റ് സ്പ്രിങ് "
  },
  {
    "questionNum": 59325,
    "questionText": " അറ്റോമിക് സംഖ്യ ഒന്ന് ആയ മൂലകം?  ",
    "answerText": " ഹൈഡ്രജൻ "
  },
  {
    "questionNum": 59326,
    "questionText": " ഹൈഡ്രജൻ ബോംബിന്റെ നിർമ്മാണത്തിനുപയോഗിക്കുന്നവയാണ്?  ",
    "answerText": " ട്രീഷിയവും ഡ്യൂട്ടീരിയവും "
  },
  {
    "questionNum": 59327,
    "questionText": " ഏറ്റവും സാന്ദ്രത കുറഞ്ഞ വാതകമാണ്?  ",
    "answerText": " ഹൈഡ്രജൻ "
  },
  {
    "questionNum": 59328,
    "questionText": " ഏറ്റവും ഭാരം കുറഞ്ഞ മൂലകം?  ",
    "answerText": " ഹൈഡ്രജൻ "
  },
  {
    "questionNum": 59329,
    "questionText": " ന്യൂക്ളിയസിൽ ന്യൂട്രോൺ ഇല്ലാത്ത മൂലകം?  ",
    "answerText": " ഹൈഡ്രജൻ "
  },
  {
    "questionNum": 59330,
    "questionText": " പ​ഴയ കു​റ്റാ​ലം എ​ന്ന​റി​യ​പ്പെ​ടു​ന്ന അ​രു​വി​യു​ടെ പേ​രെ​ന്ത്? ",
    "answerText": " പാ​ല​രു​വി "
  },
  {
    "questionNum": 59331,
    "questionText": " ഇ​റ്റ​ലി​യിൽ ​ഷെ​യ്‌​ക്ക് ഹാൻ​ഡ് 1930ൽ നി​രോ​ധി​ച്ച​താ​ര്? ",
    "answerText": " ബെ​നി​റ്റോ മു​സോ​ളി​നി "
  },
  {
    "questionNum": 59332,
    "questionText": " ഉരുളക്കിഴങ്ങിന്റെ ശാസ്ത്രനാമം?  ",
    "answerText": " സോളാനം ട്യൂബറോസം "
  },
  {
    "questionNum": 59333,
    "questionText": " ലോകത്ത് ഏറ്റവും കൂടുതൽ ഉരുളക്കിഴങ്ങ് ഉത്‌പാദിപ്പിക്കുന്ന രാജ്യം?  ",
    "answerText": " ചൈന "
  },
  {
    "questionNum": 59334,
    "questionText": " വിൻസന്റ് വാൻഗോഗിന്റെ വിശ്വപ്രസിദ്ധമായ ചിത്രമാണ്?  ",
    "answerText": " പൊട്ടറ്റോ ഈറ്റേഴ്സ് "
  },
  {
    "questionNum": 59335,
    "questionText": " കേന്ദ്ര ഉരുളക്കിഴങ്ങ് ഗവേഷണകേന്ദ്രം?  ",
    "answerText": " സിംല "
  },
  {
    "questionNum": 59336,
    "questionText": " ലോകത്തിൽ ഏറ്റവുമധികം ഉത്‌പാദിപ്പിക്കപ്പെടുന്ന കിഴങ്ങുവിളയാണ്?  ",
    "answerText": " ഉരുളക്കിഴങ്ങ് "
  },
  {
    "questionNum": 59337,
    "questionText": " കുതിരയുടെ ശാസ്ത്രീയ നാമം ?  ",
    "answerText": " എക്വസ് ഫെറസ് കബല്ലസ് "
  },
  {
    "questionNum": 59338,
    "questionText": " ലോകത്തിൽ ഏറ്റവും കൂടുതൽ കുതിരകളുള്ള രാജ്യം?  ",
    "answerText": " ചൈന "
  },
  {
    "questionNum": 59339,
    "questionText": " കരയിലെ ജീവികളിൽ ഒട്ടകപ്പക്ഷി കഴിഞ്ഞാൽ ഏറ്റവും വലിയ കണ്ണുകളുള്ളത്?  ",
    "answerText": " കുതിരയ്ക്കാണ് "
  },
  {
    "questionNum": 59340,
    "questionText": " നാലുവയസുവരെ പ്രായമുള്ള ആൺകുതിരകളാണ്?  ",
    "answerText": " കോൾട്ട് "
  },
  {
    "questionNum": 59341,
    "questionText": " അലക്സാണ്ടർ ചക്രവർത്തിയുടെ പ്രിയപ്പെട്ട കുതിര?  ",
    "answerText": " ബ്യുസിഫാലസ് "
  },
  {
    "questionNum": 59342,
    "questionText": " റോമൻ ചക്രവർത്തി കൗൺസിലർ പദവി നൽകിയിരുന്ന കുതിര ?  ",
    "answerText": " ഇൻസിറ്റാറ്റസ് "
  },
  {
    "questionNum": 59343,
    "questionText": " നെപ്പോളിയനെ തോല്പിച്ച 1815ലെ വാട്ടർലൂ യുദ്ധത്തിൽ വെല്ലിങ്‌‌ടൺ പ്രഭു ഓടിച്ചിരുന്ന കുതിര?  ",
    "answerText": " കോപ്പൻഹേഗൻ "
  },
  {
    "questionNum": 59344,
    "questionText": " ത​ന്മാ​ത്ര​ക​ളു​ടെ ച​ല​ന​ത്തി​ലൂ​ടെ താ​പം പ്ര​സ​രി​ക്കു​ന്ന രീ​തി ഏ​ത്? ",
    "answerText": " സം​വ​ഹ​നം "
  },
  {
    "questionNum": 59345,
    "questionText": " ശിവജിയുടെ കുതിര?  ",
    "answerText": " പഞ്ചകല്യാണി "
  },
  {
    "questionNum": 59346,
    "questionText": " ജലത്തിലിട്ടാൽ കത്തുന്ന മൂലകമാണ്?  ",
    "answerText": " സോഡിയം, പൊട്ടാസ്യം "
  },
  {
    "questionNum": 59347,
    "questionText": " ജലത്തിൽ ലയിക്കുന്ന മെഴുക്?  ",
    "answerText": " കാർബോ വാക്സ് "
  },
  {
    "questionNum": 59348,
    "questionText": " ജലത്തെക്കുറിച്ചുള്ള പഠനമാണ്?  ",
    "answerText": " ഹൈഡ്രോളജി "
  },
  {
    "questionNum": 59349,
    "questionText": " ഏറ്റവും കൂടുതൽ താപം ഉൾക്കൊള്ളുന്ന പദാർത്ഥം?  ",
    "answerText": " ജലം "
  },
  {
    "questionNum": 59350,
    "questionText": " കുപ്പിവെള്ളം ശുദ്ധീകരിക്കാനുപയോഗിക്കുന്നത്?  ",
    "answerText": " ഓസോണും അൾട്രാവയലറ്റും "
  },
  {
    "questionNum": 59351,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ ബ്രിട്ടീഷ് ആധിപത്യത്തിന് അടിത്തറയിട്ടത്?  ",
    "answerText": " പ്ളാസിയുദ്ധം "
  },
  {
    "questionNum": 59352,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ ബ്രിട്ടീഷ് ആധിപത്യം സുസ്ഥിരമാക്കിയ യുദ്ധം?  ",
    "answerText": " 1764ലെ ബക്സാർ യുദ്ധം "
  },
  {
    "questionNum": 59353,
    "questionText": " ഇംഗ്ളീഷ് ഈസ്റ്റ് ഇന്ത്യാ കമ്പനി സ്ഥാപിതമായ വർഷം?  ",
    "answerText": 1600
  },
  {
    "questionNum": 59354,
    "questionText": " ഒന്നാം പഞ്ചവത്സര പദ്ധതി?  ",
    "answerText": " 1951 - 56"
  },
  {
    "questionNum": 59355,
    "questionText": " ഗരീബി ഹഠാവോ എന്ന മുദ്രാവാക്യം ഇന്ദിരാഗാന്ധി മുന്നോട്ടുവച്ചത്?  ",
    "answerText": " അഞ്ചാം പദ്ധതി കാലത്താണ് "
  },
  {
    "questionNum": 59356,
    "questionText": " ജനകീയ പദ്ധതി എന്ന് വിശേഷിപ്പിക്കപ്പെടുന്ന പദ്ധതി?  ",
    "answerText": " ഒൻപതാം പഞ്ചവത്സര പദ്ധതി "
  },
  {
    "questionNum": 59357,
    "questionText": " തേങ്ങാവെള്ളത്തിലടങ്ങിയിരിക്കുന്ന സസ്യ ഹോർമോൺ?  ",
    "answerText": " സൈറ്റോ കൈനിൻസുകൾ "
  },
  {
    "questionNum": 59358,
    "questionText": " എ​ന്നാ​യി​രു​ന്നു ഗ​വൺ​മെ​ന്റ് ഒ​ഫ് ഇ​ന്ത്യ ആ​ക്ട് ? ",
    "answerText": 1935
  },
  {
    "questionNum": 59359,
    "questionText": " ആ​രു​ടെ ര​ച​ന​യാ​ണ് മ​ദർ ഇ​ന്ത്യ? ",
    "answerText": " കാ​ത​റിൻ മാ​യോ "
  },
  {
    "questionNum": 59360,
    "questionText": " മാംസ്യ സംശ്ളേഷണത്തിനു സഹായിക്കുന്ന കോശാംശങ്ങൾ?  ",
    "answerText": " റൈബോസോമുകൾ "
  },
  {
    "questionNum": 59361,
    "questionText": " ടെ​ലി​ഗ്രാ​ഫ് കോ​ഡ് ക​ണ്ടു​പി​ടി​ച്ച​താ​ര്? ",
    "answerText": " മോ​ഴ്സ് "
  },
  {
    "questionNum": 59362,
    "questionText": " പുഷ്പിക്കലിന് സഹായിക്കുന്ന ഹോർമോൺ?  ",
    "answerText": " ഫ്ളോറിജൻ "
  },
  {
    "questionNum": 59363,
    "questionText": " കുരുമുളകിന്റെ ശാസ്ത്രീയനാമം?  ",
    "answerText": " പൈപ്പർ നൈഗ്രം "
  },
  {
    "questionNum": 59364,
    "questionText": " അന്തരീക്ഷത്തിൽ നിന്നും ഈർപ്പം വലിച്ചെടുക്കാൻ സസ്യങ്ങളെ സഹായിക്കുന്നത്?  ",
    "answerText": " വെലാമൻ വേരുകൾ "
  },
  {
    "questionNum": 59365,
    "questionText": " റെഡ് സീ (ചുവന്ന കടൽ) യുടെ ചുവപ്പുനിറത്തിന് കാരണം?  ",
    "answerText": " ട്രൈക്കോഡെസ്മ "
  },
  {
    "questionNum": 59366,
    "questionText": " ഒരു കോശം മാത്രമുള്ള ജീവികൾ?  ",
    "answerText": " ഏകകോശജീവികൾ "
  },
  {
    "questionNum": 59367,
    "questionText": " ഭാഗിക പരാദജീവി?  ",
    "answerText": " ലൊറാന്തസ് "
  },
  {
    "questionNum": 59368,
    "questionText": " ചതുർജാതം ഏവ?  ",
    "answerText": " ഏലം, കറുവപ്പട്ട, പന്മില, നാകപ്പൂവ് "
  },
  {
    "questionNum": 59369,
    "questionText": " എ​ത്ര വ​യ​സ് പൂർ​ത്തി​യാ​യി​രി​ക്ക​ണം രാ​ജ്യ​സ​ഭാ അം​ഗ​മാ​കാൻ? ",
    "answerText": 30
  },
  {
    "questionNum": 59370,
    "questionText": " ഇലകൾക്ക് പച്ചനിറം നൽകുന്ന വസ്തു?  ",
    "answerText": " ഹരിതകം "
  },
  {
    "questionNum": 59371,
    "questionText": " കൊ​ഴു​പ്പിൽ ല​യി​ക്കു​ന്ന ജീ​വ​ക​ങ്ങൾ ഏ​തെ​ല്ലാം? ",
    "answerText": " എ, ഡി, ഇ, കെ "
  },
  {
    "questionNum": 59372,
    "questionText": " തക്കാളി പഴുക്കുമ്പോൾ ചുവപ്പുനിറത്തിനു കാരണമായ വസ്തു?  ",
    "answerText": " ലൈക്കോപിൻ "
  },
  {
    "questionNum": 59373,
    "questionText": " സൂര്യപ്രകാശത്താൽ പൂർണമായും വളരുന്ന സസ്യങ്ങൾ?  ",
    "answerText": " ഹീലിയോഫൈറ്റുകൾ "
  },
  {
    "questionNum": 59374,
    "questionText": " നവധാന്യം ഏവ?  ",
    "answerText": " ഗോതമ്പ്‌,അരി,തുവര,ചെറുപയറ്‌,കടല,മൊച്ച,എളള്‌,ഉഴുന്ന്‌,മുതിര "
  },
  {
    "questionNum": 59375,
    "questionText": " കേ​ര​ള​ത്തി​ലെ ആ​ദ്യ​ത്തെ പ​ഞ്ച​സാര ഫാ​ക്ട​റി ഏ​ത്? ",
    "answerText": " പ​മ്പ ഷു​ഗർ മിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 59376,
    "questionText": " ശലഭങ്ങളെ ആകർഷിച്ച് പരാഗണത്തിനു സഹായിക്കുന്ന ഭാഗം?  ",
    "answerText": " ദളപുരം "
  },
  {
    "questionNum": 59377,
    "questionText": " ചെ​ങ്കോ​ട്ട നിർ​മ്മി​ച്ച​ത് ആ​ര്? ",
    "answerText": " ഷാ​ജ​ഹാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 59378,
    "questionText": " താങ്ങുകളിൽ പറ്റിപ്പിടിച്ചു വളരുന്ന സസ്യങ്ങൾ?  ",
    "answerText": " ആരോഹികൾ "
  },
  {
    "questionNum": 59379,
    "questionText": " ദ​ക്ഷിണ റൊ​ഡേ​ഷ്യ​യു​ടെ പു​തിയ പേ​ര് എ​ന്ത്? ",
    "answerText": " സിം​ബാ​ബ്‌​വെ "
  },
  {
    "questionNum": 59380,
    "questionText": " മ​ല​ബാ​റി​ലെ ആ​ദ്യ ജ​ല​വൈ​ദ്യുത പ​ദ്ധ​തി? ",
    "answerText": " കു​റ്റ്യാ​ടി "
  },
  {
    "questionNum": 59381,
    "questionText": " എ​ടി​എം കൗ​ണ്ട​റി​ലൂ​ടെ പാൽ ല​ഭ്യ​മാ​ക്കു​ന്ന ഇ​ന്ത്യ​യി​ലെ ആ​ദ്യ സം​രം​ഭം മിൽമ ന​ട​പ്പി​ലാ​ക്കി​യ​തെ​വി​ടെ​യാ​ണ്? ",
    "answerText": " കൊ​ച്ചി "
  },
  {
    "questionNum": 59382,
    "questionText": " ഏറ്റവും വലിയ അണ്ഡമുള്ള സസ്യം?  ",
    "answerText": " സൈക്കസ് "
  },
  {
    "questionNum": 59383,
    "questionText": " മനുഷ്യശരീരത്തിലെ ഏറ്റവും ചെറിയ കോശം?  ",
    "answerText": " പുരുഷബീജകോശം "
  },
  {
    "questionNum": 59384,
    "questionText": " ന്യൂക്ളിയസില്ലാത്ത സസ്യകോശം‌?  ",
    "answerText": " സീവ് ട്യൂബ് "
  },
  {
    "questionNum": 59385,
    "questionText": " പെൻസിലിൻ ഉത്‌പാദിപ്പിക്കുന്ന ഫംഗസ്?  ",
    "answerText": " പെൻസിലിയം നൈട്രേറ്റം "
  },
  {
    "questionNum": 59386,
    "questionText": " മനുഷ്യശരീരത്തിലെ ഏറ്റവും നീളമുള്ള കോശം?  ",
    "answerText": " നാഡീകോശം "
  },
  {
    "questionNum": 59387,
    "questionText": " ഫംഗസിനെക്കുറിച്ചുള്ള പഠനം?  ",
    "answerText": " മൈക്കോളജി "
  },
  {
    "questionNum": 59388,
    "questionText": " അഗർ ലഭിക്കുന്ന സസ്യം?  ",
    "answerText": " ജെഡിലിയം "
  },
  {
    "questionNum": 59389,
    "questionText": " ബീജസംയോഗം കൂടാതെ അണ്ഡം വളർന്ന് പുതിയ സസ്യമുണ്ടാകുന്നത്?  ",
    "answerText": " പാർത്തനോജനസിസ് "
  },
  {
    "questionNum": 59390,
    "questionText": " നാഡീവ്യവസ്ഥയില്ലാത്ത ജീവി?  ",
    "answerText": " സ്പോഞ്ച് "
  },
  {
    "questionNum": 59391,
    "questionText": " ജനിതകശാസ്ത്രത്തിനുപയോഗിക്കുന്ന ജീവി?  ",
    "answerText": " ന്യുറാസ്പോറ "
  },
  {
    "questionNum": 59392,
    "questionText": " ഏത് സംയുക്തത്തിന്റെ ഇനങ്ങളാണ് മാണിക്യവും ഇന്ദ്രനീലവും?  ",
    "answerText": " കൊറണ്ടം "
  },
  {
    "questionNum": 59393,
    "questionText": " ത്വക്കിലെ പ്രോട്ടീനുകൾക്ക് മഞ്ഞനിറം നൽകാൻ കഴിയുന്ന ആസിഡ്?  ",
    "answerText": " നൈട്രിക് ആസിഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 59394,
    "questionText": " രാസവസ്തുക്കളുടെ നേർക്ക് വളരാനുള്ള ചെടികളുടെ പ്രവണത?  ",
    "answerText": " കീമോട്രോപ്പിസം "
  },
  {
    "questionNum": 59395,
    "questionText": " സ്പർശനങ്ങളോട് പ്രതികരിക്കാനുള്ള ചെടിയുടെ പ്രവണത?  ",
    "answerText": " സിസ്മോനാസ്റ്റിക് ചലനങ്ങൾ "
  },
  {
    "questionNum": 59396,
    "questionText": " ലെഡിന്റെ അയിര്?  ",
    "answerText": " ഗലീന "
  },
  {
    "questionNum": 59397,
    "questionText": " ലെൻ​സി​ന്റെ പ​വർ അ​ള​ക്കാ​നു​പ​യോ​ഗി​ക്കു​ന്ന യൂ​ണി​റ്റ് ഏ​ത്? ",
    "answerText": " ഡ​യോ​പ്റ്റർ "
  },
  {
    "questionNum": 59398,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യത്തെ സ്പൈസസ് പാർക്ക്?  ",
    "answerText": " പുറ്റടി (ഇടുക്കി) "
  },
  {
    "questionNum": 59399,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ജില്ലാ പഞ്ചായത്തുകളുടെ എണ്ണം?  ",
    "answerText": 14
  },
  {
    "questionNum": 59400,
    "questionText": " പ്ര​സി​ദ്ധ​മായ ജ​ല​ക്ഷേ​ത്രം സ്ഥി​തി​ചെ​യ്യു​ന്ന​ത് ? ",
    "answerText": " കാ​സർ​കോ​ട് "
  },
  {
    "questionNum": 59401,
    "questionText": " കേരള മുഖ്യമന്ത്രിയായ ശേഷം കേന്ദ്രമന്ത്രിയായ ആദ്യ വ്യക്തി?  ",
    "answerText": " എ.കെ. ആന്റണി "
  },
  {
    "questionNum": 59402,
    "questionText": " ലോക്‌സഭാംഗമായ ആദ്യ മലയാള സാഹിത്യകാരൻ?  ",
    "answerText": " എസ്.കെ. പൊറ്റക്കാട് "
  },
  {
    "questionNum": 59403,
    "questionText": " കേരളത്തിന്റെ ഔദ്യോഗിക പുഷ്പം?  ",
    "answerText": " കണിക്കൊന്ന "
  },
  {
    "questionNum": 59404,
    "questionText": " തുഞ്ചൻപറമ്പ് ഏതു ജില്ലയിലാണ്?  ",
    "answerText": " മലപ്പുറം "
  },
  {
    "questionNum": 59405,
    "questionText": " കേരള സംഗീത നാടക അക്കാദമി ഏതു ജില്ലയിലാണ്?  ",
    "answerText": " തൃശൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 59406,
    "questionText": " സമ്പൂർണ സാക്ഷരത കൈവരിച്ച ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യത്തെ ജില്ല?  ",
    "answerText": " എറണാകുളം "
  },
  {
    "questionNum": 59407,
    "questionText": " 'ജലത്തിലെ പൂരം' എന്നറിയപ്പെടുന്ന വള്ളം കളി?  ",
    "answerText": " ആറന്മുള വള്ളംകളി "
  },
  {
    "questionNum": 59408,
    "questionText": " പോ​ള​ണ്ടി​ന്റെ ത​ല​സ്ഥാ​നം? ",
    "answerText": " വാ​ഴ്സ "
  },
  {
    "questionNum": 59409,
    "questionText": " മീനച്ചിലാറിന്റെ പട്ടണം?  ",
    "answerText": " കോട്ടയം "
  },
  {
    "questionNum": 59410,
    "questionText": " 'കേരള നവോത്ഥാനത്തിന്റെ പിതാവ്' എന്നറിയപ്പെടുന്നതാര്?  ",
    "answerText": " ശ്രീനാരായണഗുരു "
  },
  {
    "questionNum": 59411,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ പരുത്തി ഉത്‌പാദിപ്പിക്കുന്ന ജില്ല?  ",
    "answerText": " പാലക്കാട് "
  },
  {
    "questionNum": 59412,
    "questionText": " 'കേരളത്തിലെ വൃന്ദാവനം' എന്നറിയപ്പെടുന്നത്?  ",
    "answerText": " മലമ്പുഴ ഉദ്വാനം "
  },
  {
    "questionNum": 59413,
    "questionText": " ആദിശങ്കരൻ ജനിച്ച സ്ഥലം?  ",
    "answerText": " കാലടി (എറണാകുളം) "
  },
  {
    "questionNum": 59414,
    "questionText": " ആ​ധു​നിക കൊ​ച്ചി തു​റ​മു​ഖ​ത്തി​ന്റെ മു​ഖ്യ​ശി​ല്പി? ",
    "answerText": " സർ. റോ​ബർ​ട്ട്ബ്രി ​സ്റ്റോ "
  },
  {
    "questionNum": 59415,
    "questionText": " എ​യർ​ഫോ​ഴ്സ് അ​ഡ്മി​നി​സ്ട്രേ​റ്റീ​വ് കോ​ളേ​ജ് എ​വി​ടെ സ്ഥി​തി​ചെ​യ്യു​ന്നു? ",
    "answerText": " കോ​യ​മ്പ​ത്തൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 59416,
    "questionText": " ഇ​ന്ത്യ​യി​ലെ ആ​ദ്യ​ത്തെ ചെ​റു​കിട ഇ​രു​മ്പു​രു​ക്ക് നിർ​മ്മാ​ണ​ശാ​ല? ",
    "answerText": " പോർ​ട്ട്‌​നോവ "
  },
  {
    "questionNum": 59417,
    "questionText": " ചൂർണി എന്നറിയപ്പെടുന്ന നദി?  ",
    "answerText": " പെരിയാർ "
  },
  {
    "questionNum": 59418,
    "questionText": " പാവങ്ങളുടെ ഊട്ടി എന്നറിയപ്പെടുന്ന പ്രദേശം?  ",
    "answerText": " നെല്ലിയാമ്പതി "
  },
  {
    "questionNum": 59419,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ഏറ്റവും നീളംകൂടിയ കടൽത്തീരം?  ",
    "answerText": " മുഴുപ്പിലങ്ങാട് ബീച്ച് "
  },
  {
    "questionNum": 59420,
    "questionText": " പുന്നപ്ര വയലാർ സമരം നടന്ന വർഷം?  ",
    "answerText": 1946
  },
  {
    "questionNum": 59421,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ വനഗവേഷണ കേന്ദ്രം?  ",
    "answerText": " പീച്ചി "
  },
  {
    "questionNum": 59422,
    "questionText": " ആ​ധു​നിക ഇ​ന്ത്യൻ വ്യ​വ​സാ​യ​ത്തി​ന്റെ പി​താ​വ്? ",
    "answerText": " ജം​ഷ​ഡ് ജി ടാ​റ്റ "
  },
  {
    "questionNum": 59423,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ സ്റ്റോക് എക്സ്‌ചേഞ്ച് എവിടെ സ്ഥിതിചെയ്യുന്നു?  ",
    "answerText": " കൊച്ചി "
  },
  {
    "questionNum": 59424,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യപത്രമായ രാജ്യസമാചാരം ആരംഭിച്ചതെവിടെനിന്നാണ്?  ",
    "answerText": " തലശേരി "
  },
  {
    "questionNum": 59425,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ഏറ്റവും ചെറിയ താലൂക്ക് ?  ",
    "answerText": " കുന്നത്തൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 59426,
    "questionText": " 1907ൽ ജം​ഷ​ഡ്‌​പൂ​രിൽ ടാ​റ്റ അ​യൺ ആൻ​ഡ് സ്റ്റീൽ ക​മ്പ​നി സ്ഥാ​പി​ച്ച​ത്? ",
    "answerText": " ജം​ഷ​ഡ് ജി ടാ​റ്റ "
  },
  {
    "questionNum": 59427,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ ഏറ്റവും കൂടുതൽ നെൽകൃഷി ഉള്ള ജില്ല? ",
    "answerText": " പാലക്കാട് "
  },
  {
    "questionNum": 59428,
    "questionText": " നെൽകൃഷിക്ക് ഏറ്റവും യോജിച്ച മണ്ണിനം? ",
    "answerText": " എക്കൽ മണ്ണ് "
  },
  {
    "questionNum": 59429,
    "questionText": " നെൽ വിത്തിനങ്ങളിലെ റാണി എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " ബസുമതി "
  },
  {
    "questionNum": 59430,
    "questionText": " മണ്ഡരിരോഗത്തിന് കാരണമായ രോഗാണു? ",
    "answerText": " വൈറസ് "
  },
  {
    "questionNum": 59431,
    "questionText": " തെങ്ങിന്റെ കൂമ്പ് ചീയലിന് കാരണമാകുന്ന രോഗാണു? ",
    "answerText": " ഫംഗസ് "
  },
  {
    "questionNum": 59432,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ മരച്ചീനികൃഷിയെ പ്രോത്സാഹിപ്പിച്ച രാജാവ്? ",
    "answerText": " ശ്രീവിശാഖം തിരുനാൾ "
  },
  {
    "questionNum": 59433,
    "questionText": " മൊസൈക്ക് രോഗം പ്രധാനമായും ബാധിക്കുന്ന വിളകൾ? ",
    "answerText": " മരച്ചീനി, പുകയില "
  },
  {
    "questionNum": 59434,
    "questionText": " കശുമാവിനെ കേരളത്തിലെത്തിച്ചത്? ",
    "answerText": " പോർച്ചുഗീസുകാർ "
  },
  {
    "questionNum": 59435,
    "questionText": " കശുമാവ് കൃഷിക്ക് ഏറ്റവും ഭീഷണിയായ കീടം? ",
    "answerText": " തേയിലക്കൊതുക് "
  },
  {
    "questionNum": 59436,
    "questionText": " പരുത്തിക്കൃഷിക്ക് ഏറ്റവും അനുയോജ്യമായ മണ്ണ്? ",
    "answerText": " കറുത്ത പരുത്തിമണ്ണ് "
  },
  {
    "questionNum": 59437,
    "questionText": " 11, റബർ ഇന്ത്യയിൽ കൊണ്ടുവന്നത് ആര്? ",
    "answerText": " പോർച്ചുഗീസുകാർ "
  },
  {
    "questionNum": 59438,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ എള്ള് കൃഷിക്ക് പേരുകേട്ട പ്രദേശം? ",
    "answerText": " ഓണാട്ടുകര "
  },
  {
    "questionNum": 59439,
    "questionText": " കൈതച്ചക്ക ഇന്ത്യയിൽ കൊണ്ടുവന്നതാര്? ",
    "answerText": " പോർച്ചുഗീസുകാർ "
  },
  {
    "questionNum": 59440,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ ആദ്യമായി കൃഷിവകുപ്പ് നിലവിൽ വന്നത് ആരുടെ കാലത്ത്? ",
    "answerText": " ശ്രീമൂലം തിരുനാളിന്റെകാലത്ത് "
  },
  {
    "questionNum": 59441,
    "questionText": " സ്പൈസസ് ബോർഡിന്റെ ആസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " കൊച്ചി "
  },
  {
    "questionNum": 59442,
    "questionText": " പത്മശ്രീ ലഭിച്ച ആദ്യ സിനിമാനടി? ",
    "answerText": " നർഗീസ് ദത്ത് "
  },
  {
    "questionNum": 59443,
    "questionText": " അവസാനത്തെ അത്താഴം എന്ന ചിത്രത്തിന്റെ സ്രഷ്ടാവ്? ",
    "answerText": " ലിയനാഡോ ഡാവിഞ്ചി "
  },
  {
    "questionNum": 59444,
    "questionText": " ഭാരതത്തിന്റെ ദേശീയനൃത്തം എന്ന് അറിയപ്പെടുന്നത് ഏതാണ്? ",
    "answerText": " ഭരതനാട്യം "
  },
  {
    "questionNum": 59445,
    "questionText": " കഥക് നൃത്തം ഏത് സംസ്ഥാനത്താണ് ഉദ്ഭവിച്ചത്? ",
    "answerText": " ഉത്തർപ്രദേശ് "
  },
  {
    "questionNum": 59446,
    "questionText": " ഹിന്ദു-മുസ്ളിം സംസ്കാരങ്ങളെ സമന്വയിപ്പിച്ചുകൊണ്ടുള്ള ഭാരതീയ നൃത്തരൂപമേത്? ",
    "answerText": " കഥക് "
  },
  {
    "questionNum": 59447,
    "questionText": " പണ്ഡിറ്റ് രവിശങ്കർ ഏത് സംഗീതോപകരണവുമായി ബന്ധപ്പെട്ടിരിക്കുന്നു? ",
    "answerText": " സിത്താർ "
  },
  {
    "questionNum": 59448,
    "questionText": " കുച്ചിപ്പുടി നൃത്തം എവിടെയാണ് ഉദ്ഭവിച്ചത്? ",
    "answerText": " ആന്ധ്രയിലെ കുച്ചിപ്പുടി ഗ്രാമത്തിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 59449,
    "questionText": " ഓട്ടൻതുള്ളലിന്റെ ഉപജ്ഞാതാവ് ആര്? ",
    "answerText": " കുഞ്ചൻനമ്പ്യാർ "
  },
  {
    "questionNum": 59450,
    "questionText": " മല്ലിക-ഇ-ഗസൽ അഥവാ ഗസലുകളുടെ രാജ്ഞി എന്നറിയപ്പെടുന്ന ഇന്ത്യൻ ഗായിക? ",
    "answerText": " ബീഗം അക്തർ "
  },
  {
    "questionNum": 59451,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുടെ ഏത് സംസ്ഥാനത്താണ് തബല ആദ്യമായി നിർമ്മിക്കപ്പെട്ടത്? ",
    "answerText": " പഞ്ചാബ് "
  },
  {
    "questionNum": 59452,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ ക്ളാസിക്കൽ നൃത്തരൂപങ്ങളെ വിദേശരാജ്യങ്ങളിൽ പ്രചരിപ്പിച്ചത് ആര്? ",
    "answerText": " ഉദയ്ശങ്കർ "
  },
  {
    "questionNum": 59453,
    "questionText": " പാവപ്പെട്ടവരുടെ കഥകളി എന്നറിയപ്പെടുന്ന കലാരൂപമേത്? ",
    "answerText": " ഓട്ടൻതുള്ളൽ "
  },
  {
    "questionNum": 59454,
    "questionText": " പലകൈപ്പടം എന്നറിയപ്പെടുന്ന ചിത്രകലാ രീതി ഏത്? ",
    "answerText": " തഞ്ചാവൂർ ചിത്രകല "
  },
  {
    "questionNum": 59455,
    "questionText": " ഗുരുഗോപിനാഥ് കഥകളിയെ അടിസ്ഥാനപ്പെടുത്തി ചിട്ടപ്പെടുത്തിയ നാട്യരൂപം? ",
    "answerText": " കേരള നടനം "
  },
  {
    "questionNum": 59456,
    "questionText": " ഹസ്തലക്ഷണ ദീപികയിൽ എത്ര കൈമുദ്രകളെപ്പറ്റി പ്രതിപാദിക്കുന്നു? ",
    "answerText": " 24 മുദ്രകൾ "
  },
  {
    "questionNum": 59457,
    "questionText": " പ്രശസ്ത ചിത്രകാരനായ എം.എഫ്.ഹുസൈന്റെ പൂർണനാമം? ",
    "answerText": " മഖ്ബൂൽ ഫിദ ഹുസൈൻ "
  },
  {
    "questionNum": 59458,
    "questionText": " പ്രശസ്ത ഗായിക ലതാമങ്കേഷ്കറിന് പത്മഭൂഷൺ സമ്മാനിച്ചത് ഏതുവർഷം? ",
    "answerText": 1969
  },
  {
    "questionNum": 59459,
    "questionText": " കിങ് ഒഫ് പോപ് എന്നറിയപ്പെടുന്ന ഗായകൻ? ",
    "answerText": " മൈക്കൽ ജാക്സൺ "
  },
  {
    "questionNum": 59460,
    "questionText": " ചാർളി ചാപ്ളിന്റെ ആദ്യ ഫീച്ചർ ഫിലിം ? ",
    "answerText": " ദി കിഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 59461,
    "questionText": " ഡൊണാൾഡ് ഡക്ക് എന്ന കാർട്ടൂൺ കഥാപാത്രത്തിന്റെ സ്രഷ്ടാവ്? ",
    "answerText": " വാൾട്ട് ഡിസ്നി "
  },
  {
    "questionNum": 59462,
    "questionText": " ആദ്യമായി ഭരത് അവാർഡ് നേടിയ മലയാളനടൻ? ",
    "answerText": " പി.ജെ. ആന്റണി "
  },
  {
    "questionNum": 59463,
    "questionText": " തുലാഭാരം, സ്വയംവരം എന്നീ ചിത്രങ്ങളിലെ അഭിനയത്തിന് മികച്ച നടിക്കുള്ള ദേശീയ പുരസ്കാരം കരസ്ഥമാക്കിയ നടി? ",
    "answerText": " ശാരദ "
  },
  {
    "questionNum": 59464,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ സമുദ്രാതിർത്തിയിൽ വച്ച് രണ്ട് ഇന്ത്യൻ മത്സ്യത്തൊഴിലാളികളെ വധിച്ചതിലൂടെ വിവാദത്തിലായ ഇറ്റാലിയൻ കപ്പൽ ? ",
    "answerText": " എന്റിക്ക ലെക്സി "
  },
  {
    "questionNum": 59465,
    "questionText": " ചേരിനിർമ്മാർജനം ലക്ഷ്യമിട്ട് കേരളത്തിൽ ആരംഭിച്ച പുതിയ പദ്ധതി ഏത്? ",
    "answerText": " രാജീവ് ആവാസ് യോജന "
  },
  {
    "questionNum": 59466,
    "questionText": " ഇന്ദിരാപ്രിയദർശിനി വൃക്ഷമിത്ര പുരസ്കാരം നേടിയ കേരള സർക്കാർ പദ്ധതി ഏത്? ",
    "answerText": " എന്റെ മരം പദ്ധതി "
  },
  {
    "questionNum": 59467,
    "questionText": " പോസ്റ്റോഫീസ് വഴി ഭൂനികുതി അടയ്ക്കാനുള്ള സംവിധാനം നടപ്പിലാക്കിയ ആദ്യ ഇന്ത്യൻ സംസ്ഥാനം ഏത്? ",
    "answerText": " കേരളം "
  },
  {
    "questionNum": 59468,
    "questionText": " സിംഗപ്പൂർ സുപ്രീംകോടതി ചീഫ് ജസ്റ്റിസായ ആദ്യ ഇന്ത്യൻ വംശജൻ ആര്? ",
    "answerText": " സുന്ദരേഷ് മേനോൻ "
  },
  {
    "questionNum": 59469,
    "questionText": " 2013 ലെ ഫ്രഞ്ച് ഓപ്പൺ വനിതാ ചാമ്പ്യൻ ആര്? ",
    "answerText": " സെറീന വില്യംസ് "
  },
  {
    "questionNum": 59470,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യ ഒരു മെഗാവാട്ട് സൗരോർജ പ്ളാന്റ് സ്ഥാപിതമായതെവിടെ? ",
    "answerText": " തിരുപ്പൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 59471,
    "questionText": " 2012 ലെ ജ്ഞാനപീഠ പുരസ്കാരം ലഭിച്ചതാർക്ക്? ",
    "answerText": " റാവൂരി ഭരദ്വാജ "
  },
  {
    "questionNum": 59472,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ വനിതാ ജീവനക്കാർ മാത്രമുള്ള ആദ്യത്തെ പോസ്റ്റോഫീസ് പ്രവർത്തനം തുടങ്ങിയത് എവിടെ? ",
    "answerText": " ഡൽഹി "
  },
  {
    "questionNum": 59473,
    "questionText": " തദ്ദേശീയമായി വികസിപ്പിച്ചെടുത്ത ഇന്ത്യയുടെ ആദ്യത്തെ ഗതിനിർണയ ഉപഗ്രഹം ഏത്? ",
    "answerText": " ഐ. ആർ. എൻ. എസ്. എസ്. 1 എ "
  },
  {
    "questionNum": 59474,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുടെ ആദ്യത്തെ തദ്ദേശീയ റഡാർ ഇമേജിംഗ് ഉപഗ്രഹം ഏത്? ",
    "answerText": " റിസാറ്റ് -1 "
  },
  {
    "questionNum": 59475,
    "questionText": " ഐ ടു ഹാഡ് എ ഡ്രീം ആരുടെ ആത്മകഥയാണ്? ",
    "answerText": " വർഗീസ് കുര്യൻ. "
  },
  {
    "questionNum": 59476,
    "questionText": " ടെറ്റനസ് രോഗത്തിന് കാരണമാകുന്ന രോഗാണു? ",
    "answerText": " ക്ളോസ്ട്രീഡിയം "
  },
  {
    "questionNum": 59477,
    "questionText": " മനുഷ്യ ശരീരത്തിൽ പ്രതിരോധ സംവിധാനം ഉറപ്പാക്കുന്നത്? ",
    "answerText": " ശ്വേത രക്താണു "
  },
  {
    "questionNum": 59478,
    "questionText": " അമീബയുടെ വിസർജനാവയവം? ",
    "answerText": " സങ്കോച ഫേനങ്ങൾ "
  },
  {
    "questionNum": 59479,
    "questionText": " നാഡീ വ്യവസ്ഥയെക്കുറിച്ചുള്ള പഠനം ഏത്? ",
    "answerText": " ന്യൂറോളജി "
  },
  {
    "questionNum": 59480,
    "questionText": " പയർ വർഗത്തിൽപ്പെട്ട ചെടികൾ മണ്ണിൽ എന്തിന്റെ അളവാണ് വർദ്ധിപ്പിക്കാൻ സഹായിക്കുന്നത്? ",
    "answerText": " നൈട്രജൻ "
  },
  {
    "questionNum": 59481,
    "questionText": " സസ്യങ്ങളുടെ കോശഭിത്തി നിർമ്മിച്ചിരിക്കുന്ന പദാർത്ഥം? ",
    "answerText": " സെല്ലുലോസ് "
  },
  {
    "questionNum": 59482,
    "questionText": " എലിസാ ടെസ്റ്റ് നടത്തുന്നത് ഏത് രോഗം തിരിച്ചറിയാനാണ്? ",
    "answerText": " എയ്ഡ്സ് "
  },
  {
    "questionNum": 59483,
    "questionText": " 'ഹിസ്റ്റോറിയ ജനീറാലിസ് പ്ളാന്റേറം എന്ന പുസ്തകം എഴുതിയതാര്? ['histtoriya janeeraalisu plaanteram enna pusthakam ezhuthiyathaar?]",
    "answerText": " ജോൺറേ "
  },
  {
    "questionNum": 59484,
    "questionText": " മനുഷ്യ ശരീരത്തിന്റെ മൊത്തം ഭാരത്തിന്റെ എത്ര ശതമാനമാണ് ജലം? ",
    "answerText": 0.8
  },
  {
    "questionNum": 59485,
    "questionText": " ബാക്ടീരിയോളജിയുടെ പിതാവ് ആര്? ",
    "answerText": " ലൂയി പാസ്റ്റർ "
  },
  {
    "questionNum": 59486,
    "questionText": " ദേശീയ വാഴ ഗവേഷണ കേന്ദ്രം സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നതെവിടെ? ",
    "answerText": " തമിഴ്നാട്ടിലെ തൃശിനാപള്ളിയിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 59487,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യത്തെ നാഷണൽ പാർക്ക്? ",
    "answerText": " ഇരവികുളം "
  },
  {
    "questionNum": 59488,
    "questionText": " ഏറ്റവും ആയുസ് കുറഞ്ഞ രക്തകോശം? ",
    "answerText": " പ്ളേറ്റ്ലേറ്റുകൾ "
  },
  {
    "questionNum": 59489,
    "questionText": " 'റ്റിബിയ, 'ഫിബുല എന്നീ അസ്ഥികൾ കാണപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " കാലിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 59490,
    "questionText": " സ്റ്റെതസ്കോപ്പ് കണ്ടെത്തിയത്? ",
    "answerText": " റെനെ ലെനാക്ക് "
  },
  {
    "questionNum": 59491,
    "questionText": " ഘ്രാണ ഗ്രഹണ ശേഷി ഏറ്റവും കൂടുതലുള്ള മത്സ്യം? ",
    "answerText": " സ്രാവ് "
  },
  {
    "questionNum": 59492,
    "questionText": " ദേശീയ പക്ഷി നിരീക്ഷണ ദിനം? ",
    "answerText": " നവംബർ 12 "
  },
  {
    "questionNum": 59493,
    "questionText": " ബംഗാൾ ബ്രിട്ടീഷ് ഇന്ത്യ സൊസൈറ്റി രൂപം കൊണ്ട വർഷമേത്? ",
    "answerText": 1843
  },
  {
    "questionNum": 59494,
    "questionText": " 1876ൽ ബോംബെയിൽ ഇന്ത്യൻ അസോസിയേഷൻ സ്ഥാപിച്ചതാര്? ",
    "answerText": " സുരേന്ദ്രനാഥ ബാനർജി "
  },
  {
    "questionNum": 59495,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ നാഷണൽ കോൺഗ്രസ് സ്ഥാപിതമായതെന്ന്? ",
    "answerText": " 1885ൽ "
  },
  {
    "questionNum": 59496,
    "questionText": " കോൺഗ്രസിന്റെ ആദ്യത്തെ അദ്ധ്യക്ഷൻ ആരായിരുന്നു? ",
    "answerText": " ഡബ്ളിയു.സി.ബാനർജി "
  },
  {
    "questionNum": 59497,
    "questionText": " കോൺഗ്രസിന്റെ രണ്ടാമത്തെ സമ്മേളനം നടന്നത് എവിടെയാണ്? ",
    "answerText": " കൊൽക്കത്തയിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 59498,
    "questionText": " രണ്ടുതവണ കോൺഗ്രസ് അദ്ധ്യക്ഷനായ വിദേശി ആരാണ്? ",
    "answerText": " വില്യം വെഡ്ഡർബൺ "
  },
  {
    "questionNum": 59499,
    "questionText": " കോമൺ വീൽ, ന്യൂ ഇന്ത്യാ എന്നീ പത്രങ്ങൾ തുടങ്ങിയതാര്? ",
    "answerText": " ആനിബസന്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 59500,
    "questionText": " തിയോസഫിക്കൽ സൊസൈറ്റിയുടെ സ്ഥാപകർ ആരെല്ലാമായിരുന്നു? ",
    "answerText": " മാഡം ബ്ളാവട്സ്ക്കി "
  },
  {
    "questionNum": 59501,
    "questionText": " ഗുരുദേവ് എന്ന് ടാഗോറിനെ വിളിച്ചതാര്? ",
    "answerText": " ഗാന്ധിജി "
  },
  {
    "questionNum": 59502,
    "questionText": " പ്രാർത്ഥനാ സമാജം സ്ഥാപിച്ചതാര്? ",
    "answerText": " ആത്മാറാം പാണ്ഡുരംഗ് (1897) "
  },
  {
    "questionNum": 59503,
    "questionText": " ആരായിരുന്നു 'അതിർത്തിഗാന്ധി? [Aaraayirunnu 'athirtthigaandhi?]",
    "answerText": " ഖാൻ അബ്ദുൾ ഗാഫർ ഖാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 59504,
    "questionText": " 'പോവർട്ടി ആൻഡ് അൺ ബ്രിട്ടീഷ് റൂൾ ഇൻ ഇന്ത്യ എന്ന ഗ്രന്ഥം ആരുടേതാണ്? ['povartti aandu an britteeshu rool in inthya enna grantham aarudethaan?]",
    "answerText": " ദാദാഭായി നവ്റോജി "
  },
  {
    "questionNum": 59505,
    "questionText": " 'ഗീതാരഹസ്യത്തിന്റെ കർത്താവാര്? ['geethaarahasyatthinte kartthaavaar?]",
    "answerText": " ബാലഗംഗാധര തിലകൻ "
  },
  {
    "questionNum": 59506,
    "questionText": " സതി നിറുത്തലാക്കിയ വർഷമേത്? ",
    "answerText": 1829
  },
  {
    "questionNum": 59507,
    "questionText": " ദയാനന്ദ സരസ്വതിയുടെ യഥാർത്ഥനാമം എന്തായിരുന്നു? ",
    "answerText": " മൂൽശങ്കർ "
  },
  {
    "questionNum": 59508,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുടെ ദേശീയ വരുമാനം ആദ്യമായി കണക്കാക്കിയതാര്? ",
    "answerText": " ദാദാഭായ് നവ്റോജി "
  },
  {
    "questionNum": 59509,
    "questionText": " മഹാരാഷ്ട്രയിൽ ശിവജി ഉത്സവം, ഗണപതി പൂജ എന്നിവ സംഘടിപ്പിച്ചതാര്? ",
    "answerText": " ബാലഗംഗാധര തിലകൻ "
  },
  {
    "questionNum": 59510,
    "questionText": " 'ഇൻക്വിലാബ് സിന്ദാബാദ് എന്ന് മുദ്രാവാക്യത്തിന്റെ ഉപജ്ഞാതാവായിരുന്നു? ['inkvilaabu sindaabaadu ennu mudraavaakyatthinte upajnjaathaavaayirunnu?]",
    "answerText": " മുഹമ്മദ് ഇക്ബാൽ "
  },
  {
    "questionNum": 59511,
    "questionText": " കോൺഗ്രസും മുസ്ലിം ലീഗുമായി യോജിച്ചു പ്രവർത്തിക്കാൻ തീരുമാനിച്ച സംഭവമേത്? ",
    "answerText": " ലഖ്നൗ ഉടമ്പടി (1916) "
  },
  {
    "questionNum": 59512,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ഹോംറൂൾ ലീഗുകളുടെ സ്ഥാപകർ ആരൊക്കെയായിരുന്നു? ",
    "answerText": " ആനി ബസന്റ്, ബാലഗംഗാധര തിലകൻ (1916) "
  },
  {
    "questionNum": 59513,
    "questionText": " സാമ്പത്തിക ചോർച്ചാ സിദ്ധാന്തത്തിന്റെ ഉപജ്ഞാതാവ് ആരായിരുന്നു? ",
    "answerText": " ദാദാഭായ് നവ്റോജി "
  },
  {
    "questionNum": 59514,
    "questionText": " ഗാന്ധിജിയെ ഏറ്റവും സ്വാധീനിച്ച പുസ്തകമേത്? ",
    "answerText": " ജോൺ റസ്ക്കിന്റെ 'അൺ ടു ദിസ് ലാസ്റ്റ് [Jon raskkinte 'an du disu laasttu]"
  },
  {
    "questionNum": 59515,
    "questionText": " ഗാന്ധിജി നിസഹകരണ സമരം നിറുത്തിവയ്ക്കാനുള്ള കാരണമെന്ത്? ",
    "answerText": " ചൗരി ചൗരാ സംഭവം (1922) "
  },
  {
    "questionNum": 59516,
    "questionText": " ജാലിയൻവാലാ ബാഗ് ഇപ്പോൾ ഏതു സംസ്ഥാനത്തിലാണ്? ",
    "answerText": " പഞ്ചാബ് "
  },
  {
    "questionNum": 59517,
    "questionText": " 1930ലെ ഉപ്പു സത്യാഗ്രഹത്തോടെ ആരംഭിച്ച പ്രധാന പ്രക്ഷോഭമേത്? ",
    "answerText": " നിയമലംഘന പ്രസ്ഥാനം "
  },
  {
    "questionNum": 59518,
    "questionText": " ദണ്ഡി കടപ്പുറം ഇപ്പോൾ ഏതു സംസ്ഥാനത്താണ്? ",
    "answerText": " ഗുജറാത്ത് "
  },
  {
    "questionNum": 59519,
    "questionText": " ഒന്നാം വട്ടമേശ സമ്മേളനം നടന്നതെന്ന്? ",
    "answerText": 1930
  },
  {
    "questionNum": 59520,
    "questionText": " ഗാന്ധിജിയെ 'അർദ്ധനഗ്നനായ ഫക്കീർ എന്നു വിളിച്ചതാര്? [Gaandhijiye 'arddhanagnanaaya phakkeer ennu vilicchathaar?]",
    "answerText": " വിൻസ്റ്റൺ ചർച്ചിൽ. "
  },
  {
    "questionNum": 59521,
    "questionText": " തെക്കുകിഴക്കൻ ഏഷ്യയിലെ ഏറ്റവും നീളം കൂടിയ നദി? ",
    "answerText": " മെക്കോങ് "
  },
  {
    "questionNum": 59522,
    "questionText": " തെർമോമീറ്ററിൽ ഉപയോഗിക്കുന്ന ദ്രാവകം? ",
    "answerText": " രസം "
  },
  {
    "questionNum": 59523,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലാദ്യമായി അന്ധവിദ്യാലയം സ്ഥാപിക്കപ്പെട്ട സ്ഥലം? ",
    "answerText": " അമൃത്സർ "
  },
  {
    "questionNum": 59524,
    "questionText": " തെളിഞ്ഞ ചുണ്ണാമ്പ്വെള്ളത്തെ പാൽ നിറമാക്കുന്ന വാതകം? ",
    "answerText": " കാർബൺ ഡയോക്സൈഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 59525,
    "questionText": " ഒരു രാജ്യം മാത്രമുള്ള ഭൂഖണ്ഡം? ",
    "answerText": " ഓസ്ട്രേലിയ "
  },
  {
    "questionNum": 59526,
    "questionText": " അദ്വൈത ചിന്താ പദ്ധതി എന്ന കൃതിയുടെ കർത്താവ്? ",
    "answerText": " ചട്ടമ്പി സ്വാമികൾ "
  },
  {
    "questionNum": 59527,
    "questionText": " ഫോർത്ത് എസ്റ്റേറ്റ് എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " പത്രമാധ്യമങ്ങൾ "
  },
  {
    "questionNum": 59528,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ഏറ്റവും കൂടുതൽ പഴക്കമുള്ള ജൂതപ്പള്ളി? ",
    "answerText": " മട്ടാഞ്ചേരി "
  },
  {
    "questionNum": 59529,
    "questionText": " ഷെർഷായുടെ യഥാർത്ഥ പേര്? ",
    "answerText": " ഫരീദ് "
  },
  {
    "questionNum": 59530,
    "questionText": " കേരള ചരിത്രത്തിലെ വെട്ടം യുദ്ധം ഏത് വർഷത്തിൽ? ",
    "answerText": " എ.ഡി 1691 "
  },
  {
    "questionNum": 59531,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ ആദ്യമായി എയ്ഡ്സ് റിപ്പോർട്ട് ചെയ്യപ്പെട്ട സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " തമിഴ്നാട് "
  },
  {
    "questionNum": 59532,
    "questionText": " കോട്ടയം പട്ടണത്തിന്റെ സ്ഥാപകനായ വടക്കൻ ഡിവിഷന്റെ പേഷ്കാർ? ",
    "answerText": " ടി രാമറാവു (1878) "
  },
  {
    "questionNum": 59533,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ റേഡിയോ പ്രക്ഷേപണം ആരംഭിച്ചവർഷം? ",
    "answerText": 1927
  },
  {
    "questionNum": 59534,
    "questionText": " സംസ്ഥാന വനിതാ കമ്മിഷന്റെ ആദ്യ അദ്ധ്യക്ഷ? ",
    "answerText": " സുഗതകുമാരി "
  },
  {
    "questionNum": 59535,
    "questionText": " പേഷ്വാമാരിൽ ഏറ്റവും ദുർബലൻ? ",
    "answerText": " ബാജിറാവു രണ്ടാമൻ "
  },
  {
    "questionNum": 59536,
    "questionText": " കേരള നിയമസഭയിൽ ആദ്യ ബജറ്റ് അവതരിപ്പിച്ചത്? ",
    "answerText": " സി. അച്യുതാനന്ദൻ "
  },
  {
    "questionNum": 59537,
    "questionText": " പോർച്ചുഗീസുകാർ ഇന്ത്യയിൽ ആദ്യ ഫാക്ടറി സ്ഥാപിച്ച സ്ഥലം? ",
    "answerText": " കൊച്ചി "
  },
  {
    "questionNum": 59538,
    "questionText": " മഗ്നീഷ്യം സിലിക്കേറ്റ് വ്യാപകമായി അറിയപ്പെടുന്ന പേര്? ",
    "answerText": " ടാൽക്ക് "
  },
  {
    "questionNum": 59539,
    "questionText": " അമുൽ എന്നതിന്റെ പൂർണ രൂപം? ",
    "answerText": " ആനന്ദ് മിൽക്ക് യൂണിയൻ ലിമിറ്റഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 59540,
    "questionText": " ഇന്ദിരാഗാന്ധി അവാർഡ് ഫോർ ഇന്റർനാഷണൽ ജസ്റ്റിസ് ആൻഡ് ഹാർമണിക്ക് അർഹനായ ദക്ഷിണാഫ്രിക്കൻ നേതാവ്? ",
    "answerText": " നെൽസൺ മണ്ടേല "
  },
  {
    "questionNum": 59541,
    "questionText": " ആദ്യത്തെ ബുദ്ധമത സമ്മേളനം രാജഗൃഹത്തിൽ നടന്ന വർഷം? ",
    "answerText": " 483 ബി.സി "
  },
  {
    "questionNum": 59542,
    "questionText": " പ്രാകൃതഭാഷയുടെ പാണിനി എന്നറിയപ്പെട്ടത്? ",
    "answerText": " ഹേമചന്ദ്രൻ "
  },
  {
    "questionNum": 59543,
    "questionText": " കൊൽക്കത്തയിലെ സാൽട്ട് ലേക്ക് സ്റ്റേഡിയം ഏതു കായിക വിനോദത്തിനാണ് പ്രസിദ്ധം? ",
    "answerText": " ഫുട്ബാൾ "
  },
  {
    "questionNum": 59544,
    "questionText": " മയൂര സിംഹാസനം ഉപയോഗിച്ച അവസാനത്തെ മുഗൾ ചക്രവർത്തി? ",
    "answerText": " മുഹമ്മദ് ഷാ "
  },
  {
    "questionNum": 59545,
    "questionText": " അനലക്ട്സ് എന്ന പേരിലറിയപ്പെടുന്നത് ഏതു മതത്തിന്റെ വിശുദ്ധ ഗ്രന്ഥമാണ്? ",
    "answerText": " കൺഫ്യൂഷനിസം "
  },
  {
    "questionNum": 59546,
    "questionText": " ഇംഗ്ളീഷിലെ 5 സ്വരാക്ഷരങ്ങളും പേരിലുള്ള രാജ്യം? ",
    "answerText": " മൊസാംബിക് "
  },
  {
    "questionNum": 59547,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യത്തെ മെഡിക്കൽ കോളേജ്? ",
    "answerText": " തിരുവനന്തപുരം "
  },
  {
    "questionNum": 59548,
    "questionText": " റേഡിയോയിലൂടെ ജനങ്ങളെ അഭിസംബോധന ചെയ്ത ആദ്യ ഇന്ത്യൻ നേതാവ്? ",
    "answerText": " നേതാജി സുഭാഷ്ചന്ദ്ര ബോസ് "
  },
  {
    "questionNum": 59549,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യത്തെ റെയിൽപ്പാത (തിരൂർ-ബേപ്പൂർ) ആരംഭിച്ചത് ഏത് വർഷത്തിൽ? ",
    "answerText": " എ.ഡി 1861 "
  },
  {
    "questionNum": 59550,
    "questionText": " ഇൻകുബേറ്ററിൽ കോഴിമുട്ട വിരിയാനെടുക്കുന്ന കാലം? ",
    "answerText": " 21 ദിവസം "
  },
  {
    "questionNum": 59551,
    "questionText": " വിസ്ഡെൻ എന്തിനെ സംബന്ധിച്ച ആധികാരിക പ്രസിദ്ധീകരണമാണ്? ",
    "answerText": " ക്രിക്കറ്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 59552,
    "questionText": " ബ്രിട്ടീഷുകാർ ഇന്ത്യയിൽ സ്ഥാപിച്ച ആദ്യത്തെ യൂണിവേഴ്സിറ്റി? ",
    "answerText": " കൊൽക്കത്ത "
  },
  {
    "questionNum": 59553,
    "questionText": " വിസ്തീർണം ഏറ്റവും കുറഞ്ഞ അമേരിക്കൻ സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " റോഡ് ഐലന്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 59554,
    "questionText": " ഗാന്ധിജിയുടെ അവസാനത്തെ ജയിൽവാസം? ",
    "answerText": " പൂനെയിലെ ആഗാഖാൻ കൊട്ടാരത്തിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 59555,
    "questionText": " ഝലം, ചിനാബ്, രവി, ബിയാസ്, സത്ലജ് എന്നിവ ഏതിന്റെ പോഷകനദികളാണ്? ",
    "answerText": " സിന്ധു "
  },
  {
    "questionNum": 59556,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ നാഷണൽ കോൺഗ്രസിന്റെ ഏത് സമ്മേളനത്തിലാണ് സോഷ്യലിസത്തിലധിഷ്ഠിതമായ വ്യവസ്ഥിതി തീരുമാനിച്ചത്? ",
    "answerText": " ആവഡി "
  },
  {
    "questionNum": 59557,
    "questionText": " വിജയ നഗര രാജാക്കന്മാർ പ്രോത്സാഹിപ്പിച്ചിരുന്ന ഭാഷ? ",
    "answerText": " തെലുങ്ക് "
  },
  {
    "questionNum": 59558,
    "questionText": " വിസ്തീർണത്തിൽ ലോകത്ത് അമേരിക്കയ്ക്ക് എത്രാമത്തെ സ്ഥാനമാണ്? ",
    "answerText": " നാലാം സ്ഥാനം "
  },
  {
    "questionNum": 59559,
    "questionText": " രണ്ടാം ലോക മഹായുദ്ധക്കാലത്തെ ജപ്പാൻ പ്രീമിയർ? ",
    "answerText": " ടോജോ "
  },
  {
    "questionNum": 59560,
    "questionText": " വജ്രഖനിയായ പന്ന ഏതു സംസ്ഥാനത്ത്? ",
    "answerText": " മധ്യപ്രദേശ് "
  },
  {
    "questionNum": 59561,
    "questionText": " ഇടുക്കി അണക്കെട്ടിന്റെ നിർമ്മാണത്തിൽ സഹകരിച്ച രാജ്യം? ",
    "answerText": " കാനഡ "
  },
  {
    "questionNum": 59562,
    "questionText": " കൊല്ലപ്പെട്ട വിവരം റേഡിയോയിലൂടെ ലോകം അറിഞ്ഞ ആദ്യ അമേരിക്കൻ പ്രസിഡന്റ്? ",
    "answerText": " ജോൺ എഫ്. കെന്നഡി "
  },
  {
    "questionNum": 59563,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ നാഷണൽ കോൺഗ്രസിന്റെ ചരിത്രത്തിൽ ഏറ്റവും കൂടുതൽ പ്രാവശ്യം അദ്ധ്യക്ഷ പദവിയിലേക്ക് തിരഞ്ഞെടുക്കപ്പെട്ട വനിത? ",
    "answerText": " സോണിയാ ഗാന്ധി "
  },
  {
    "questionNum": 59564,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ നാഷണൽ കോൺഗ്രസിന്റെ ചരിത്രത്തിൽ ഏറ്റവും കൂടുതൽ കാലം അദ്ധ്യക്ഷപദവി വഹിച്ച നേതാവ്? ",
    "answerText": " സോണിയാ ഗാന്ധി "
  },
  {
    "questionNum": 59565,
    "questionText": " ഹുമയൂണും ഷെർഷായുമായി കനൗജ് യുദ്ധം നടന്ന വർഷം? ",
    "answerText": 1540
  },
  {
    "questionNum": 59566,
    "questionText": " ഉഡ്വാഡ ഏതു മതക്കാരുടെ ആരാധനാലയങ്ങൾക്ക് പ്രസിദ്ധം? ",
    "answerText": " പാഴ്സി "
  },
  {
    "questionNum": 59567,
    "questionText": " ലഹരിപാനീയങ്ങൾ പ്രധാനമായും തലച്ചോറിന്റെ ഏതു ഭാഗത്തെയാണ് സ്വാധീനിക്കുന്നത്? ",
    "answerText": " സെറിബല്ലം "
  },
  {
    "questionNum": 59568,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ഏതു നദിയാണ് പ്രാചീനകാലത്ത് ബാരിസ് എന്നറിയപ്പെട്ടത്? ",
    "answerText": " പമ്പ "
  },
  {
    "questionNum": 59569,
    "questionText": " ചൂർണി എന്ന പേരിലും അറിയപ്പെടുന്ന നദിയേത്? ",
    "answerText": " പെരിയാർ "
  },
  {
    "questionNum": 59570,
    "questionText": " ശങ്കരാചാര്യരുടെ സമകാലികനായിരുന്ന ചേര രാജാവാര്? ",
    "answerText": " കുലശേഖര ആഴ്വർ "
  },
  {
    "questionNum": 59571,
    "questionText": " സംഘകാലത്തെ അറിയപ്പെടുന്ന കവയിത്രി ആരായിരുന്നു? ",
    "answerText": " ഔവയാർ "
  },
  {
    "questionNum": 59572,
    "questionText": " കേരള സർക്കാരിന്റെ നിയന്ത്രണത്തിലുള്ള പത്മനാഭപുരം കൊട്ടാരം ഏതു ജില്ലയിലാണ്? ",
    "answerText": " തമിഴ്നാട്ടിലെ കന്യാകുമാരിജില്ലയിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 59573,
    "questionText": " ഇന്ത്യയ്ക്ക് സ്വാതന്ത്ര്യം ലഭിക്കുമ്പോൾ സ്വന്തമായി നാണയമിറക്കാൻ സ്വാതന്ത്ര്യമുണ്ടായിരുന്ന ഏക നാട്ടുരാജ്യമേത്? ",
    "answerText": " തിരുവിതാംകൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 59574,
    "questionText": " പ്രാചീന കേരളത്തിലെ അശോകൻ എന്നറിയപ്പെടുന്ന ഭരണാധികാരിയാര്? ",
    "answerText": " ആയ്രാജാവായിരുന്ന വിക്രമാദിത്യവരഗുണൻ "
  },
  {
    "questionNum": 59575,
    "questionText": " തെക്കൻ കേരളത്തിലെ ഏറ്റവും പഴയ രാജവംശം ഏതായിരുന്നു? ",
    "answerText": " ആയ് വംശം "
  },
  {
    "questionNum": 59576,
    "questionText": " ജൂതൻമാർ ആദ്യമായി കേരളത്തിലെത്തിയ വർഷമേത്? ",
    "answerText": " എ.ഡി. 68 "
  },
  {
    "questionNum": 59577,
    "questionText": " കൊല്ലവർഷം ആരംഭിക്കുമ്പോൾ ചേരചക്രവർത്തി ആരായിരുന്നു? ",
    "answerText": " രാജശേഖരവർമൻ "
  },
  {
    "questionNum": 59578,
    "questionText": " രത്നവ്യാപാരികളുടെ സംഘടന ഏതായിരുന്നു? ",
    "answerText": " മണിഗ്രാമം "
  },
  {
    "questionNum": 59579,
    "questionText": " മൂഷക രാജ്യചരിത്രം ഇതിവൃത്തമാക്കിക്കൊണ്ടുള്ള സംസ്കൃതകാവ്യമേത്? ",
    "answerText": " അതുലന്റെ മൂഷകവംശം "
  },
  {
    "questionNum": 59580,
    "questionText": " പെരുമ്പടപ്പുസ്വരൂപം എന്നറിയപ്പെട്ട രാജവംശമേത്? ",
    "answerText": " കൊച്ചി രാജവംശം "
  },
  {
    "questionNum": 59581,
    "questionText": " ലഭ്യമായ ഏറ്റവും പുരാതന മലയാള കൃതിയേത്? ",
    "answerText": " രാമചരിതം "
  },
  {
    "questionNum": 59582,
    "questionText": " മലയാളത്തിലെ ആദ്യ ചരിത്രനോവലും അതിന്റെ രചയിതാവും? ",
    "answerText": " മാർത്താണ്ഡവർമ. എഴുതിയത് സി.വി. രാമൻപിള്ള "
  },
  {
    "questionNum": 59583,
    "questionText": " തോട്ടിയുടെ മകൻ എന്ന പ്രശസ്ത കൃതി ആരുടേത്? ",
    "answerText": " തകഴിശിവശങ്കരപ്പിള്ള "
  },
  {
    "questionNum": 59584,
    "questionText": " ബേപ്പൂർ സുൽത്താൻ എന്ന് അറിയപ്പെടുന്ന മലയാള സാഹിത്യകാരൻ? ",
    "answerText": " വൈക്കം മുഹമ്മദ് ബഷീർ "
  },
  {
    "questionNum": 59585,
    "questionText": " കേന്ദ്രസാഹിത്യ അക്കാഡമി പുരസ്കാരം ലഭിച്ച സുന്ദരികളും സുന്ദരന്മാരും എന്ന നോവൽ രചിച്ചത് ആര്? ",
    "answerText": " ഉറൂബ് (പി.സി.കുട്ടികൃഷ്ണൻ) "
  },
  {
    "questionNum": 59586,
    "questionText": " മയ്യഴിയുടെ കഥാകാരൻ എന്നറിയപ്പെടുന്ന മലയാള സാഹിത്യകാരൻ? ",
    "answerText": " എം.മുകുന്ദൻ "
  },
  {
    "questionNum": 59587,
    "questionText": " അപ്പുക്കിളി എന്ന കഥാപാത്രം ഏത് നോവലിലേതാണ്? ",
    "answerText": " ഖസാക്കിന്റെ ഇതിഹാസം "
  },
  {
    "questionNum": 59588,
    "questionText": " നിരണം കവികൾ എന്നറിയപ്പെട്ടിരുന്നവർ ആരൊക്കെ? ",
    "answerText": " മാധവപണിക്കർ,ശങ്കരപണിക്കർ,രാമപണിക്കർ "
  },
  {
    "questionNum": 59589,
    "questionText": " കേരള സർക്കാരിന്റെ ഏറ്റവും വലിയ സാഹിത്യ ബഹുമതി? ",
    "answerText": " എഴുത്തച്ഛൻ പുരസ്കാരം "
  },
  {
    "questionNum": 59590,
    "questionText": " ദീപസ്തംഭം മഹാശ്ചര്യം, നമുക്കും കിട്ടണം പണം- ആരുടെ വരികൾ? ",
    "answerText": " കുഞ്ചൻ നമ്പ്യാർ "
  },
  {
    "questionNum": 59591,
    "questionText": " ഉള്ളൂർ എസ്. പരമേശ്വര അയ്യർ രചിച്ച മഹാകാവ്യം ഏത്? ",
    "answerText": " ഉമാകേരളം "
  },
  {
    "questionNum": 59592,
    "questionText": " കേരള കലാമണ്ഡലം സ്ഥാപിച്ചത് ആര്? ",
    "answerText": " വള്ളത്തോൾ നാരായണ മേനോൻ "
  },
  {
    "questionNum": 59593,
    "questionText": " അരവിന്ദ് അഡിഗയ്ക്ക് ബുക്കർ പ്രൈസ് നേടിക്കൊടുത്ത കൃതി? ",
    "answerText": " ദ വൈറ്റ് ടൈഗർ "
  },
  {
    "questionNum": 59594,
    "questionText": " ജ്ഞാനപീഠ പുരസ്കാരം നൽകിത്തുടങ്ങിയ വർഷം? ",
    "answerText": 1965
  },
  {
    "questionNum": 59595,
    "questionText": " വിങ്സ് ഒഫ് ഫയർ (അഗ്നിച്ചിറകുകൾ) ആരുടെ ആത്മകഥയാണ്? ",
    "answerText": " എ.പി.ജെ. അബ്ദുൾകലാം "
  },
  {
    "questionNum": 59596,
    "questionText": " കിരൺ ദേശായിയുടെ ഏത് കൃതിക്കാണ് ബുക്കർ പ്രൈസ് ലഭിച്ചത്? ",
    "answerText": " ഇൻഹെറിറ്റൻസ് ഒഫ് ലോസ് "
  },
  {
    "questionNum": 59597,
    "questionText": " നാറാണത്ത് ഭ്രാന്തൻ എന്ന പേരിൽ പ്രസിദ്ധീകരിക്കപ്പെട്ട കവിതാസമാഹാരം ആരുടേത്? ",
    "answerText": " വി. മധുസൂദനൻ നായർ "
  },
  {
    "questionNum": 59598,
    "questionText": " അന്ന കരിനീന എന്ന പ്രശസ്ത നോവലിന്റെ കർത്താവ്? ",
    "answerText": " ലിയോ ടോൾസ്റ്റോയ് "
  },
  {
    "questionNum": 59599,
    "questionText": " ഹാരി പോട്ടർ നോവൽ പരമ്പരയുടെ രചയിതാവ്? ",
    "answerText": " ജെ.കെ. റൗളിങ് "
  },
  {
    "questionNum": 59600,
    "questionText": " ഒലിവർ ട്വിസ്റ്റ് എന്ന പ്രശസ്ത കഥാപാത്രത്തെ സൃഷ്ടിച്ചത് ആര്? ",
    "answerText": " ചാൾസ് ഡിക്കൻസ് "
  },
  {
    "questionNum": 59601,
    "questionText": " കേരളത്തിന്റെ ആദ്യ വിദ്യാഭ്യാസ മന്ത്രിയായിരുന്ന സാഹിത്യകാരൻ? ",
    "answerText": " ജോസഫ് മുണ്ടശേരി "
  },
  {
    "questionNum": 59602,
    "questionText": " മലയാള സർവകലാശാലയുടെ ആദ്യ വൈസ് ചാൻസലറായി നിയമിതനായത് ആര്? ",
    "answerText": " കെ. ജയകുമാർ "
  },
  {
    "questionNum": 59603,
    "questionText": " ഏഷ്യയുടെ വെളിച്ചം എന്ന് വിളിക്കുന്നത് ആരെയാണ്? ",
    "answerText": " ശ്രീബുദ്ധനെ "
  },
  {
    "questionNum": 59604,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ അശോകൻ എന്നറിയപ്പെട്ട രാജാവാര്? ",
    "answerText": " വിക്രമാദിത്യ വരഗുണൻ "
  },
  {
    "questionNum": 59605,
    "questionText": " ആരാണ് ഇന്ത്യൻ മാക്യവെല്ലി എന്നു പ്രസിദ്ധൻ? ",
    "answerText": " ചാണക്യൻ "
  },
  {
    "questionNum": 59606,
    "questionText": " ആധുനിക ഇന്ത്യയുടെ പിതാവ് എന്നറിയപ്പെടുന്നത് ആരാണ്? ",
    "answerText": " രാജാറാം മോഹൻ റോയ് "
  },
  {
    "questionNum": 59607,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുടെ വജ്രം എന്നറിയപ്പെട്ടത് ഏത് നേതാവാണ്? ",
    "answerText": " ഗോപാലകൃഷ്ണ ഗോഖലെ "
  },
  {
    "questionNum": 59608,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ലിങ്കൺ എന്നറിയപ്പെട്ട സാമൂഹിക പരിഷ്കർത്താവാര്? ",
    "answerText": " പണ്ഡിറ്റ് കെ.പി. കറുപ്പൻ "
  },
  {
    "questionNum": 59609,
    "questionText": " ദേശബന്ധു എന്നറിയപ്പെട്ടത് ഏത് നേതാവാണ്? ",
    "answerText": " ചിത്തരഞ്ജൻദാസ് "
  },
  {
    "questionNum": 59610,
    "questionText": " ആധുനിക ഗാന്ധി എന്നു വിളിക്കപ്പെടുന്നത് ആരെയാണ്? ",
    "answerText": " ബാബാ ആംതെ "
  },
  {
    "questionNum": 59611,
    "questionText": " മാഡിബ എന്ന അപരനാമം ഏത് ലോക നേതാവിന്റേതാണ്? ",
    "answerText": " നെൽസൺ മണ്ടേല "
  },
  {
    "questionNum": 59612,
    "questionText": " കേരള സ്കോട്ട് എന്നറിയപ്പെടുന്ന എഴുത്തുകാരനാര്? ",
    "answerText": " സി.വി.രാമൻപിള്ള "
  },
  {
    "questionNum": 59613,
    "questionText": " മലയാള ഭാഷയുടെ പിതാവ് എന്നറിയപ്പെടുന്നതാര്? ",
    "answerText": " തുഞ്ചത്ത് രാമാനുജൻ എഴുത്തച്ഛൻ "
  },
  {
    "questionNum": 59614,
    "questionText": " ഗുരുദേവ് എന്ന അപരനാമം ആരുടേതാണ്? ",
    "answerText": " രബീന്ദ്രനാഥ ടാഗോർ "
  },
  {
    "questionNum": 59615,
    "questionText": " ശകവർഷം ആരംഭിച്ചതെന്ന്? ",
    "answerText": " എ.ഡി 78 "
  },
  {
    "questionNum": 59616,
    "questionText": " ശകവംശത്തിലെ ഏറ്റവും പ്രശസ്തനായ ഭരണാധികാരി? ",
    "answerText": " രുദ്രദാമൻ "
  },
  {
    "questionNum": 59617,
    "questionText": " ഗാന്ധാരം എന്നറിയപ്പെട്ടിരുന്ന പ്രദേശം ഇപ്പോൾ ഏതു രാജ്യത്താണ്? ",
    "answerText": " അഫ്ഗാനിസ്ഥാനിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 59618,
    "questionText": " ഏതു ഗുപ്തരാജാവിന്റെ കാലത്താണ് ഹരിസേനൻ ജീവിച്ചിരുന്നത്? ",
    "answerText": " സമുദ്രഗുപ്തൻ "
  },
  {
    "questionNum": 59619,
    "questionText": " കാളിദാസന്റെ മാസ്റ്റർ പീസ്? ",
    "answerText": " അഭിജ്ഞാനശാകുന്തളം "
  },
  {
    "questionNum": 59620,
    "questionText": " മുദ്രാരാക്ഷസത്തിൽ പരാമർശിക്കപ്പെടുന്ന രാജവംശം? ",
    "answerText": " നന്ദവംശം "
  },
  {
    "questionNum": 59621,
    "questionText": " അജന്താ ഗുഹകൾ ഏതു സംസ്ഥാനത്ത്? ",
    "answerText": " മഹാരാഷ്ട്ര "
  },
  {
    "questionNum": 59622,
    "questionText": " സമുദ്രഗുപ്തനെ ഇന്ത്യൻ നെപ്പോളിയൻ എന്ന് വിശേഷിപ്പിച്ചത്? ",
    "answerText": " വിൻസെന്റ് എ. സ്മിത്ത് "
  },
  {
    "questionNum": 59623,
    "questionText": " ഏതു രാജവംശത്തിന്റെ കാലത്താണ് പഞ്ചതന്ത്രം രചിക്കപ്പെട്ടത്? ",
    "answerText": " ഗുപ്തവംശം "
  },
  {
    "questionNum": 59624,
    "questionText": " അമരകോശത്തിന്റെ കർത്താവ്? ",
    "answerText": " അമരസിംഹൻ "
  },
  {
    "questionNum": 59625,
    "questionText": " ഏതു നൂറ്റാണ്ടിലാണ് ഫാഹിയാൻ ഇന്ത്യയിലെത്തിയത്? ",
    "answerText": " എ.ഡി. അഞ്ചാം നൂറ്റാണ്ട് "
  },
  {
    "questionNum": 59626,
    "questionText": " നളന്ദ സർവകലാശാല സ്ഥാപിച്ചത്? ",
    "answerText": " കുമാരഗുപ്തൻ "
  },
  {
    "questionNum": 59627,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ ന്യൂട്ടൺ എന്നു വിശേഷിപ്പിക്കപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " ആര്യഭട്ടൻ "
  },
  {
    "questionNum": 59628,
    "questionText": " പ്രാചീന ഇന്ത്യയുടെ സുവർണകാലം എന്നറിയപ്പെടുന്നത് ഏത് വംശത്തിന്റെ കാലം? ",
    "answerText": " ഗുപ്തകാലം "
  },
  {
    "questionNum": 59629,
    "questionText": " ഉജ്ജയിനി തലസ്ഥാനമാക്കിയ ഗുപ്ത രാജാവ്? ",
    "answerText": " ചന്ദ്രഗുപ്തൻ രണ്ടാമൻ "
  },
  {
    "questionNum": 59630,
    "questionText": " ഇന്ദ്യ സന്ദർശിച്ച ആദ്യത്തെ ചൈനീസ് സഞ്ചാരി? ",
    "answerText": " ഫാഹിയാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 59631,
    "questionText": " വിക്രമോർവശീയം, മാളവികാഗ്നിമിത്രം,രഘുവംശം,മേഘദൂതം എന്നിവ രചിച്ചത്? ",
    "answerText": " കാളിദാസൻ "
  },
  {
    "questionNum": 59632,
    "questionText": " ദേശബന്ധുഎന്നറിയപ്പെട്ട നേതാവ്? ",
    "answerText": " ചിത്തരഞ്ജൻ ദാസ് "
  },
  {
    "questionNum": 59633,
    "questionText": " സ്വപ്നവാസവദത്തം, ഊരുഭംഗം എന്നിവ രചിച്ചത്? ",
    "answerText": " ഭാസൻ "
  },
  {
    "questionNum": 59634,
    "questionText": " ഗുപ്തവംശത്തിന്റെ ഔദ്യോഗിക ചിഹ്നം? ",
    "answerText": " ഗരുഢൻ "
  },
  {
    "questionNum": 59635,
    "questionText": " പഞ്ചസിദ്ധാന്തിക, ബൃഹത് സംഹിത എന്നിവ രചിച്ചത്? ",
    "answerText": " വരാഹമിഹിരൻ "
  },
  {
    "questionNum": 59636,
    "questionText": " ഹൂണ വംശത്തിലെ രാജാക്കന്മാരിൽ ഏറ്റവും പ്രശസ്തൻ? ",
    "answerText": " മിഹിരകുലൻ "
  },
  {
    "questionNum": 59637,
    "questionText": " ഏതു രാജാവിന്റെ ആസ്ഥാനകവിയായിരുന്ന ബാണഭട്ടൻ? ",
    "answerText": " ഹർഷൻ "
  },
  {
    "questionNum": 59638,
    "questionText": " നളന്ദ സർവകലാശാല പുതുക്കിപ്പണിത പുഷ്യഭൂതിവംശത്തിലെ ചക്രവർത്തി? ",
    "answerText": " ഹർഷവർധനൻ "
  },
  {
    "questionNum": 59639,
    "questionText": " തീർത്ഥാടകരിൽ രാജകുമാരൻ എന്നുവിശേഷിപ്പിക്കപ്പെട്ടത്? ",
    "answerText": " ഹ്യുയാൻ സാങ് "
  },
  {
    "questionNum": 59640,
    "questionText": " പല്ലവ രാജാക്കന്മാരുടെ വാസ്തുശില്പകലയുടെ പ്രധാനകേന്ദ്രം? ",
    "answerText": " മഹാബലിപുരം "
  },
  {
    "questionNum": 59641,
    "questionText": " പല്ലവവംശം സ്ഥാപിച്ചത്? ",
    "answerText": " സിംഹവിഷ്ണു "
  },
  {
    "questionNum": 59642,
    "questionText": " ശതവാഹന രാജാക്കന്മാരുടെ സദസ്സിലെ ഭാഷ? ",
    "answerText": " പ്രാകൃതഭാഷ "
  },
  {
    "questionNum": 59643,
    "questionText": " ശതവാഹനവംശം സ്ഥാപിച്ചത്? ",
    "answerText": " സിമുകൻ "
  },
  {
    "questionNum": 59644,
    "questionText": " പുരാണങ്ങളിൽ ആന്ധ്രജന്മാർ എന്ന പേരിൽ അറിയപ്പെട്ടത്? ",
    "answerText": " ശതവാഹനന്മാർ "
  },
  {
    "questionNum": 59645,
    "questionText": " 1945-ലെ ബ്രിട്ടീഷ് പാർലമെന്റിലേക്കുള്ള തിരഞ്ഞെടുപ്പിൽ പരാജയപ്പെട്ട പ്രധാനമന്ത്രി? ",
    "answerText": " സർ വിൻസ്റ്റൺ ചർച്ചിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 59646,
    "questionText": " ഡച്ചുകാരുടെ ആദ്യത്തെ കപ്പൽ സമൂഹം കൊച്ചിയിലെത്തിയത് ഏതു വർഷത്തിൽ? ",
    "answerText": " എ.ഡി. 1604 "
  },
  {
    "questionNum": 59647,
    "questionText": " ശിവജിയെ സ്വാധീനിക്കുകയും ആയുധാഭ്യാസം പരിശീലിപ്പിക്കുകയും ചെയ്ത ബ്രാഹ്മണർ? ",
    "answerText": " ദാദാജി കൊണ്ടദേവ് "
  },
  {
    "questionNum": 59648,
    "questionText": " അണലിവിഷം ബാധിക്കുന്ന ശരീരവ്യൂഹം? ",
    "answerText": " രക്തപര്യയന വ്യവസ്ഥ "
  },
  {
    "questionNum": 59649,
    "questionText": " മംഗളാദേവി ക്ഷേത്രം ഏത് ജില്ലയിൽ? ",
    "answerText": " ഇടുക്കി "
  },
  {
    "questionNum": 59650,
    "questionText": " ഗാന്ധിജിയുടെ പിതാവ് വഹിച്ചിരുന്ന ഔദ്യോഗികപദവി? ",
    "answerText": " പോർബന്തറിലെ ദിവാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 59651,
    "questionText": " ഗാന്ധിജിയുടെ പ്രവർത്തനമേഖലയായിരുന്ന ദക്ഷിണാഫ്രിക്കൻ പ്രവിശ്യ? ",
    "answerText": " നേറ്റാൾ "
  },
  {
    "questionNum": 59652,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുടെ ഉരുക്കുവനിത എന്നറിയപ്പെട്ടത്? ",
    "answerText": " ഇന്ദിരാഗാന്ധി "
  },
  {
    "questionNum": 59653,
    "questionText": " അംബരചുംബികളുടെ നഗരം എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " ന്യൂയോർക്ക് "
  },
  {
    "questionNum": 59654,
    "questionText": " അഡിസൺസ് രോഗം ഏതവയവത്തെ ബാധിക്കുന്നു? ",
    "answerText": " അഡ്രീനൽ ഗ്രന്ഥി "
  },
  {
    "questionNum": 59655,
    "questionText": " ഏറ്റവും കിഴക്കായി സ്ഥിതിചെയ്യുന്ന രാജ്യം? ",
    "answerText": " കിരിബാറ്റി "
  },
  {
    "questionNum": 59656,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ഏറ്റവും വലിയ കാർഷികഭൂവിഭാഗം? ",
    "answerText": " ഉത്തരഗംഗാ സമതലം "
  },
  {
    "questionNum": 59657,
    "questionText": " കേന്ദ്രസർക്കാരിന്റെ നിർമൽ ഗ്രാമപുരസ്കാരം നേടിയ ആദ്യത്തെ പഞ്ചായത്ത്? ",
    "answerText": " പീലിക്കോട് (കാസർകോട് ജില്ല) "
  },
  {
    "questionNum": 59658,
    "questionText": " അഡ്വക്കേറ്റ് ജനറലിനെ നിയമിക്കുന്നതാര്? ",
    "answerText": " ഗവർണർ "
  },
  {
    "questionNum": 59659,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുടെ ആദ്യത്തെ വനിതാവിദേശകാര്യ സെക്രട്ടറി? ",
    "answerText": " ചൊക്കില അയ്യർ "
  },
  {
    "questionNum": 59660,
    "questionText": " റഫ്ളീഷ്യ പൂവ് എറ്റവും കൂടുതൽ കാണുന്ന രാജ്യം? ",
    "answerText": " മലേഷ്യ "
  },
  {
    "questionNum": 59661,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യ വാണിജ്യ മ്യൂസിയം സ്ഥാപിതമായത്? ",
    "answerText": " കോഴിക്കോട് ജില്ലയിലെ കുന്ദമംഗലത്ത് "
  },
  {
    "questionNum": 59662,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യ സമ്പൂർണ ബാങ്കിംഗ് ജില്ല? ",
    "answerText": " പാലക്കാട് "
  },
  {
    "questionNum": 59663,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ ആദ്യമായി മുഴുവൻ പോസ്റ്റോഫീസുകളിലും സ്പീഡ് പോസ്റ്റ് സംവിധാനം നടപ്പാക്കിയ സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " കേരളം "
  },
  {
    "questionNum": 59664,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ഏറ്റവും ചെറിയ വന്യജീവി സങ്കേതം? ",
    "answerText": " കൊച്ചിയിലെ മംഗളവനം "
  },
  {
    "questionNum": 59665,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ ദുരന്തനിവാരണ അതോറിറ്റി സ്ഥാപിച്ച ആദ്യ സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " കേരളം "
  },
  {
    "questionNum": 59666,
    "questionText": " ടൂറിസത്തെ വ്യവസായമായി അംഗീകരിച്ച ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യ സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " കേരളം "
  },
  {
    "questionNum": 59667,
    "questionText": " മലബാർ സിമന്റ്സ് ഫാക്ടറിയുടെ ആസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " വാളയാർ "
  },
  {
    "questionNum": 59668,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ നെയ്ത്തു പട്ടണം എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " തിരുവനന്തപുരം ജില്ലയിലെ ബാലരാമപുരം "
  },
  {
    "questionNum": 59669,
    "questionText": " ശ്രീപദ്മനാഭസ്വാമി ക്ഷേത്രത്തിലെ നിധിയെക്കുറിച്ചും ക്ഷേത്രകാര്യങ്ങളെക്കുറിച്ചും പഠിക്കാൻ നിയമിക്കപ്പെട്ട അമിക്കസ് ക്യൂറി? ",
    "answerText": " ഗോപാൽ സുബ്രഹ്മണ്യം "
  },
  {
    "questionNum": 59670,
    "questionText": " ഏറ്റവും കുറവ് കടൽത്തീരമുള്ള കേരളത്തിലെ ജില്ല? ",
    "answerText": " കൊല്ലം "
  },
  {
    "questionNum": 59671,
    "questionText": " റിസർവ് വനപ്രദേശങ്ങളില്ലാത്ത ഒരേയൊരു ജില്ല? ",
    "answerText": " ആലപ്പുഴ "
  },
  {
    "questionNum": 59672,
    "questionText": " ദക്ഷിണേന്ത്യയിലെ ഏറ്റവും ഉയരത്തിൽ സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന ക്രിക്കറ്റ് സ്റ്റേഡിയം? ",
    "answerText": " വയനാട് ജില്ലയിലെ കൃഷ്ണഗിരി സ്റ്റേഡിയം "
  },
  {
    "questionNum": 59673,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ഏറ്റവും വലിയ പീഠഭൂമി? ",
    "answerText": " വയനാട് "
  },
  {
    "questionNum": 59674,
    "questionText": " കൊച്ചിൻ സ്റ്റോക്ക് എക്സ്ചേഞ്ച് നിലവിൽ വന്ന വർഷം? ",
    "answerText": 1978
  },
  {
    "questionNum": 59675,
    "questionText": " കടൽത്തീരമില്ലാത്ത കേരളത്തിലെ ഏക കോർപ്പറേഷൻ? ",
    "answerText": " തൃശൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 59676,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ ഏറ്റവുമധികം പട്ടികജാതിക്കാരുള്ള ജില്ല? ",
    "answerText": " പാലക്കാട് "
  },
  {
    "questionNum": 59677,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ പരുത്തി ഉദ്പാദിപ്പിക്കുന്ന ഏക ജില്ല? ",
    "answerText": " പാലക്കാട് "
  },
  {
    "questionNum": 59678,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യ നാളികേര ജൈവോദ്യാനം സ്ഥാപിതമായത്? ",
    "answerText": " കോഴിക്കോട് ജില്ലയിലെ കുറ്റിയാടിയിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 59679,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ചുമർചിത്ര നഗരിയായി പ്രഖ്യാപിച്ചത്? ",
    "answerText": " കോട്ടയത്തെ "
  },
  {
    "questionNum": 59680,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യ ഭൂരഹിതരില്ലാത്ത ജില്ല? ",
    "answerText": " കണ്ണൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 59681,
    "questionText": " സൗരയൂഥത്തിന്റെ കേന്ദ്രം എന്നറിയപ്പെടുന്നതെന്ത്? ",
    "answerText": " സൂര്യൻ "
  },
  {
    "questionNum": 59682,
    "questionText": " സൗരയൂഥം ഉൾപ്പെടുന്ന മാതൃനക്ഷത്ര സമൂഹമേത്? ",
    "answerText": " ക്ഷീരപഥം "
  },
  {
    "questionNum": 59683,
    "questionText": " സൂര്യനിൽനിന്ന് ഏറ്റവും അകലെയുള്ള ഗ്രഹമേത്? ",
    "answerText": " നെ്ര്രപ്യൂൺ "
  },
  {
    "questionNum": 59684,
    "questionText": " ഉപഗ്രഹങ്ങൾ ഇല്ലാത്ത ഗ്രഹങ്ങൾ ഏതൊക്കെ? ",
    "answerText": " ബുധൻ, ശുക്രൻ "
  },
  {
    "questionNum": 59685,
    "questionText": " സൂര്യനിൽ ഏറ്റവുമധികമുള്ള രണ്ടാമത്തെ മൂലകമേത്? ",
    "answerText": " ഹീലിയം "
  },
  {
    "questionNum": 59686,
    "questionText": " സൗരയൂഥത്തിന്റെ പ്രായമെത്ര? ",
    "answerText": " 460 കോടിവർഷം "
  },
  {
    "questionNum": 59687,
    "questionText": " ഭൂമിയിലെ ഊർജത്തിന്റെ ഏറ്റവും പ്രധാന ഉറവിടം ഏതാണ്? ",
    "answerText": " സൂര്യൻ "
  },
  {
    "questionNum": 59688,
    "questionText": " സൂര്യനും ഭൂമിയുമായുള്ള ശരാശരി അകലം ഏതാണ്ട് എത്ര കിലോമീറ്ററാണ്? ",
    "answerText": " 15 കോടി കിലോമീറ്റർ "
  },
  {
    "questionNum": 59689,
    "questionText": " ഭൂമിയിലെ എത്ര ദിവസങ്ങളാണ് ബുധന്റെ ഒരു വർഷം? ",
    "answerText": " 88 ദിവസങ്ങൾ "
  },
  {
    "questionNum": 59690,
    "questionText": " ഭൂമിയുടെ ഇരട്ട എന്നറിയപ്പെടുന്ന ഗ്രഹം ഏതാണ്? ",
    "answerText": " ശുക്രൻ "
  },
  {
    "questionNum": 59691,
    "questionText": " അകലത്തിൽ സൂര്യനിൽ നിന്ന് രണ്ടാമതുള്ള ഗ്രഹമേത്? ",
    "answerText": " ശുക്രൻ "
  },
  {
    "questionNum": 59692,
    "questionText": " നീലഗ്രഹം എന്നറിയപ്പെടുന്ന ആകാശഗോളമേത്? ",
    "answerText": " ഭൂമി "
  },
  {
    "questionNum": 59693,
    "questionText": " സൂര്യനിൽനിന്ന് അകലത്തിൽ നാലാമതുള്ള ഗ്രഹമേതാണ്? ",
    "answerText": " ചൊവ്വ "
  },
  {
    "questionNum": 59694,
    "questionText": " സൗരയൂഥത്തിലെ ഏറ്റവും ഉയരമുള്ള കൊടുമുടിയായ ഒളിമ്പസ് മോൺസ് ഏത് ഗ്രഹത്തിലാണ്? ",
    "answerText": " ചൊവ്വയിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 59695,
    "questionText": " ഏറ്റവും വേഗത്തിൽ ഭ്രമണം ചെയ്യുന്ന ഗ്രഹമേത്? ",
    "answerText": " വ്യാഴം "
  },
  {
    "questionNum": 59696,
    "questionText": " ആകർഷകമായ വലയങ്ങളുള്ള ഗ്രഹമേതാണ്? ",
    "answerText": " ശനി "
  },
  {
    "questionNum": 59697,
    "questionText": " വലിപ്പത്തിൽ മൂന്നാമതുള്ള ഗ്രഹമേതാണ്? ",
    "answerText": " യൂറാനസ് "
  },
  {
    "questionNum": 59698,
    "questionText": " ഏത് ഗ്രഹത്തിന്റെ ഏറ്റവും വലിയ ഉപഗ്രഹമാണ് ട്രിറ്റൺ? ",
    "answerText": " നെപ്ട്യൂൺ "
  },
  {
    "questionNum": 59699,
    "questionText": " ഏറ്റവും വലിയ കുള്ളൻഗ്രഹം ഏതാണ്? ",
    "answerText": " ഇറിസ് "
  },
  {
    "questionNum": 59700,
    "questionText": " ചൊവ്വയുടെ അന്തരീക്ഷത്തിൽ കൂടുതലായി കാണപ്പെടുന്ന വാതകമേത്? ",
    "answerText": " കാർബൺഡൈ ഓക്സൈഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 59701,
    "questionText": " ഫോട്ടോ ഇലക്ട്രിക് പ്രഭാവം കണ്ടുപിടിച്ചത്? ",
    "answerText": " ഹെൻറിച്ച് വുഡോൾഫ് ഫെർട്സ് "
  },
  {
    "questionNum": 59702,
    "questionText": " ശബ്ദത്തിന്റെ അഞ്ചിരട്ടി വേഗം എങ്ങനെ അറിയപ്പെടുന്നു? ",
    "answerText": " ഹൈപ്പർസോണിക് "
  },
  {
    "questionNum": 59703,
    "questionText": " എ.സിയുടെ വോൾട്ടത വ്യത്യാസപ്പെടുത്തുന്ന സംവിധാനം? ",
    "answerText": " ട്രാൻസ് ഫോർമർ "
  },
  {
    "questionNum": 59704,
    "questionText": " ഭൂമിയിൽ ഒരു വസ്തുവിന്റെ ഭാരം ഏറ്റവും കൂടിയിരിക്കുന്നതെവിടെ? ",
    "answerText": " ധ്രുവങ്ങളിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 59705,
    "questionText": " താപവികിരണം നിർണയിക്കുന്നതിന് ഉപയോഗിക്കുന്ന ഉപകരണം? ",
    "answerText": " ബോളോമീറ്റർ "
  },
  {
    "questionNum": 59706,
    "questionText": " അത്യധികം പ്രകാശവും വലിപ്പവുമുള്ള ചുവപ്പ് ഭീമന്മാരാണ്? ",
    "answerText": " സൂപ്പർ ജയന്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 59707,
    "questionText": " ഇലക്ട്രിക് അയൺ കണ്ടുപിടിച്ചതാര്? ",
    "answerText": " ഹെൻട്രി സിലയ് "
  },
  {
    "questionNum": 59708,
    "questionText": " ഗലീലിയോ ഏത് രാജ്യക്കാരനാണ്? ",
    "answerText": " ഇറ്റലി "
  },
  {
    "questionNum": 59709,
    "questionText": " ന്യൂട്ടന്റെ വർണപമ്പരം കറക്കുമ്പോൾ അതിന്റെ നിറം വെളുപ്പായി തോന്നുന്നത് എന്തുമൂലമാണ്? ",
    "answerText": " വർണസംയോജനം "
  },
  {
    "questionNum": 59710,
    "questionText": " ഒരു ഫ്ളൂറസന്റ് ലാമ്പിന്റെ ശരാശരി ആയുസ് എത്ര മണിക്കൂർ ആണ്? ",
    "answerText": " 5000 മണിക്കൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 59711,
    "questionText": " രാജ്യസഭയുടെ ചെയർമാൻ? ",
    "answerText": " ഉപരാഷ്ട്രപതി "
  },
  {
    "questionNum": 59712,
    "questionText": " തുടർച്ചയായി രണ്ടുതവണ ഉപരാഷ്ട്രപതിയായ വ്യക്തികൾ? ",
    "answerText": " ഡോ. എസ്. രാധാകൃഷ്ണൻ, മുഹമ്മദ് ഹമീദ് അൻസാരി "
  },
  {
    "questionNum": 59713,
    "questionText": " രാജ്യസഭയുടെ പിതാവ് എന്നറിയപ്പെടുന്ന വ്യക്തി? ",
    "answerText": " ഡോ. എസ്. രാധാകൃഷ്ണൻ "
  },
  {
    "questionNum": 59714,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ രണ്ടാമത്തെ ഉപരാഷ്ട്രപതി? ",
    "answerText": " ഡോ. സാക്കിർ ഹുസൈൻ "
  },
  {
    "questionNum": 59715,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ഏറ്റവും പഴയ രാഷ്ട്രീയ പാർട്ടി? ",
    "answerText": " ഇന്ത്യ നാഷണൽ കോൺഗ്രസ് "
  },
  {
    "questionNum": 59716,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ ആദ്യമായി തിരഞ്ഞെടുപ്പ് നടന്നത്? ",
    "answerText": 1957
  },
  {
    "questionNum": 59717,
    "questionText": " പ്രഥമ കേരള നിയമസഭയിലെ അംഗങ്ങളുടെ എണ്ണം? ",
    "answerText": " 127 (നോമിനേറ്റഡ് പ്രതിനിധി ഉൾപ്പെടെ) "
  },
  {
    "questionNum": 59718,
    "questionText": " ഏറ്റവും കൂടുതൽ കാലം രാഷ്ട്രപതി പദവി വഹിച്ചത്? ",
    "answerText": " ഡോ. രാജേന്ദ്ര പ്രസാദ് "
  },
  {
    "questionNum": 59719,
    "questionText": " ആദ്യമായി ദേശീയ അടിയന്തരാവസ്ഥപ്രഖ്യാപിച്ച രാഷ്ട്രപതി? ",
    "answerText": " ഡോ. എസ്. രാധാകൃഷ്ണൻ (1962) "
  },
  {
    "questionNum": 59720,
    "questionText": " കേരള ഗവർണറായിരുന്നശേഷം രാഷ്ട്രപതിയായ വ്യക്തി? ",
    "answerText": " വി.വി. ഗിരി "
  },
  {
    "questionNum": 59721,
    "questionText": " ഏറ്റവും പ്രായം കൂടിയ രാഷ്ട്രപതി, ധനകാര്യ മന്ത്രിയായിരുന്ന രാഷ്ട്രപതി? ",
    "answerText": " ആർ.വെങ്കിട്ടരാമൻ "
  },
  {
    "questionNum": 59722,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ ഏറ്റവും കൂടുതൽ കാലം മുഖ്യമന്ത്രിയായിരുന്നത്? ",
    "answerText": " ജ്യോതിബസു "
  },
  {
    "questionNum": 59723,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ ഒരു സംസ്ഥാനത്തിൽ മുഖ്യമന്ത്രിയാകുന്ന ഏറ്റവും പ്രായംകുറഞ്ഞ വ്യക്തി? ",
    "answerText": " പ്രഫുല്ലകുമാർ മഹന്ത (അസം) "
  },
  {
    "questionNum": 59724,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യത്തെ വധിക്കപ്പെട്ട മുഖ്യമന്ത്രി? ",
    "answerText": " ബിയാന്ത് സിംഗ് "
  },
  {
    "questionNum": 59725,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യ ആക്ടിംഗ് പ്രസിഡന്റ്? ",
    "answerText": " വി.വി. ഗിരി (1969) "
  },
  {
    "questionNum": 59726,
    "questionText": " കേരള നിയമസഭയുടെ ആദ്യ ഡെപ്യൂട്ടി സ്പീക്കർ? ",
    "answerText": " കെ.ഒ. ഐഷാഭായി "
  },
  {
    "questionNum": 59727,
    "questionText": " കേരള നിയമസഭയുടെ രണ്ടാമത്തെ ഡെപ്യൂട്ടി സ്പീക്കർ? ",
    "answerText": " എ. നഫീസത്ത്ബീവി "
  },
  {
    "questionNum": 59728,
    "questionText": " ഏറ്റവും കുറച്ചുകാലം കേരള നിയമസഭയിൽ സ്പീക്കറായിരുന്നത്? ",
    "answerText": " എ.സി. ജോസ് "
  },
  {
    "questionNum": 59729,
    "questionText": " നിയമസഭാ സ്പീക്കറായശേഷം കേരള മുഖ്യമന്ത്രിയായത്? ",
    "answerText": " സി.എച്ച്. മുഹമ്മദ്കോയ "
  },
  {
    "questionNum": 59730,
    "questionText": " രാജ്യസഭയിലേക്ക് നോമിനേറ്റ് ചെയ്യപ്പെട്ട ആദ്യ വനിത? ",
    "answerText": " രുഗ്മിണി ദേവി അരുണ്ഡേൽ "
  },
  {
    "questionNum": 59731,
    "questionText": " ഒന്നാം ലോക് സഭയിലെ നോമിനേറ്റഡ് അംഗങ്ങൾ? ",
    "answerText": " ഫ്രാങ്ക് ആന്റണി, എ.ഇ.ടി ബാരോ "
  },
  {
    "questionNum": 59732,
    "questionText": " ഏറ്റവും കുറച്ചുകാലം പ്രധാനമന്ത്രിയായിരുന്നത്? ",
    "answerText": " ചരൺസിംഗ് "
  },
  {
    "questionNum": 59733,
    "questionText": " രാജിവച്ച ആദ്യത്തെ പ്രധാനമന്ത്രി? ",
    "answerText": " മൊറാർജി ദേശായി "
  },
  {
    "questionNum": 59734,
    "questionText": " പ്രധാനമന്ത്രി പദത്തിലെത്തിയ ആദ്യ രാജ്യസഭാംഗം? ",
    "answerText": " ഇന്ദിരാഗാന്ധി "
  },
  {
    "questionNum": 59735,
    "questionText": " ഏറ്റവും കൂടിയ പ്രായത്തിൽ ഇന്ത്യൻ പ്രധാനമന്ത്രിയായത്? ",
    "answerText": " മൊറാർജി ദേശായി "
  },
  {
    "questionNum": 59736,
    "questionText": " രാജ്യസഭയിലേക്ക് മത്സരിക്കാൻ വേണ്ട കുറഞ്ഞ പ്രായം? ",
    "answerText": 30
  },
  {
    "questionNum": 59737,
    "questionText": " രാഷ്ട്രപതി തിരഞ്ഞെടുപ്പിൽ മത്സരിക്കാൻ വേണ്ട കുറഞ്ഞ പ്രായം? ",
    "answerText": 35
  },
  {
    "questionNum": 59738,
    "questionText": " ഒന്നാം ലോക് സഭയിലെ കേരളത്തിൽ നിന്നുളള വനിതാ അംഗം? ",
    "answerText": " ആനി മസ്ക്രിൻ "
  },
  {
    "questionNum": 59739,
    "questionText": " കേന്ദ്രമന്ത്രിയായ ഏക മലയാളി വനിത? ",
    "answerText": " ലക്ഷ്മി എൻ. മേനോൻ "
  },
  {
    "questionNum": 59740,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ സുപ്രീംകോടതി ജഡ്ജിയായ ആദ്യ വനിത? ",
    "answerText": " ഫാത്തിമാബീവി "
  },
  {
    "questionNum": 59741,
    "questionText": " ഹൈക്കോടതിയിലെ ആദ്യത്തെ മലയാളി വനിതാ ചീഫ് ജസ്റ്റിസ്? ",
    "answerText": " കെ.കെ. ഉഷ "
  },
  {
    "questionNum": 59742,
    "questionText": " പാലിൽ അടങ്ങിയിരിക്കുന്ന ആസിഡേത്? ",
    "answerText": " ലാക്ടിക് ആസിഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 59743,
    "questionText": " ക്ലോണിംഗിലൂടെ സൃഷ്ടിച്ച ആദ്യത്തെ നായ ഏത്? ",
    "answerText": " സ്നൂപ്പി "
  },
  {
    "questionNum": 59744,
    "questionText": " ജമൈക്കൻ പെപ്പർ എന്നറിയപ്പെടുന്ന സസ്യം? ",
    "answerText": " സർവസുഗന്ധി "
  },
  {
    "questionNum": 59745,
    "questionText": " പ്രകാശ സംശ്ലേഷണത്തിന് സഹായിക്കുന്ന വർണകം? ",
    "answerText": " ഹരിതകം "
  },
  {
    "questionNum": 59746,
    "questionText": " നീലവിപ്ലവം എന്തുമായി ബന്ധപ്പെട്ടിരിക്കുന്നു? ",
    "answerText": " മത്സ്യ ഉത്പാദനം "
  },
  {
    "questionNum": 59747,
    "questionText": " കശുഅണ്ടി വ്യവസായത്തിനു പേരുകേട്ട കേരളത്തിലെ ജില്ല? ",
    "answerText": " കൊല്ലം "
  },
  {
    "questionNum": 59748,
    "questionText": " പാലിലടങ്ങിയിരിക്കുന്ന പഞ്ചസാരയേത്? ",
    "answerText": " ലാക്ടോസ് "
  },
  {
    "questionNum": 59749,
    "questionText": " തക്കാളിയിൽ കാണുന്ന ആസിഡ് ഏത്? ",
    "answerText": " ഓക്സാലിക് ആസിഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 59750,
    "questionText": " എന്താണ് വിറ്റി കൾച്ചർ? ",
    "answerText": " മുന്തിരി കൃഷി "
  },
  {
    "questionNum": 59751,
    "questionText": " കർഷകന്റെ മിത്രം എന്നറിയപ്പെടുന്ന പക്ഷി? ",
    "answerText": " മൂങ്ങ "
  },
  {
    "questionNum": 59752,
    "questionText": " കോശം കണ്ടുപിടിച്ച ശാസ്ത്രജ്ഞൻ? ",
    "answerText": " റോബർട്ട് ഹുക്ക് "
  },
  {
    "questionNum": 59753,
    "questionText": " വേരിൽ നിന്നും ജലവും ലവണങ്ങളും ഇലകളിലെത്തിക്കുന്ന സസ്യകല? ",
    "answerText": " സൈലം "
  },
  {
    "questionNum": 59754,
    "questionText": " ഹൃദയത്തെ ആവരണം ചെയ്തിരിക്കുന്ന ഇരട്ടസ്തരം? ",
    "answerText": " പെരിക്കാർഡിയം "
  },
  {
    "questionNum": 59755,
    "questionText": " ഹാരപ്പയും മൊഹൻജൊദാരോയും ഇപ്പോൾ ഏത് രാജ്യത്താണ്? ",
    "answerText": " പാകിസ്ഥാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 59756,
    "questionText": " ലോകത്തിൽ ഏറ്റവും ഉയരത്തിലുള്ള വാനനിരീക്ഷണകേന്ദ്രം ഏത് രാജ്യത്താണ്? ",
    "answerText": " ഇന്ത്യ "
  },
  {
    "questionNum": 59757,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ ലോട്ടറി ആരംഭിച്ച ധനമന്ത്രി? ",
    "answerText": " പി.കെ. കുഞ്ഞ് "
  },
  {
    "questionNum": 59758,
    "questionText": " ലോകത്തിലെ ആദ്യത്തെ ഫീച്ചർ ഫിലിം? ",
    "answerText": " ദ് ഗ്രേറ്റ് ട്രെയിൻ റോബറി "
  },
  {
    "questionNum": 59759,
    "questionText": " സോണിയാഗാന്ധിയുടെ യഥാർത്ഥ പേര്? ",
    "answerText": " അന്റോണിയോ മൈനോ "
  },
  {
    "questionNum": 59760,
    "questionText": " രണ്ടാം പഴശി കലാപം ഏത് വർഷത്തിൽ? ",
    "answerText": " എ.ഡി. 1800-1805 "
  },
  {
    "questionNum": 59761,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുടെ പടിഞ്ഞാറൻ തീരത്തിന്റെ ഉത്തരഭാഗം അറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " കൊങ്കൺ തീരം "
  },
  {
    "questionNum": 59762,
    "questionText": " ആദ്യത്തെ സംസ്ഥാന വനിതാ കമ്മിഷൻ അദ്ധ്യക്ഷ? ",
    "answerText": " സുഗതകുമാരി "
  },
  {
    "questionNum": 59763,
    "questionText": " വയനാട്ടിലെ എടയ്ക്കൽ ഗുഹകളെക്കുറിച്ച് ആദ്യമായി ആധികാരിക പഠനം നടത്തിയത്? ",
    "answerText": " ഫാസെറ്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 59764,
    "questionText": " വാഴപ്പള്ളി ശാസനം പുറപ്പെടുവിച്ച ഭരണാധികാരി? ",
    "answerText": " രാജശേഖരവർമ്മ "
  },
  {
    "questionNum": 59765,
    "questionText": " ഏത് നദിയുടെ പോഷകനദിയാണ് മുതിരപ്പുഴ? ",
    "answerText": " പെരിയാർ "
  },
  {
    "questionNum": 59766,
    "questionText": " ഏത് സംസ്ഥാനത്തെയാണ് ജനങ്ങൾ വനാഞ്ചൽ എന്നു വിളിക്കുന്ന്? ",
    "answerText": " ജാർഖണ്ഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 59767,
    "questionText": " കൃഷ്ണനാട്ടത്തിന് രൂപം നൽകിയ സാമുതിരി രാജാവ്? ",
    "answerText": " മാനവേദൻ "
  },
  {
    "questionNum": 59768,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ ഭരണഘടന പ്രകാരം സംസാരസ്വാതന്ത്ര്യം അനുവദിച്ചിരിക്കുന്ന വകുപ്പ്? ",
    "answerText": " ആർട്ടിക്കിൾ 19 "
  },
  {
    "questionNum": 59769,
    "questionText": " ഏത് ചിത്രത്തിലെ അഭിനയത്തിനാണ് ബെൻ കിങ്സ്ളിക്ക് ഒാസ്കർ അവാർഡ് ലഭിച്ചത്? ",
    "answerText": " ഗാന്ധി "
  },
  {
    "questionNum": 59770,
    "questionText": " ഏത് ഗ്രന്ഥത്തിൽനിന്നുള്ള വരികളാണ് കുത്തബ്മിനാറിന്റെ ഭിത്തിയിൽ കാണുന്നത്? ",
    "answerText": " ഖുറാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 59771,
    "questionText": " ഏത് സംസ്ഥാനം വിഭജിച്ചാണ് ജാർഖണ്ഡ് രൂപവൽക്കരിച്ചത്? ",
    "answerText": " ബീഹാർ "
  },
  {
    "questionNum": 59772,
    "questionText": " ഐക്യരാഷ്ട്ര സംഘടനയുടെ യൂറോപ്യൻ ആസ്ഥാനമായ പാലസ് ഒഫ് നേഷൻസ് ഏത് രാജ്യത്താണ്? ",
    "answerText": " സ്വിറ്റ്സർലൻഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 59773,
    "questionText": " രാജർഷി എന്നറിയപ്പെട്ടിരുന്ന ഭാരതരത്നം ജേതാവ്? ",
    "answerText": " പുരുഷോത്തംദാസ് ഠണ്ടൻ "
  },
  {
    "questionNum": 59774,
    "questionText": " ലണ്ടനിൽ ഇന്ത്യാഹൗസ് സ്ഥാപിച്ചത്? ",
    "answerText": " ശ്യാംജി കൃഷ്ണവർമ്മ "
  },
  {
    "questionNum": 59775,
    "questionText": " ലണ്ടനിൽവച്ചുകണ്ട ഏത് ഇന്ത്യക്കാരന്റെ ശിഷ്യത്വമാണ് മാർഗരറ്റ് നോബൽ സ്വീകരിച്ചത്? ",
    "answerText": " വിവേകാനന്ദൻ "
  },
  {
    "questionNum": 59776,
    "questionText": " മ്യൂറൽ പഗോഡ എന്ന് വിശേഷിപ്പിക്കപ്പെടുന്ന കൊട്ടാരം? ",
    "answerText": " പത്മനാഭപുരം "
  },
  {
    "questionNum": 59777,
    "questionText": " റഷ്യൻ വിപ്ളവകാലത്തെ സാർ ചക്രവർത്തി? ",
    "answerText": " നിക്കോളാസ് രണ്ടാമൻ "
  },
  {
    "questionNum": 59778,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലാദ്യമായി ഐ.എസ്.ഡി സംവിധാനം നിലവിൽ വന്ന നഗരം? ",
    "answerText": " മുംബയ് "
  },
  {
    "questionNum": 59779,
    "questionText": " മുംബൈയിൽ ആദ്യ കോട്ടൺമിൽ സ്ഥാപിതമായ വർഷം? ",
    "answerText": 1854
  },
  {
    "questionNum": 59780,
    "questionText": " ഫ്രഞ്ച് വിപ്ളവത്തിന്റെ ശിശു വിധിയുടെ മനുഷ്യൻ എന്നീ അപരനാമങ്ങളിൽ അറിയപ്പെട്ടത്? ",
    "answerText": " നെപ്പോളിയൻ "
  },
  {
    "questionNum": 59781,
    "questionText": " മഹാഭാരതത്തിന്റെ പഴയ പേര്? ",
    "answerText": " ജയസംഹിത "
  },
  {
    "questionNum": 59782,
    "questionText": " ധവളപ്രകാശത്തെ ഘടകവർണങ്ങളാക്കി വേർതിരിക്കാൻ ഉപയോഗിക്കുന്നത്? ",
    "answerText": " പ്രിസം "
  },
  {
    "questionNum": 59783,
    "questionText": " രണ്ടുതവണ നൊബേൽ സമ്മാനം നേടിയ വനിത? ",
    "answerText": " മേരീക്യൂറി "
  },
  {
    "questionNum": 59784,
    "questionText": " ത്രിപിടകങ്ങൾ ഏത് മതവുമായി ബന്ധപ്പെട്ടിരിക്കുന്നു? ",
    "answerText": " ബുദ്ധമതം "
  },
  {
    "questionNum": 59785,
    "questionText": " ശ്രീമൂലം പ്രജാസഭയിലേക്ക് നോമിനേറ്റ് ചെയ്യപ്പെട്ട ആദ്യത്തെ അധഃസ്ഥിത വിഭാഗക്കാരൻ? ",
    "answerText": " അയ്യൻകാളി "
  },
  {
    "questionNum": 59786,
    "questionText": " ഇന്ത്യയ്ക്ക് സ്വാതന്ത്ര്യം കിട്ടുമ്പോൾ ഹൗസ് ഒഫ് കോമൺസിലെ പ്രതിപക്ഷ നേതാവ്? ",
    "answerText": " സർ വിൻസ്റ്റൺ സർച്ചിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 59787,
    "questionText": " ഗ്രീൻലാൻഡ് ഏത് രാജ്യത്തിന്റെ നിയന്ത്രണത്തിലാണ്? ",
    "answerText": " ഡെൻമാർക്ക് "
  },
  {
    "questionNum": 59788,
    "questionText": " ഗ്രീൻവിച്ച് സമയത്തെക്കാൾ എത്ര മണിക്കൂർ മുന്നിലാണ് ഇന്ത്യൻ സ്റ്റാൻഡേർഡ് സമയം? ",
    "answerText": " അഞ്ചര "
  },
  {
    "questionNum": 59789,
    "questionText": " അമിതാഭ് ബച്ചൻ ആദ്യമായി അഭിനയിച്ച സാദ് ഹിന്ദുസ്ഥാനി എന്ന ചിത്രത്തിന്റെ പ്രമേയം? ",
    "answerText": " ഗോവൻ വിപ്ളവം "
  },
  {
    "questionNum": 59790,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ പോസ്റ്റൽ സംവിധാനം നടപ്പാക്കിയ ഗവർണർ ജനറൽ? ",
    "answerText": " ഡൽഹൗസി "
  },
  {
    "questionNum": 59791,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ പാർലമെന്റിൽ അധോസഭ എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " ലോക് സഭ "
  },
  {
    "questionNum": 59792,
    "questionText": " അലക്സാണ്ടറുടെ കുതിരയുടെ പേര്? ",
    "answerText": " ബ്യൂസി ഫാലസ് "
  },
  {
    "questionNum": 59793,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ജില്ലകളിൽ ഏറ്റവും കൂടുതൽ നദികളൊഴുകുന്നത്? ",
    "answerText": " കാസർകോട് "
  },
  {
    "questionNum": 59794,
    "questionText": " മാർപ്പാപ്പമാർ ഏത് പട്ടണത്തിലെ ബിഷപ്പുകൂടിയാണ്? ",
    "answerText": " റോം "
  },
  {
    "questionNum": 59795,
    "questionText": " ദൈവത്തിന്റെ പൂന്തോട്ടം എന്ന് പേരിനർത്ഥമുള്ള നഗരം? ",
    "answerText": " ബാഗ്ദാദ് "
  },
  {
    "questionNum": 59796,
    "questionText": " കേരള സന്ദർശനത്തിനിടെ ഗാന്ധിജി പുലയരാജ എന്ന് വിശേഷിപ്പിച്ചത്? ",
    "answerText": " അയ്യൻകാളി "
  },
  {
    "questionNum": 59797,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ ഭരണഘടന പ്രകാരം മതസ്വാതന്ത്ര്യം അനുവദിച്ചിരിക്കുന്ന വകുപ്പ്? ",
    "answerText": 25
  },
  {
    "questionNum": 59798,
    "questionText": " അൽബുക്കർക്കിന് ഭട്ക്കൽ എന്ന സ്ഥലത്ത് കോട്ട നിർമ്മിക്കാൻ അനുമതി നൽകിയ വിജയനഗര ഭരണാധികാരി? ",
    "answerText": " കൃഷ്ണദേവരായർ "
  },
  {
    "questionNum": 59799,
    "questionText": " ഏത് മഗധരാജാവിന്റെ കാലത്താണ് ശ്രീബുദ്ധൻ അന്തരിച്ചത്? ",
    "answerText": " അജാത ശത്രു "
  },
  {
    "questionNum": 59800,
    "questionText": " ഏത് മുഗൾ രാജകുമാരനാണ് ഭഗവത് ഗീത പേർഷ്യനിലേക്ക് തർജമ ചെയ്തത്? ",
    "answerText": " ദാരാഷുക്കോർ "
  },
  {
    "questionNum": 59801,
    "questionText": " കാച്ചിക്കുറുക്കിയെടുത്ത കവിത എന്ന് വിളിക്കുന്നത് ആരുടെ രചനയെയാണ്? ",
    "answerText": " വൈലോപ്പിള്ളി "
  },
  {
    "questionNum": 59802,
    "questionText": " ശാന്ത സമുദ്രത്തെയും അത്ലാന്റിക് സമുദ്രത്തെയും ബന്ധിപ്പിക്കുന്ന കനാൽ ? ",
    "answerText": " പനാമ കനാൽ "
  },
  {
    "questionNum": 59803,
    "questionText": " ഏറ്റവും കൂടുതൽ പാൽ ഉല്പാദിപ്പിക്കുന്ന കരയിലെ ജീവി? ",
    "answerText": " ആന "
  },
  {
    "questionNum": 59804,
    "questionText": " ജീവശാസ്ത്രത്തിലെ ന്യൂട്ടൺ എന്നറിയപ്പെടുന്നത് ആര്? ",
    "answerText": " ചാൾസ് ഡാർവിൻ "
  },
  {
    "questionNum": 59805,
    "questionText": " ആന്റിസെപ്റ്റിക് സർജറിയുടെ ഉപജ്ഞാതാവ് ആര്? ",
    "answerText": " ജോസഫ് ലിസ്റ്റർ "
  },
  {
    "questionNum": 59806,
    "questionText": " തൈറോക്സിനിന്റെ കുറവ് കാരണം കുട്ടികളിലുണ്ടാകുന്ന രോഗം? ",
    "answerText": " ക്രെട്ടിനിസം "
  },
  {
    "questionNum": 59807,
    "questionText": " രോഗപ്രതിരോധശേഷി നൽകുന്ന രക്താണു? ",
    "answerText": " വെളുത്ത രക്താണു "
  },
  {
    "questionNum": 59808,
    "questionText": " പരിസ്ഥിതി സംരക്ഷണത്തെ സൂചിപ്പിക്കുന്ന നിറം? ",
    "answerText": " പച്ച "
  },
  {
    "questionNum": 59809,
    "questionText": " ലോകത്താദ്യമായി ഹൃദയമാറ്റ ശസ്ത്രക്രിയ നടന്ന രാജ്യം? ",
    "answerText": " ദക്ഷിണാഫ്രിക്ക "
  },
  {
    "questionNum": 59810,
    "questionText": " ആന്റിബോഡികൾ ഉല്പാദിപ്പിക്കുന്ന രക്തകോശം? ",
    "answerText": " ശ്വേതരക്താണുക്കൾ "
  },
  {
    "questionNum": 59811,
    "questionText": " കൻഹ നാഷണൽ പാർക്ക് ഏത് നദിക്ക് സമീപമാണ്? ",
    "answerText": " നർമ്മദ "
  },
  {
    "questionNum": 59812,
    "questionText": " ആർത്രൈറ്റിസ് ബാധിക്കുന്നത്? ",
    "answerText": " സന്ധികൾ "
  },
  {
    "questionNum": 59813,
    "questionText": " ടോക്കോഫെറോൾ എന്നറിയപ്പെടുന്ന ജീവകമേത്? ",
    "answerText": " ജീവകം ഇ "
  },
  {
    "questionNum": 59814,
    "questionText": " ഡോക്ടർമാർ എടുക്കുന്ന പ്രതിജ്ഞ? ",
    "answerText": " ഹിപ്പോക്രാറ്റസ് പ്രതിജ്ഞ "
  },
  {
    "questionNum": 59815,
    "questionText": " തേനീച്ച സമൂഹത്തിലെ തൊഴിലാളികൾ? ",
    "answerText": " പെൺ തേനീച്ച "
  },
  {
    "questionNum": 59816,
    "questionText": " കോർണിയയെ ആവരണം ചെയ്തിരിക്കുന്ന സ്തരം? ",
    "answerText": " കൺജക്ടീവ "
  },
  {
    "questionNum": 59817,
    "questionText": " കോളിഫ്ളവറിന്റെ ഏത് ഭാഗമാണ് ഭക്ഷണത്തിന് ഉപയോഗിക്കുന്നത്? ",
    "answerText": " പുഷ്പമഞ്ജരി "
  },
  {
    "questionNum": 59818,
    "questionText": " തിമിരം കണ്ണിന്റെ ഏത് ഭാഗത്തെ ബാധിക്കുന്ന രോഗമാണ്? ",
    "answerText": " ലെൻസ് "
  },
  {
    "questionNum": 59819,
    "questionText": " മനുഷ്യ മസ്തിഷ്കത്തിന്റെ ഏത് ഭാഗത്തെയാണ് മദ്യം ബാധിക്കുന്നത്? ",
    "answerText": " സെറിബെല്ലം "
  },
  {
    "questionNum": 59820,
    "questionText": " കോളറയ്ക്കുകാരണമായ അണു? ",
    "answerText": " ബാക്ടീരിയ "
  },
  {
    "questionNum": 59821,
    "questionText": " മനുഷ്യന്റെ ശരീരഭാരത്തിന്റെ എത്ര ശതമാനമാണ് പേശികൾ? ",
    "answerText": 40
  },
  {
    "questionNum": 59822,
    "questionText": " ഏത് കളിയുമായി ബന്ധപ്പെട്ട പദമാണ് യോർക്കർ? ",
    "answerText": " ക്രിക്കറ്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 59823,
    "questionText": " ആർക്കിയോളജിക്കൽ സർവ്വെ ഒഫ് ഇന്ത്യ സ്ഥാപിക്കപ്പെട്ടപ്പോൾ വൈസ്രോയിയായിരുന്നത്? ",
    "answerText": " കഴ്സൺ പ്രഭു "
  },
  {
    "questionNum": 59824,
    "questionText": " മനുഷ്യൻ ആദ്യമായി മെരുക്കി വളർത്തിയ മൃഗം? ",
    "answerText": " നായ "
  },
  {
    "questionNum": 59825,
    "questionText": " മുടി നിർമ്മിച്ചിരിക്കുന്ന പ്രോട്ടീൻ? ",
    "answerText": " കെരാറ്റിൻ "
  },
  {
    "questionNum": 59826,
    "questionText": " പാലിനെ തൈരാക്കുന്ന ബാക്ടീരിയ? ",
    "answerText": " ലാക്ടോബാസില്ലസ് "
  },
  {
    "questionNum": 59827,
    "questionText": " ഇൻഫ്ളുവൻസയ്ക്ക് കാരണമായ രോഗാണു? ",
    "answerText": " ബാസില്ലസ് ഹീമോഫിലസ് "
  },
  {
    "questionNum": 59828,
    "questionText": " ഇൻസുലിന്റെ കുറവുമൂലമുണ്ടാകുന്ന രോഗം? ",
    "answerText": " ഡയബറ്റിസ് മെലിറ്റസ് "
  },
  {
    "questionNum": 59829,
    "questionText": " രക്തപര്യയനത്തെ ഉത്തേജിപ്പിക്കുന്ന ഹോർമോൺ? ",
    "answerText": " അഡ്രിനാലിൻ "
  },
  {
    "questionNum": 59830,
    "questionText": " രക്തത്തിൽ കാത്സ്യത്തിന്റെ അളവ് കുറയുന്നതുമൂലമുണ്ടാകുന്ന രോഗം? ",
    "answerText": " ടെറ്റനി "
  },
  {
    "questionNum": 59831,
    "questionText": " പരിണാമപ്രക്രിയയിലെ അവസാനത്തെ ജന്തു വിഭാഗം? ",
    "answerText": " സസ്തനികൾ "
  },
  {
    "questionNum": 59832,
    "questionText": " മനുഷ്യന്റെ ഏറ്റവും വലിയ അസ്ഥി? ",
    "answerText": " ഫീമർ "
  },
  {
    "questionNum": 59833,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ കാണുന്ന മാൻ വർഗങ്ങളിൽ ഏറ്റവും വലുത്? ",
    "answerText": " സാംബാർ "
  },
  {
    "questionNum": 59834,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ കാണപ്പെടുന്ന പക്ഷികളിൽ ഏറ്റവും ചെറുത്? ",
    "answerText": " ഇത്തിക്കണ്ണി പക്ഷി "
  },
  {
    "questionNum": 59835,
    "questionText": " ഇണയെ തിന്നുന്ന ജീവി? ",
    "answerText": " ചിലന്തി "
  },
  {
    "questionNum": 59836,
    "questionText": " ഉമിനീർ ഗ്രന്ഥികൾ ഉല്പാദിപ്പിക്കുന്ന എൻസൈം? ",
    "answerText": " തയാലിൻ "
  },
  {
    "questionNum": 59837,
    "questionText": " രാജകീയ രോഗം എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " ഹീമോഫീലിയ "
  },
  {
    "questionNum": 59838,
    "questionText": " ഇരട്ടക്കുളമ്പുള്ള മൃഗങ്ങളിൽ വലിപ്പത്തിൽ രണ്ടാംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " ജിറാഫ് "
  },
  {
    "questionNum": 59839,
    "questionText": " എല്ല് വളമായി ഉപയോഗിക്കാൻ കാരണം അതിൽ എന്ത് അടങ്ങിയതുകൊണ്ടാണ്? ",
    "answerText": " ഫോസ്ഫറസ് "
  },
  {
    "questionNum": 59840,
    "questionText": " എലിപ്പനി ഉണ്ടാക്കുന്ന രോഗാണു? ",
    "answerText": " ലെപ്റ്റോസ്പൈറ "
  },
  {
    "questionNum": 59841,
    "questionText": " രണ്ട് കാലിലോടുന്ന ജീവികളിൽ ഏറ്റവും വേഗം കൂടിയത്? ",
    "answerText": " ഒട്ടകപ്പക്ഷി "
  },
  {
    "questionNum": 59842,
    "questionText": " എന്തിന്റെ ആവരണമാണ് പ്ളൂറ? ",
    "answerText": " ശ്വാസകോശം "
  },
  {
    "questionNum": 59843,
    "questionText": " എന്തിന്റെ കുറവാണ് കണ ഉണ്ടാകുന്നത്? ",
    "answerText": " വിറ്റാമിൻ ഡി "
  },
  {
    "questionNum": 59844,
    "questionText": " പാലിന്റെ മഞ്ഞനിറത്തിനു കാരണം എന്തിന്റെ സാന്നിദ്ധ്യമാണ്? ",
    "answerText": " കരോട്ടിൻ "
  },
  {
    "questionNum": 59845,
    "questionText": " ഏത് കാർഷിക വിളയുടെ സങ്കരയിനം വിത്താണ് കാർത്തിക? ",
    "answerText": " നെല്ല് "
  },
  {
    "questionNum": 59846,
    "questionText": " ഏത് ജീവിയുടെ ശാസ്ത്ര നാമമാണ് ഹോമോ സാപിയൻസ്? ",
    "answerText": " മനുഷ്യൻ "
  },
  {
    "questionNum": 59847,
    "questionText": " ഏത് രാജ്യത്തിന്റെ യൂറോപ്യൻ ഭാഗമാണ് ത്രേസ്? ",
    "answerText": " തുർക്കി "
  },
  {
    "questionNum": 59848,
    "questionText": " ഏറ്റവും വലിയ ലാറ്റിനമേരിക്കൻ രാജ്യം? ",
    "answerText": " ബ്രസീൽ "
  },
  {
    "questionNum": 59849,
    "questionText": " ലോകത്താദ്യമായി മൂല്യവർദ്ധിത നികുതി നടപ്പാക്കിയ രാജ്യം? ",
    "answerText": " ഫ്രാൻസ് "
  },
  {
    "questionNum": 59850,
    "questionText": " തെക്കേ അമേരിക്കയിലെ കരബന്ധിത രാജ്യങ്ങൾ? ",
    "answerText": " ബൊളീവിയ, പരാഗ്വേ "
  },
  {
    "questionNum": 59851,
    "questionText": " ഹംഗറിയുടെ തലസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " ബുഡാപെസ്റ്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 59852,
    "questionText": " കേപ്പ് കെന്നഡി ഉപഗ്രഹവിക്ഷേപണ കേന്ദ്രം എവിടെയാണ്? ",
    "answerText": " ഫ്ളോറിഡ "
  },
  {
    "questionNum": 59853,
    "questionText": " സമുദ്രനിരപ്പിൽനിന്ന് താഴെയായി സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന തലസ്ഥാന നഗരം ഏതു രാജ്യത്തിന്റേതാണ്? ",
    "answerText": " നെതർലൻഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 59854,
    "questionText": " കബുകി, നോ എന്നിവ ഏത് രാജ്യത്തെ നാടകരൂപങ്ങളാണ്? ",
    "answerText": " ജപ്പാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 59855,
    "questionText": " തഹ്രിർ സ്ക്വയർ ഏത് രാജ്യത്താണ്? ",
    "answerText": " ഈജിപ്റ്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 59856,
    "questionText": " ലോകത്തെ ഏറ്റവും വലിയ ആണവദുരന്തം നടന്ന ചെർണോബിൻ ഏതു രാജ്യത്താണ്? ",
    "answerText": " ഉക്രെയിൻ "
  },
  {
    "questionNum": 59857,
    "questionText": " ഗരുഡ ഏതുരാജ്യത്തിന്റെ വിമാനസർവീസാണ് ? ",
    "answerText": " ഇന്തോനേഷ്യ "
  },
  {
    "questionNum": 59858,
    "questionText": " കരീബിയൻ രാഷ്ട്രങ്ങളിൽ വച്ച് ഏറ്റവും വലുത്? ",
    "answerText": " ക്യൂബ "
  },
  {
    "questionNum": 59859,
    "questionText": " ഗൂർഖകൾ ഏതുരാജ്യത്തെ ജനവിഭാഗമാണ്? ",
    "answerText": " നേപ്പാൾ "
  },
  {
    "questionNum": 59860,
    "questionText": " ആമസോൺ നദി ഒഴുകുന്ന രാജ്യങ്ങൾ? ",
    "answerText": " ബ്രസീൽ, പെറു, കൊളംബിയ "
  },
  {
    "questionNum": 59861,
    "questionText": " ഈസ്റ്റർ ദ്വീപ് ഏത് സമുദ്രത്തിലാണ്? ",
    "answerText": " പസഫിക് സമുദ്രം "
  },
  {
    "questionNum": 59862,
    "questionText": " രണ്ടു വലിയ കരഭാഗങ്ങളെ തമ്മിൽ ബന്ധിപ്പിക്കുന്ന ഇടുങ്ങിയ കരഭാഗം? ",
    "answerText": " ഇസ്തുമസ് "
  },
  {
    "questionNum": 59863,
    "questionText": " ആകാശത്ത് വെളുത്ത മേഘശകലങ്ങളായി കാണപ്പെടുന്ന മേഘങ്ങൾ? ",
    "answerText": " സിറോ കുമൂലസ് മേഘങ്ങൾ "
  },
  {
    "questionNum": 59864,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ തേയിലയും കാപ്പിയും കൃഷിചെയ്യുന്ന പ്രദേശം? ",
    "answerText": " ദക്ഷിണേന്ത്യ "
  },
  {
    "questionNum": 59865,
    "questionText": " രാജ്യങ്ങളില്ലാത്ത ഏക ഭൂഖണ്ഡം? ",
    "answerText": " അന്റാർട്ടിക്ക "
  },
  {
    "questionNum": 59866,
    "questionText": " ജോർദാൻ നദിയുടെ പതനം ഏത് കടലിൽ? ",
    "answerText": " ചാവുക്കടൽ "
  },
  {
    "questionNum": 59867,
    "questionText": " യുറാനസ് ഗ്രഹത്തെ കണ്ടുപിടിച്ചത്? ",
    "answerText": " തിയോഡർ ഹെർഷൽ "
  },
  {
    "questionNum": 59868,
    "questionText": " ദിവസത്തിൽ നാലുതവണ വേലിയേറ്റം സംഭവിക്കുന്ന ലോകത്തിലെ ഏക സ്ഥലം? ",
    "answerText": " ഇംഗ്ളണ്ടിലെ സതാംപ്ടൺ "
  },
  {
    "questionNum": 59869,
    "questionText": " ഡാന്യൂബ് നദി ചെന്നുചേരുന്ന കടൽ? ",
    "answerText": " കരിങ്കടൽ "
  },
  {
    "questionNum": 59870,
    "questionText": " ലോകത്തിലെ ഏറ്റവും ഉയർന്ന വേലിയേറ്റം അനുഭവപ്പെടുന്നത് എവിടെ? ",
    "answerText": " കാനഡയിലെ ഫണ്ടി ഉൾക്കടലിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 59871,
    "questionText": " ഡീഗോ ഗാർഷ്യ ദ്വീപ് ഏതു സമുദ്രത്തിൽ? ",
    "answerText": " ഇന്ത്യൻ മഹാസമുദ്രം "
  },
  {
    "questionNum": 59872,
    "questionText": " സ്പാനിഷ് ഭാഷ നിലവിലുള്ള ഒരേയൊരു ആഫ്രിക്കൻ രാജ്യം? ",
    "answerText": " ഇക്വറ്റോറിയൽഗിനി "
  },
  {
    "questionNum": 59873,
    "questionText": " കിംബർലി വജ്രഖനി ഏതു രാജ്യത്താണ്? ",
    "answerText": " ദക്ഷിണാഫിക്ക "
  },
  {
    "questionNum": 59874,
    "questionText": " ഏറ്റവും ജനസാന്ദ്രതകൂടിയ ദ്വീപു രാഷ്ട്രം? ",
    "answerText": " സിംഗപ്പൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 59875,
    "questionText": " വിസ്തീർണാടിസ്ഥാനത്തിൽ ലോകത്ത് ഇന്ത്യയുടെ സ്ഥാനം? ",
    "answerText": " ഏഴ് "
  },
  {
    "questionNum": 59876,
    "questionText": " ലോകത്താദ്യമായി പേപ്പർ കറൻസിൽ ഉപയോഗിച്ച രാജ്യം? ",
    "answerText": " ചൈന "
  },
  {
    "questionNum": 59877,
    "questionText": " യു.എസ്.എയിലെ സംസ്ഥാനങ്ങളിൽ ഏറ്റവും ജനസംഖ്യ കൂടിയത്? ",
    "answerText": " കാലിഫോർണിയ "
  },
  {
    "questionNum": 59878,
    "questionText": " ഫോർമോസയുടെ ഇപ്പോഴത്തെ പേര്? ",
    "answerText": " തയ്വാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 59879,
    "questionText": " സെൻ ബുദ്ധമതവിഭാഗം ഏത് രാജ്യത്താണ് ഉല്ഭവിച്ചത്? ",
    "answerText": " ചൈന "
  },
  {
    "questionNum": 59880,
    "questionText": " ഏറ്റവും വലിയ രാജകുടുംബം ഉള്ള രാജ്യം? ",
    "answerText": " സൗദിഅറേബ്യ "
  },
  {
    "questionNum": 59881,
    "questionText": " രാജ്യത്തിന്റെയും നദിയുടെയും പേര് ഒന്നായതിന് ഉദാഹരണം? ",
    "answerText": " ജോർദാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 59882,
    "questionText": " ഉപ്പിന് നികുതി ചുമത്തിയ ആദ്യ രാജ്യം? ",
    "answerText": " ചൈന "
  },
  {
    "questionNum": 59883,
    "questionText": " റാഡ്ക്ളിഫ് രേഖ വേർതിരിക്കുന്ന രാജ്യങ്ങൾ? ",
    "answerText": " ഇന്ത്യയും പാകിസ്ഥാനും "
  },
  {
    "questionNum": 59884,
    "questionText": " വീതിയുമായി താരതമ്യപ്പെടുത്തുമ്പോൾ ഏറ്റവും നീളം കൂടിയ രാജ്യം എന്ന വിശേഷണം സ്വന്തമാക്കുന്ന തെക്കേ അമേരിക്കൻ രാജ്യം? ",
    "answerText": " ചിലി "
  },
  {
    "questionNum": 59885,
    "questionText": " 43, കളിമൺ പാത്രങ്ങൾ ആദ്യമായി ഉപയോഗിച്ച രാജ്യം? ",
    "answerText": " ചൈന "
  },
  {
    "questionNum": 59886,
    "questionText": " ചതുരാകൃതിയിലല്ലാത്ത ദേശീയപതാകയുള്ള ഒരേയൊരു രാജ്യം? ",
    "answerText": " നേപ്പാൾ "
  },
  {
    "questionNum": 59887,
    "questionText": " ജനസംഖ്യയിൽ താരതമ്യം ചെയ്യുമ്പോൾ ഏറ്റവും ഉയർന്ന വധശിക്ഷാ നിരക്കുള്ള രാജ്യം? ",
    "answerText": " സിംഗപ്പൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 59888,
    "questionText": " സ്റ്റാമ്പുകളിൽ സുവോമി എന്നച്ചടിക്കുന്ന രാജ്യം? ",
    "answerText": " ഫിൻലൻഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 59889,
    "questionText": " സുവർണ പഗോഡകളുടെ നാട് എന്നറിയപ്പെടുന്ന രാജ്യം? ",
    "answerText": " മ്യാൻമർ "
  },
  {
    "questionNum": 59890,
    "questionText": " ഏതു രാജ്യത്താണ് ഹഗിയ സോഫിയ? ",
    "answerText": " തുർക്കി "
  },
  {
    "questionNum": 59891,
    "questionText": " ഏത് രാജ്യത്തിന്റെ ദേശീയ കായിക വിനോദമാണ് ബസ്കാഷി? ",
    "answerText": " അഫ്ഗാനിസ്ഥാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 59892,
    "questionText": " പ്രകാശ സംശ്ളേഷണ നിരക്ക് ഏറ്റവും കൂടുന്നത് ഏത് പ്രകാശത്തിൽ? ",
    "answerText": " ചുവപ്പ് പ്രകാശം "
  },
  {
    "questionNum": 59893,
    "questionText": " ഇൻകുബേറ്ററിൽ കോഴിമുട്ട വിരിയാനെടുക്കുന്ന കാലം? ",
    "answerText": " 21 ദിവസം "
  },
  {
    "questionNum": 59894,
    "questionText": " പുകയിലച്ചെടിയിൽ നിക്കോട്ടിൻ കാണപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " വേരിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 59895,
    "questionText": " എള്ളുകൃഷിക്ക് പ്രസിദ്ധമായ കേരളത്തിലെ പ്രദേശം? ",
    "answerText": " ഓണാട്ടുകര "
  },
  {
    "questionNum": 59896,
    "questionText": " വാഴപ്പഴം ഏറ്റവും കൂടുതൽ ഉത്പാദിപ്പിക്കുന്ന രാജ്യം? ",
    "answerText": " ഇന്ത്യ "
  },
  {
    "questionNum": 59897,
    "questionText": " ദക്ഷിണേന്ത്യയുടെ ധാന്യപ്പുര എന്നറിയപ്പെടുന്ന സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " ആന്ധ്രാപ്രദേശ് "
  },
  {
    "questionNum": 59898,
    "questionText": " പാവപ്പെട്ടവന്റെ തടി എന്നറിയപ്പെടുന്നത് ഏത്? ",
    "answerText": " മുള "
  },
  {
    "questionNum": 59899,
    "questionText": " സ്വീറ്റ്ബ്രഡ് എന്നറിയപ്പെടുന്ന ഗ്രന്ഥി? ",
    "answerText": " പാൻക്രിയാസ് "
  },
  {
    "questionNum": 59900,
    "questionText": " നെല്ലിക്കയിൽ അടങ്ങിയിരിക്കുന്ന വിറ്റാമിൻ? ",
    "answerText": " വിറ്റാമിൻ സി "
  },
  {
    "questionNum": 59901,
    "questionText": " മാലക്കണ്ണ് എന്ന അസുഖം ഏത് ജീവകത്തിന്റെ അഭാവത്തിലാണ് ഉണ്ടാകുന്നത്? ",
    "answerText": " ജീവകം എ "
  },
  {
    "questionNum": 59902,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ പുകയില കൃഷിക്ക് പേരുകേട്ട പ്രദേശം? ",
    "answerText": " നീലേശ്വരം "
  },
  {
    "questionNum": 59903,
    "questionText": " തിമിംഗിലത്തിന്റെ ശരീരത്തിൽ നിന്ന് ലഭിക്കുന്ന കൊഴുപ്പ്? ",
    "answerText": " ബ്ളബ്ബർ "
  },
  {
    "questionNum": 59904,
    "questionText": " പക്ഷികളുടെ രാജാവ്? ",
    "answerText": " കഴുകൻ "
  },
  {
    "questionNum": 59905,
    "questionText": " തട്ടേക്കാട് പക്ഷിസങ്കേതം കേരളത്തിൽ എവിടെയാണ്? ",
    "answerText": " തട്ടേക്കാട് (എറണാകുളം) "
  },
  {
    "questionNum": 59906,
    "questionText": " ഏറ്റവും ഉയർന്ന ക്രോമസോം സംഖ്യയുള്ള ജന്തു? ",
    "answerText": " പ്രോട്ടോസോവ "
  },
  {
    "questionNum": 59907,
    "questionText": " കറുത്തമരണം എന്നറിയപ്പെടുന്ന രോഗമേത്? ",
    "answerText": " പ്ളേഗ് "
  },
  {
    "questionNum": 59908,
    "questionText": " 2014 ലോകകപ്പ് ഫുട്ബാൾ മത്സരം ഏത് രാജ്യത്ത്? ",
    "answerText": " ബ്രസീൽ "
  },
  {
    "questionNum": 59909,
    "questionText": " പ്രഥമകോവിലൻ സ്മാരക ആക്ടിവിസ്റ്റ് പുരസ്കാരം ലഭിച്ചത് ആർക്ക്? ",
    "answerText": " ഇറോം ഷർമിള "
  },
  {
    "questionNum": 59910,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ നിലവിൽ വിനിമയത്തിലുള്ള ഏറ്റവും മൂല്യം കുറഞ്ഞ നാണയം ഏത്? ",
    "answerText": " 50 പൈസ "
  },
  {
    "questionNum": 59911,
    "questionText": " കേരള സംസ്ഥാന മുന്നാക്ക സമുദായക്ഷേമ കോർപ്പറേഷൻ ചെയർമാൻ ആര്? ",
    "answerText": " ആർ. ബാലകൃഷ്ണപിള്ള "
  },
  {
    "questionNum": 59912,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യത്തെ ശില്പനഗരം ഏത്? ",
    "answerText": " കോഴിക്കോട് "
  },
  {
    "questionNum": 59913,
    "questionText": " യുനെസ്കോയുടെ ലോക പൈതൃക പട്ടികയിൽ സ്ഥാനം പിടിച്ച ഇന്ത്യയിലെ മലനിരകൾ ഏത്? ",
    "answerText": " പശ്ചിമഘട്ടം "
  },
  {
    "questionNum": 59914,
    "questionText": " ലോകത്തിലാദ്യമായി ഖാദി സ്റ്റാമ്പ് പുറത്തിറക്കിയ രാജ്യം ഏത്? ",
    "answerText": " ഇന്ത്യ "
  },
  {
    "questionNum": 59915,
    "questionText": " മൊബൈൽ നമ്പർ പോർട്ടബിലിറ്റി സംവിധാനം ഏറ്റവും കൂടുതൽ പേർ ഉപയോഗിച്ചത് എവിടെ? ",
    "answerText": " ഗുജറാത്ത് "
  },
  {
    "questionNum": 59916,
    "questionText": " ഇന്ദിരാപ്രിയദർശിനി വൃക്ഷമിത്ര പുരസ്കാരം നേടിയ കേരള സർക്കാരിന്റെ പദ്ധതി ഏത്? ",
    "answerText": " എന്റെ മരം "
  },
  {
    "questionNum": 59917,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യത്തെ വനിതാ പോസ്റ്റോഫീസ് എവിടെയാണ് സ്ഥാപിതമായത്? ",
    "answerText": " ഡൽഹി "
  },
  {
    "questionNum": 59918,
    "questionText": " നിറങ്ങളെപ്പറ്റിയുള്ള പഠനം അറിയപ്പെടുന്നത് എങ്ങനെയാണ്? ",
    "answerText": " ക്രോമറ്റോളജി "
  },
  {
    "questionNum": 59919,
    "questionText": " തരംഗദൈർഘ്യം ഏറ്റവും കൂടുതലും ആവൃത്തി കുറവുമായ പ്രകാശവർണ്ണമേത്? ",
    "answerText": " ചുവപ്പ് "
  },
  {
    "questionNum": 59920,
    "questionText": " ഭൂപടങ്ങളിൽ വനത്തെ സൂചിപ്പിക്കാൻ ഉപയോഗിക്കുന്ന നിറമേത്? ",
    "answerText": " പച്ച "
  },
  {
    "questionNum": 59921,
    "questionText": " ഒച്ചിന്റെ രക്തത്തിന് ഏത് നിറമാണുള്ളത്? ",
    "answerText": " നീല "
  },
  {
    "questionNum": 59922,
    "questionText": " പെയിന്റിലെ പ്രാഥമിക വർണ്ണങ്ങളായി അറിയപ്പെടുന്നത് ഏതൊക്കെ? ",
    "answerText": " ചുവപ്പ്, മഞ്ഞ, നീല "
  },
  {
    "questionNum": 59923,
    "questionText": " പ്രകാശത്തിന്റെ ഏത് പ്രതിഭാസത്താലാണ് ആകാശം നീലനിറത്തിൽ കാണപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " വിസരണം "
  },
  {
    "questionNum": 59924,
    "questionText": " നിറങ്ങളെ തിരിച്ചറിയാൻ സഹായിക്കുന്ന കണ്ണിലെ കോശങ്ങളേവ? ",
    "answerText": " കോൺകോശങ്ങൾ "
  },
  {
    "questionNum": 59925,
    "questionText": " ബഹിരാകാശസഞ്ചാരി കാണുന്ന ആകാശത്തിന്റെ നിറം എന്താണ്? ",
    "answerText": " കറുപ്പ് "
  },
  {
    "questionNum": 59926,
    "questionText": " പ്രതിഷേധം ദു:ഖം എന്നിവയെ സൂചിപ്പിക്കുന്ന നിറമേത്? ",
    "answerText": " കറുപ്പ് "
  },
  {
    "questionNum": 59927,
    "questionText": " പടക്കങ്ങൾ, മത്താപ്പുകൾ എന്നിവയ്ക്ക് പച്ചനിറം നൽകുന്ന ലവണമേത്? ",
    "answerText": " ബേരിയം "
  },
  {
    "questionNum": 59928,
    "questionText": " ഓറഞ്ച് എന്നു പേരുള്ള നദി ഒഴുകുന്നത് ഏത് ഭൂഖണ്ഡത്തിലാണ്? ",
    "answerText": " ആഫ്രിക്ക "
  },
  {
    "questionNum": 59929,
    "questionText": " കാരറ്റിന് ഓറഞ്ച് നിറം നൽകുന്നത് എന്താണ്? ",
    "answerText": " ബീറ്റാകരോട്ടിൻ "
  },
  {
    "questionNum": 59930,
    "questionText": " വർണ്ണാന്ധതയുള്ളവർക്ക് ഏതൊക്കെ നിറങ്ങളെയാണ് വേർതിരിച്ചറിയാനാവാത്തത്? ",
    "answerText": " ചുവപ്പ്, പച്ച "
  },
  {
    "questionNum": 59931,
    "questionText": " ചുവന്ന വിയർപ്പുള്ള ജീവി ഏതാണ്? ",
    "answerText": " ഹിപ്പോപൊട്ടാമസ് "
  },
  {
    "questionNum": 59932,
    "questionText": " യൂറോപ്പിനെ പ്രതിനിധാനം ചെയ്യുന്ന ഒളിമ്പിക് വളയമേത്? ",
    "answerText": " നീല "
  },
  {
    "questionNum": 59933,
    "questionText": " അൾഷിമേഴ്സ് രോഗത്തിനെതിരെയുള്ള ബോധവത്കരണത്തിൽ ഉപയോഗിക്കുന്ന റിബണിന്റെ നിറമെന്ത്? ",
    "answerText": " പർപ്പിൾ റിബൺ "
  },
  {
    "questionNum": 59934,
    "questionText": " മാരകമായ വിഷാംശമുള്ള കീടനാശിനികളുടെ ലേബലിൽ ഉള്ള നിറമേത്? ",
    "answerText": " ചുവപ്പ് "
  },
  {
    "questionNum": 59935,
    "questionText": " മഞ്ഞനദി എന്നറിയപ്പെടുന്നത് ഏതാണ്? ",
    "answerText": " ചൈനയിലെ ഹുവാങ് ഹി "
  },
  {
    "questionNum": 59936,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ഓറഞ്ച് സിറ്റി ഏതാണ്? ",
    "answerText": " നാഗ്പൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 59937,
    "questionText": " ആരുടെ ഔദ്യോഗിക വസതിയാണ് വൈറ്റ്ഹൗസ്? ",
    "answerText": " അമേരിക്കൻ പ്രസിഡന്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 59938,
    "questionText": " ബ്രിട്ടീഷ് സർക്കാരിന്റെ ഔദ്യോഗികരേഖ അറിയപ്പെടുന്നതെങ്ങനെ? ",
    "answerText": " ബ്ളൂബുക്ക് "
  },
  {
    "questionNum": 59939,
    "questionText": " ഗ്ളാസിന് നീലനിറം നൽകുന്ന ലവണമേത്? ",
    "answerText": " കൊബാൾട്ട് "
  },
  {
    "questionNum": 59940,
    "questionText": " പച്ചനിറമുള്ള രത്നം ഏതാണ്? ",
    "answerText": " മരതകം "
  },
  {
    "questionNum": 59941,
    "questionText": " നാണയത്തുട്ടുകൾ ഇല്ലാത്ത രാജ്യം? ",
    "answerText": " പരാഗ്വേ "
  },
  {
    "questionNum": 59942,
    "questionText": " ഹരിത വിപ്ലവത്തിന് തുടക്കം കുറിച്ച ഏഷ്യൻ രാജ്യം? ",
    "answerText": " ഫിലിപ്പൈൻസ് "
  },
  {
    "questionNum": 59943,
    "questionText": " ഏറ്റവും വലിയ രാജ്യം? ",
    "answerText": " റഷ്യ "
  },
  {
    "questionNum": 59944,
    "questionText": " വനവിസ്തൃതിയിൽ ഒന്നാം സ്ഥാനത്തുള്ള രാജ്യം? ",
    "answerText": " റഷ്യ "
  },
  {
    "questionNum": 59945,
    "questionText": " ആയിരം മലകളുടെ നാട് എന്ന് അറിയപ്പെടുന്ന രാജ്യം? ",
    "answerText": " റുവാണ്ട "
  },
  {
    "questionNum": 59946,
    "questionText": " മുയലുകളുടെ നാട് എന്ന് അറിയപ്പെടുന്ന രാജ്യം? ",
    "answerText": " സ്പെയിൻ "
  },
  {
    "questionNum": 59947,
    "questionText": " പെട്രോളിയം ഉത്പാദനത്തിൽ ഒന്നാം സ്ഥാനത്തുള്ള രാജ്യം? ",
    "answerText": " സൗദി അറേബ്യ "
  },
  {
    "questionNum": 59948,
    "questionText": " യൂറോപ്പിന്റെ കളിസ്ഥലമെന്നറിയപ്പെടുന്ന രാജ്യം? ",
    "answerText": " സ്വിറ്റ് സർലൻഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 59949,
    "questionText": " ഏറ്റവും വലിയ ആഫ്രിക്കൻ രാജ്യം? ",
    "answerText": " സുഡാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 59950,
    "questionText": " മൂന്ന് തലസ്ഥാനങ്ങളുള്ള രാജ്യം? ",
    "answerText": " ദക്ഷിണാഫ്രിക്ക "
  },
  {
    "questionNum": 59951,
    "questionText": " ദേശീയഗാനം ഇല്ലാത്ത രാജ്യം? ",
    "answerText": " സൈപ്രസ് "
  },
  {
    "questionNum": 59952,
    "questionText": " യൂറോപ്പിന്റെ അറക്കമില്ല് എന്ന് അറിയപ്പെടുന്ന രാജ്യം? ",
    "answerText": " സ്വീഡൻ "
  },
  {
    "questionNum": 59953,
    "questionText": " യു.എൻ.ഒയിൽ നിന്ന് പുറത്താക്കപ്പെട്ട ആദ്യ രാഷ്ട്രം? ",
    "answerText": " തായ്വാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 59954,
    "questionText": " ഏറ്റവും കൂടുതൽ ആനകളുള്ള രാഷ്ട്രം? ",
    "answerText": " ബോട്സ്വാന "
  },
  {
    "questionNum": 59955,
    "questionText": " വെള്ളാനകളുടെ നാട് എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " തായ്ലൻഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 59956,
    "questionText": " യൂറോപ്പിന്റെ രോഗി എന്ന് അറിയപ്പെടുന്ന രാജ്യം? ",
    "answerText": " തുർക്കി "
  },
  {
    "questionNum": 59957,
    "questionText": " ഏറ്റവും ചെറിയ രാഷ്ട്രം? ",
    "answerText": " വത്തിക്കാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 59958,
    "questionText": " ഏറ്റവും കുറച്ച് അതിർത്തിയുള്ള രാജ്യം ഏത്? ",
    "answerText": " വത്തിക്കാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 59959,
    "questionText": " തെക്കൻ റൊഡേഷ്യ എന്നറിയപ്പെടുന്ന രാജ്യം? ",
    "answerText": " സിംബാബ്വെ "
  },
  {
    "questionNum": 59960,
    "questionText": " വടക്കൻ റൊഡേഷ്യ എന്നറിയപ്പെടുന്ന രാജ്യം? ",
    "answerText": " സാംബിയ "
  },
  {
    "questionNum": 59961,
    "questionText": " യുവസംഗീത പ്രതിഭകളായ നോറ ജോൺസ്, അനൗഷ്ക ശങ്കർ എന്നിവരുടെ പിതാവായ ലോകപ്രശസ്ത സിത്താറിസ്റ്റ്? ",
    "answerText": " രവി ശങ്കർ "
  },
  {
    "questionNum": 59962,
    "questionText": " മദ്രാസ് മൊസാർട്ട് എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " എ.ആർ. റഹ്മാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 59963,
    "questionText": " പുഞ്ചിരി ഹാ കുലീനമാം കള്ളം നെഞ്ചുകീറി ഞാൻ നേരിനെക്കാട്ടാം' ആരുടെ വരികളാണ്? ",
    "answerText": " വൈലോപ്പിള്ളി ശ്രീധരമേനോൻ "
  },
  {
    "questionNum": 59964,
    "questionText": " ജ്വലനം നടക്കാൻ ആവശ്യമായ വാതകം? ",
    "answerText": " ഓക്സിജൻ "
  },
  {
    "questionNum": 59965,
    "questionText": " സാധാരണ ഊഷ്മാവിൽ ദ്രവാവസ്ഥയിൽ സ്ഥിതിചെയ്യുന്ന ലോഹമാണ് മെർക്കുറി. എന്നാൽ മെർക്കുറി ഖരാവസ്ഥയിലെത്തുന്നത് എത്ര ഡിഗ്രി സെൽഷ്യസിലാണ്? ",
    "answerText": " മൈനസ് 39 ഡിഗ്രി "
  },
  {
    "questionNum": 59966,
    "questionText": " വെർമികൾച്ചർ എന്തുമായി ബന്ധപ്പെട്ട പ്രവർത്തനമാണ്? ",
    "answerText": " മണ്ണിര കമ്പോസ്റ്റ് നിർമ്മാണം "
  },
  {
    "questionNum": 59967,
    "questionText": " കൻഹ നാഷണൽ പാർക്ക് ഏത് സംസ്ഥാനത്താണ് സ്ഥിതിചെയ്യുന്നത്? ",
    "answerText": " മധ്യപ്രദേശ് "
  },
  {
    "questionNum": 59968,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യ നിയമസഭയിലെ പ്രൊട്ടേം സ്പീക്കർ? ",
    "answerText": " റോസമ്മ പുന്നൂസ് "
  },
  {
    "questionNum": 59969,
    "questionText": " കേരളരാഷ്ട്രീയത്തിൽ മത സാമുദായിക ശക്തികൾക്ക് നിർണായക സ്വാധീനം നേടിക്കൊടുത്ത പ്രക്ഷോഭം? ",
    "answerText": " വിമോചന സമരം "
  },
  {
    "questionNum": 59970,
    "questionText": " പുന്നപ്ര വയലാർ സമരം നടന്നവർഷം? ",
    "answerText": 1946
  },
  {
    "questionNum": 59971,
    "questionText": " എഫ്. ഫോസെറ്റ് എന്ന വിദേശിക്ക് ചരിത്രപ്രാധാന്യമുള്ള ഏതുസ്ഥലവുമായാണ് ബന്ധം? ",
    "answerText": " എടക്കൽ ഗുഹ "
  },
  {
    "questionNum": 59972,
    "questionText": " വെള്ളിയാംകല്ല് ഏത് ജില്ലയുടെ തീരത്തിനടുത്താണ്? ",
    "answerText": " കോഴിക്കോട് "
  },
  {
    "questionNum": 59973,
    "questionText": " ഭൂതത്താൻ കെട്ട് അണക്കെട്ട് ഏത് നദിയിലാണ്? ",
    "answerText": " പെരിയാർ "
  },
  {
    "questionNum": 59974,
    "questionText": " വെല്ലിംഗ്ടൺ ഐലൻഡിലെ റോബിൻ സൺ ക്രൂസോ എന്ന് അറിയപ്പെടുന്നത് ആര്? ",
    "answerText": " റോബർട്ട് ബ്രിസ്റ്റോ "
  },
  {
    "questionNum": 59975,
    "questionText": " മാഗ്നാകാർട്ടയിൽ ഒപ്പുവച്ച ഇംഗ്ലണ്ടിലെ രാജാവ്? ",
    "answerText": " ജോൺകക "
  },
  {
    "questionNum": 59976,
    "questionText": " പ്രഭുക്കന്മാരുടെ അവകാശങ്ങൾ ഉറപ്പുവരുത്തുന്ന ഇംഗ്ലണ്ടിലെ ആദ്യത്തെ രേഖ ഏത്? ",
    "answerText": " മാഗ്നാകാർട്ട "
  },
  {
    "questionNum": 59977,
    "questionText": " അമേരിക്കൻ സ്വാതന്ത്ര്യ പ്രഖ്യാപനത്തിന് രൂപം നൽകിയത് ആരുടെ നേതൃത്വത്തിലാണ്? ",
    "answerText": " തോമസ് ജഫേഴ്സൺ "
  },
  {
    "questionNum": 59978,
    "questionText": " അമേരിക്കയിലെ സ്വാതന്ത്ര്യ പ്രഖ്യാപനത്തിനായി കോളനി നിവാസികൾ ഒന്നിച്ചുകൂടിയ സ്ഥലം? ",
    "answerText": " ഫിലാഡൽഫിയ "
  },
  {
    "questionNum": 59979,
    "questionText": " 1776ൽ ബ്രിട്ടീഷ് ഭരണത്തിൽ നിന്ന് എത്ര കോളനികൾ സ്വാതന്ത്ര്യം നേടി? ",
    "answerText": 13
  },
  {
    "questionNum": 59980,
    "questionText": " നിയമസഭാംഗമായി തിരഞ്ഞെടുക്കപ്പെടുകയോ സഭയെ അഭിസംബോധനചെയ്യുകയോ ചെയ്തിട്ടില്ലാത്ത മന്ത്രി? ",
    "answerText": " കെ. മുരളീധരൻ "
  },
  {
    "questionNum": 59981,
    "questionText": " ഹാലിയുടെ വാൽനക്ഷത്രം എത്രവർഷത്തിലൊരിക്കലാണ് സൂര്യനെ ചുറ്റുന്നത്? ",
    "answerText": 76
  },
  {
    "questionNum": 59982,
    "questionText": " ഇന്റർനെറ്റിലെ ഒരു വീഡിയോ ഷെയറിംഗ് സൈറ്റാണ്? ",
    "answerText": " യൂട്യൂബ് "
  },
  {
    "questionNum": 59983,
    "questionText": " സൗരയൂഥത്തിലെ ഏറ്റവും തണുപ്പേറിയ ഗ്രഹം? ",
    "answerText": " യുറാനസ് "
  },
  {
    "questionNum": 59984,
    "questionText": " പറമ്പിക്കുളം കടുവാസങ്കേതം ഏത് ജില്ലയിലാണ്? ",
    "answerText": " പാലക്കാട് "
  },
  {
    "questionNum": 59985,
    "questionText": " ലോകമാതൃഭാഷാദിനമായി ആചരിക്കുന്ന ദിവസം? ",
    "answerText": " ഫെബ്രുവരി 21 "
  },
  {
    "questionNum": 59986,
    "questionText": " ഫുട്ബാൾ ദേശീയ കായിക വിനോദമായിട്ടുള്ള രാജ്യം? ",
    "answerText": " കൊളംബിയ "
  },
  {
    "questionNum": 59987,
    "questionText": " വനവിസ്തൃതിയിൽ കേരളം ഇന്ത്യയിൽ എത്രാം സ്ഥാനത്താണ്? ",
    "answerText": 17
  },
  {
    "questionNum": 59988,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ മനുഷ്യനിർമിത തണ്ണീർത്തടങ്ങളുടെ എണ്ണം? ",
    "answerText": 2121
  },
  {
    "questionNum": 59989,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യത്തെ കമ്യൂണിറ്റി റിസർവ്? ",
    "answerText": " കടലുണ്ടി - വള്ളിക്കുന്ന് റിസർവ് "
  },
  {
    "questionNum": 59990,
    "questionText": " ആഗോള താപനം : മരമാണ് മറുപടി എന്നത് ഏത് പദ്ധതിയുടെ മുദ്രാവാക്യമാണ്? ",
    "answerText": " ഹരിതകേരളം "
  },
  {
    "questionNum": 59991,
    "questionText": " ഹോർത്തുസ് മലബാറിക്കസിന്റെ രചനയിൽ സഹായിച്ച മലയാളി? ",
    "answerText": " ഇട്ടി അച്ചുതൻ "
  },
  {
    "questionNum": 59992,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ യഥാർത്ഥ വന വിസ്തൃതി? ",
    "answerText": " 11,309.50 ച.കി.മീ "
  },
  {
    "questionNum": 59993,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ ശതമാന അടിസ്ഥാനത്തിൽ ഏറ്റവും കൂടുതൽ വനഭൂമിയുള്ള ജില്ല? ",
    "answerText": " വയനാട് "
  },
  {
    "questionNum": 59994,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ വനം ഡിവിഷനുകളുടെ എണ്ണം? ",
    "answerText": 36
  },
  {
    "questionNum": 59995,
    "questionText": " പെരിയാർ വന്യജീവി സങ്കേതത്തെ കടുവാ സങ്കേതമായി പ്രഖ്യാപിച്ച വർഷം? ",
    "answerText": 1979
  },
  {
    "questionNum": 59996,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യത്തെ ബയോളജിക്കൽ പാർക്ക്? ",
    "answerText": " അഗസ്ത്യാർകൂടം (തിരുവനന്തപുരം) "
  },
  {
    "questionNum": 59997,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ പക്ഷിഗ്രാമം എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " നൂറനാട് "
  },
  {
    "questionNum": 59998,
    "questionText": " മലബാർ വന്യജീവി സങ്കേതത്തിന്റെ ആസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " പെരുവണ്ണാമൂഴി "
  },
  {
    "questionNum": 59999,
    "questionText": " കൊല്ലം ജില്ലയിലെ ഒരേയൊരു വന്യജീവി സങ്കേതം? ",
    "answerText": " ചെന്തുരുണി വന്യജീവി സങ്കേതം "
  },
  {
    "questionNum": 60000,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ഏറ്റവും വലിയ ദേശീയോദ്യാനം? ",
    "answerText": " ഇരവികുളം ദേശീയോദ്യാനം "
  }
]